[{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade inclui os seguros de extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"A atividade inclui os seguros de extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"A atividade inclui os seguros de extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"A atividade inclui os seguros de extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"A atividade inclui os seguros de extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade inclui os seguros de ve\u00edculos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"A atividade inclui os seguros de ve\u00edculos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"A atividade inclui os seguros de ve\u00edculos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"A atividade inclui os seguros de ve\u00edculos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"A atividade inclui os seguros de ve\u00edculos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade inclui os seguros de bens dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"A atividade inclui os seguros de bens dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"A atividade inclui os seguros de bens dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"A atividade inclui os seguros de bens dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"A atividade inclui os seguros de bens dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade inclui os seguros de im\u00f3veis dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"A atividade inclui os seguros de im\u00f3veis dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"A atividade inclui os seguros de im\u00f3veis dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"A atividade inclui os seguros de im\u00f3veis dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"A atividade inclui os seguros de im\u00f3veis dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"A atividade inclui os seguros de quaisquer ativos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"A atividade inclui os seguros de quaisquer ativos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"A atividade inclui os seguros de quaisquer ativos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"A atividade inclui os seguros de quaisquer ativos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"A atividade inclui os seguros de quaisquer ativos dedicados \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]