[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis","activity_code":"7.6","activity_description":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis, in loco, consistindo numa das medidas espec\u00edficas infra, se executadas localmente enquanto sistemas t\u00e9cnicos de edif\u00edcios:\na) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas solares fotovoltaicos e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nb) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de coletores solares para aquecimento de \u00e1gua e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nc) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de bombas de calor que contribuam para a realiza\u00e7\u00e3o das metas de utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis para aquecimento e arrefecimento, em conformidade com a Diretiva (UE) 2018\/2001, e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nd) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de turbinas e\u00f3licas e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\ne) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de coletores solares perfurados e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nf) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de unidades de armazenamento de energia t\u00e9rmica ou el\u00e9trica e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\ng) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de microcentrais de cogera\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia) de elevada efici\u00eancia;\nh) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de permuta\/recupera\u00e7\u00e3o de calor.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27 ou C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste em qual ou quais das seguintes medidas espec\u00edficas, se executadas localmente enquanto sistemas t\u00e9cnicos de edif\u00edcios:","es":"A atividade consiste em qual ou quais das seguintes medidas espec\u00edficas, se executadas localmente enquanto sistemas t\u00e9cnicos de edif\u00edcios:","fr":"A atividade consiste em qual ou quais das seguintes medidas espec\u00edficas, se executadas localmente enquanto sistemas t\u00e9cnicos de edif\u00edcios:","pt-BR":"A atividade consiste em qual ou quais das seguintes medidas espec\u00edficas, se executadas localmente enquanto sistemas t\u00e9cnicos de edif\u00edcios:","pt-PT":"A atividade consiste em qual ou quais das seguintes medidas espec\u00edficas, se executadas localmente enquanto sistemas t\u00e9cnicos de edif\u00edcios:"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 - Estabelece um regime comum para a promo\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis, fixando uma meta vinculativa da Uni\u00e3o para a quota global de energia de fontes renov\u00e1veis no consumo final bruto de energia da Uni\u00e3o em 2030.","es":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 - Estabelece um regime comum para a promo\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis, fixando uma meta vinculativa da Uni\u00e3o para a quota global de energia de fontes renov\u00e1veis no consumo final bruto de energia da Uni\u00e3o em 2030.","fr":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 - Estabelece um regime comum para a promo\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis, fixando uma meta vinculativa da Uni\u00e3o para a quota global de energia de fontes renov\u00e1veis no consumo final bruto de energia da Uni\u00e3o em 2030.","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 - Estabelece um regime comum para a promo\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis, fixando uma meta vinculativa da Uni\u00e3o para a quota global de energia de fontes renov\u00e1veis no consumo final bruto de energia da Uni\u00e3o em 2030.","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 - Estabelece um regime comum para a promo\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis, fixando uma meta vinculativa da Uni\u00e3o para a quota global de energia de fontes renov\u00e1veis no consumo final bruto de energia da Uni\u00e3o em 2030."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=LV"}],"options":[{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas solares fotovoltaicos e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de coletores solares para aquecimento de \u00e1gua e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de bombas de calor que contribuam para a realiza\u00e7\u00e3o das metas de utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis para aquecimento e arrefecimento, em conformidade com a Diretiva (UE) 2018\/2001, e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de turbinas e\u00f3licas e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de coletores solares perfurados e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de unidades de armazenamento de energia t\u00e9rmica ou el\u00e9trica e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de microcentrais de cogera\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia) de elevada efici\u00eancia.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de permuta\/recupera\u00e7\u00e3o de calor.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]