[{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de energia solar","activity_code":"4.17","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de cogera\u00e7\u00e3o de eletricidade e de calor\/frio a partir de energia solar.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste na cogera\u00e7\u00e3o de eletricidade e de calor\/frio a partir de energia solar?","es":"A atividade consiste na cogera\u00e7\u00e3o de eletricidade e de calor\/frio a partir de energia solar?","fr":"A atividade consiste na cogera\u00e7\u00e3o de eletricidade e de calor\/frio a partir de energia solar?","pt-BR":"A atividade consiste na cogera\u00e7\u00e3o de eletricidade e de calor\/frio a partir de energia solar?","pt-PT":"A atividade consiste na cogera\u00e7\u00e3o de eletricidade e de calor\/frio a partir de energia solar?"},"help":{"en":"Cogera\u00e7\u00e3o - Produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica","es":"Cogera\u00e7\u00e3o - Produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica","fr":"Cogera\u00e7\u00e3o - Produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica","pt-BR":"Cogera\u00e7\u00e3o - Produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica","pt-PT":"Cogera\u00e7\u00e3o - Produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]