[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de energia solar t\u00e9rmica","activity_code":"4.21","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir da tecnologia de aproveitamento da energia solar t\u00e9rmica.\n\nSe a atividade econ\u00f3mica incluir a \u00abinstala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis\u00bb aplicam-se os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o definidos na mesma sec\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste na produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de energia solar t\u00e9rmica?","es":"A atividade consiste na produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de energia solar t\u00e9rmica?","fr":"A atividade consiste na produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de energia solar t\u00e9rmica?","pt-BR":"A atividade consiste na produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de energia solar t\u00e9rmica?","pt-PT":"A atividade consiste na produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de energia solar t\u00e9rmica?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]