[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Compostagem de biorres\u00edduos","activity_code":"5.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 795), por compostagem (digest\u00e3o aer\u00f3bia), para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do composto.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 795)  \u00abBiorres\u00edduos\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o, ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os biorres\u00edduos compostados s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","es":"Os biorres\u00edduos compostados s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","fr":"Os biorres\u00edduos compostados s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","pt-BR":"Os biorres\u00edduos compostados s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","pt-PT":"Os biorres\u00edduos compostados s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Compostagem de biorres\u00edduos","activity_code":"5.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 795), por compostagem (digest\u00e3o aer\u00f3bia), para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do composto.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 795)  \u00abBiorres\u00edduos\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o, ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O composto produzido \u00e9 utilizado como adubo ou como corretivo do solo e cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","es":"O composto produzido \u00e9 utilizado como adubo ou como corretivo do solo e cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","fr":"O composto produzido \u00e9 utilizado como adubo ou como corretivo do solo e cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-BR":"O composto produzido \u00e9 utilizado como adubo ou como corretivo do solo e cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-PT":"O composto produzido \u00e9 utilizado como adubo ou como corretivo do solo e cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","es":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1009","es":"Regulamento (UE) 2019\/1009","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1009","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1009","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1009"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1009"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]