[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza e inspiradas na natureza?","es":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza e inspiradas na natureza?","fr":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza e inspiradas na natureza?","pt-BR":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza e inspiradas na natureza?","pt-PT":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, inova\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza e inspiradas na natureza?"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"A atividade permite que uma ou mais atividades para as quais existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios que determinam um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a fim de aumentar a sua resili\u00eancia clim\u00e1tica, e simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","es":"A atividade permite que uma ou mais atividades para as quais existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios que determinam um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a fim de aumentar a sua resili\u00eancia clim\u00e1tica, e simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","fr":"A atividade permite que uma ou mais atividades para as quais existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios que determinam um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a fim de aumentar a sua resili\u00eancia clim\u00e1tica, e simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","pt-BR":"A atividade permite que uma ou mais atividades para as quais existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios que determinam um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a fim de aumentar a sua resili\u00eancia clim\u00e1tica, e simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","pt-PT":"A atividade permite que uma ou mais atividades para as quais existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios que determinam um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, a fim de aumentar a sua resili\u00eancia clim\u00e1tica, e simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","es":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","fr":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o j\u00e1 permitam que uma ou v\u00e1rias atividades satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  respeitantes ao contributo substancial, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com novas vantagens significativas, nomeadamente um melhor desempenho ou custos mais baixos?","es":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o j\u00e1 permitam que uma ou v\u00e1rias atividades satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  respeitantes ao contributo substancial, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com novas vantagens significativas, nomeadamente um melhor desempenho ou custos mais baixos?","fr":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o j\u00e1 permitam que uma ou v\u00e1rias atividades satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  respeitantes ao contributo substancial, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com novas vantagens significativas, nomeadamente um melhor desempenho ou custos mais baixos?","pt-BR":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o j\u00e1 permitam que uma ou v\u00e1rias atividades satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  respeitantes ao contributo substancial, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com novas vantagens significativas, nomeadamente um melhor desempenho ou custos mais baixos?","pt-PT":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o j\u00e1 permitam que uma ou v\u00e1rias atividades satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  respeitantes ao contributo substancial, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com novas vantagens significativas, nomeadamente um melhor desempenho ou custos mais baixos?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","es":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","fr":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade elimina as barreiras informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e de capacidade \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, novos ou melhorados, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza?","es":"A atividade elimina as barreiras informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e de capacidade \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, novos ou melhorados, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza?","fr":"A atividade elimina as barreiras informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e de capacidade \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, novos ou melhorados, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza?","pt-BR":"A atividade elimina as barreiras informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e de capacidade \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, novos ou melhorados, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza?","pt-PT":"A atividade elimina as barreiras informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e de capacidade \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais, novos ou melhorados, incluindo as solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza?"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade tem potencial para reduzir os impactos materiais decorrentes dos riscos clim\u00e1ticos identificados por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3lida dos mesmos riscos noutras atividades, atrav\u00e9s de projetos de desenvolvimento, investiga\u00e7\u00e3o ou inova\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos de neg\u00f3cio cujo potencial de redu\u00e7\u00e3o dos riscos tenha j\u00e1 sido pelo menos demonstrado num ambiente operacional \u00e0 escala pr\u00e9-comercial?","es":"A atividade tem potencial para reduzir os impactos materiais decorrentes dos riscos clim\u00e1ticos identificados por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3lida dos mesmos riscos noutras atividades, atrav\u00e9s de projetos de desenvolvimento, investiga\u00e7\u00e3o ou inova\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos de neg\u00f3cio cujo potencial de redu\u00e7\u00e3o dos riscos tenha j\u00e1 sido pelo menos demonstrado num ambiente operacional \u00e0 escala pr\u00e9-comercial?","fr":"A atividade tem potencial para reduzir os impactos materiais decorrentes dos riscos clim\u00e1ticos identificados por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3lida dos mesmos riscos noutras atividades, atrav\u00e9s de projetos de desenvolvimento, investiga\u00e7\u00e3o ou inova\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos de neg\u00f3cio cujo potencial de redu\u00e7\u00e3o dos riscos tenha j\u00e1 sido pelo menos demonstrado num ambiente operacional \u00e0 escala pr\u00e9-comercial?","pt-BR":"A atividade tem potencial para reduzir os impactos materiais decorrentes dos riscos clim\u00e1ticos identificados por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3lida dos mesmos riscos noutras atividades, atrav\u00e9s de projetos de desenvolvimento, investiga\u00e7\u00e3o ou inova\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos de neg\u00f3cio cujo potencial de redu\u00e7\u00e3o dos riscos tenha j\u00e1 sido pelo menos demonstrado num ambiente operacional \u00e0 escala pr\u00e9-comercial?","pt-PT":"A atividade tem potencial para reduzir os impactos materiais decorrentes dos riscos clim\u00e1ticos identificados por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o s\u00f3lida dos mesmos riscos noutras atividades, atrav\u00e9s de projetos de desenvolvimento, investiga\u00e7\u00e3o ou inova\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos de neg\u00f3cio cujo potencial de redu\u00e7\u00e3o dos riscos tenha j\u00e1 sido pelo menos demonstrado num ambiente operacional \u00e0 escala pr\u00e9-comercial?"},"help":{"en":"Deve corresponder, pelo menos, a NMT 7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)","es":"Deve corresponder, pelo menos, a NMT 7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)","fr":"Deve corresponder, pelo menos, a NMT 7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)","pt-BR":"Deve corresponder, pelo menos, a NMT 7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)","pt-PT":"Deve corresponder, pelo menos, a NMT 7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","es":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","fr":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-BR":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-PT":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020"},"url":"https:\/\/ec.europa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020-wp1617-annex-ga_en.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.1","text":{"en":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa primeira utiliza\u00e7\u00e3o de uma patente com n\u00e3o mais de dez anos, associada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial?","es":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa primeira utiliza\u00e7\u00e3o de uma patente com n\u00e3o mais de dez anos, associada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial?","fr":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa primeira utiliza\u00e7\u00e3o de uma patente com n\u00e3o mais de dez anos, associada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial?","pt-BR":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa primeira utiliza\u00e7\u00e3o de uma patente com n\u00e3o mais de dez anos, associada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial?","pt-PT":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa primeira utiliza\u00e7\u00e3o de uma patente com n\u00e3o mais de dez anos, associada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.2","text":{"en":"O potencial da atividade fundamenta-se com base noutros tipos de direitos de propriedade intelectual associados \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial, nomeadamente segredos comerciais, marcas comerciais ou direitos de autor?","es":"O potencial da atividade fundamenta-se com base noutros tipos de direitos de propriedade intelectual associados \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial, nomeadamente segredos comerciais, marcas comerciais ou direitos de autor?","fr":"O potencial da atividade fundamenta-se com base noutros tipos de direitos de propriedade intelectual associados \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial, nomeadamente segredos comerciais, marcas comerciais ou direitos de autor?","pt-BR":"O potencial da atividade fundamenta-se com base noutros tipos de direitos de propriedade intelectual associados \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial, nomeadamente segredos comerciais, marcas comerciais ou direitos de autor?","pt-PT":"O potencial da atividade fundamenta-se com base noutros tipos de direitos de propriedade intelectual associados \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial, nomeadamente segredos comerciais, marcas comerciais ou direitos de autor?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.3","text":{"en":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa licen\u00e7a, concedida por uma autoridade competente, para a explora\u00e7\u00e3o do local de demonstra\u00e7\u00e3o associado \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do projeto de demonstra\u00e7\u00e3o?","es":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa licen\u00e7a, concedida por uma autoridade competente, para a explora\u00e7\u00e3o do local de demonstra\u00e7\u00e3o associado \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do projeto de demonstra\u00e7\u00e3o?","fr":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa licen\u00e7a, concedida por uma autoridade competente, para a explora\u00e7\u00e3o do local de demonstra\u00e7\u00e3o associado \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do projeto de demonstra\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa licen\u00e7a, concedida por uma autoridade competente, para a explora\u00e7\u00e3o do local de demonstra\u00e7\u00e3o associado \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do projeto de demonstra\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"O potencial da atividade fundamenta-se com base numa licen\u00e7a, concedida por uma autoridade competente, para a explora\u00e7\u00e3o do local de demonstra\u00e7\u00e3o associado \u00e0 solu\u00e7\u00e3o, tecnologia, produto, processo ou modelo empresarial durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do projeto de demonstra\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"A atividade econ\u00f3mica utiliza as proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as avalia\u00e7\u00f5es de impacto mais avan\u00e7adas, os melhores dados cient\u00edficos dispon\u00edveis para an\u00e1lise da vulnerabilidade e dos riscos e as metodologias associadas, em conson\u00e2ncia com os relat\u00f3rios do Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas e com as publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares mais recentes, como par\u00e2metros de refer\u00eancia para as solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais desenvolvidos?","es":"A atividade econ\u00f3mica utiliza as proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as avalia\u00e7\u00f5es de impacto mais avan\u00e7adas, os melhores dados cient\u00edficos dispon\u00edveis para an\u00e1lise da vulnerabilidade e dos riscos e as metodologias associadas, em conson\u00e2ncia com os relat\u00f3rios do Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas e com as publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares mais recentes, como par\u00e2metros de refer\u00eancia para as solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais desenvolvidos?","fr":"A atividade econ\u00f3mica utiliza as proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as avalia\u00e7\u00f5es de impacto mais avan\u00e7adas, os melhores dados cient\u00edficos dispon\u00edveis para an\u00e1lise da vulnerabilidade e dos riscos e as metodologias associadas, em conson\u00e2ncia com os relat\u00f3rios do Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas e com as publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares mais recentes, como par\u00e2metros de refer\u00eancia para as solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais desenvolvidos?","pt-BR":"A atividade econ\u00f3mica utiliza as proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as avalia\u00e7\u00f5es de impacto mais avan\u00e7adas, os melhores dados cient\u00edficos dispon\u00edveis para an\u00e1lise da vulnerabilidade e dos riscos e as metodologias associadas, em conson\u00e2ncia com os relat\u00f3rios do Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas e com as publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares mais recentes, como par\u00e2metros de refer\u00eancia para as solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais desenvolvidos?","pt-PT":"A atividade econ\u00f3mica utiliza as proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as avalia\u00e7\u00f5es de impacto mais avan\u00e7adas, os melhores dados cient\u00edficos dispon\u00edveis para an\u00e1lise da vulnerabilidade e dos riscos e as metodologias associadas, em conson\u00e2ncia com os relat\u00f3rios do Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas e com as publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares mais recentes, como par\u00e2metros de refer\u00eancia para as solu\u00e7\u00f5es, tecnologias, produtos, processos ou modelos empresariais desenvolvidos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]