[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade visa produzir ou consiste na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear?","es":"A atividade visa produzir ou consiste na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear?","fr":"A atividade visa produzir ou consiste na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear?","pt-BR":"A atividade visa produzir ou consiste na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear?","pt-PT":"A atividade visa produzir ou consiste na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de energia nuclear s\u00e3o inferiores ao limiar de 100 g CO2e\/kWh?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de energia nuclear s\u00e3o inferiores ao limiar de 100 g CO2e\/kWh?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de energia nuclear s\u00e3o inferiores ao limiar de 100 g CO2e\/kWh?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de energia nuclear s\u00e3o inferiores ao limiar de 100 g CO2e\/kWh?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de energia nuclear s\u00e3o inferiores ao limiar de 100 g CO2e\/kWh?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE da Comiss\u00e3o ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE da Comiss\u00e3o ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE da Comiss\u00e3o ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE da Comiss\u00e3o ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE da Comiss\u00e3o ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que transp\u00f4s plenamente a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom do Conselho?","es":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que transp\u00f4s plenamente a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom do Conselho?","fr":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que transp\u00f4s plenamente a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom do Conselho?","pt-BR":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que transp\u00f4s plenamente a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom do Conselho?","pt-PT":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que transp\u00f4s plenamente a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom do Conselho?"},"help":{"en":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013","es":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013","fr":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013","pt-BR":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013","pt-PT":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","es":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","fr":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2009\/71\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32009L0071&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"O projeto n\u00e3o est\u00e1 localizado num Estado-Membro da EU","selected":0,"action_text":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o Alinhamento com a Taxonomia para estas atividades. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que respeita o Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica (\u00abTratado Euratom\u00bb), a Diretiva 2009\/71\/Euratom, a Diretiva 2011\/70\/Euratom, a Diretiva 2013\/59\/Euratom do Conselho, a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do artigo 192.\u00ba do TFUE, a Diretiva 2011\/92\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e a Diretiva 2000\/60\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho?","es":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que respeita o Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica (\u00abTratado Euratom\u00bb), a Diretiva 2009\/71\/Euratom, a Diretiva 2011\/70\/Euratom, a Diretiva 2013\/59\/Euratom do Conselho, a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do artigo 192.\u00ba do TFUE, a Diretiva 2011\/92\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e a Diretiva 2000\/60\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho?","fr":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que respeita o Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica (\u00abTratado Euratom\u00bb), a Diretiva 2009\/71\/Euratom, a Diretiva 2011\/70\/Euratom, a Diretiva 2013\/59\/Euratom do Conselho, a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do artigo 192.\u00ba do TFUE, a Diretiva 2011\/92\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e a Diretiva 2000\/60\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho?","pt-BR":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que respeita o Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica (\u00abTratado Euratom\u00bb), a Diretiva 2009\/71\/Euratom, a Diretiva 2011\/70\/Euratom, a Diretiva 2013\/59\/Euratom do Conselho, a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do artigo 192.\u00ba do TFUE, a Diretiva 2011\/92\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e a Diretiva 2000\/60\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho?","pt-PT":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que respeita o Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica (\u00abTratado Euratom\u00bb), a Diretiva 2009\/71\/Euratom, a Diretiva 2011\/70\/Euratom, a Diretiva 2013\/59\/Euratom do Conselho, a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do artigo 192.\u00ba do TFUE, a Diretiva 2011\/92\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e a Diretiva 2000\/60\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho?"},"help":{"en":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","es":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","fr":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","pt-BR":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","pt-PT":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","es":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","fr":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2009\/71\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32009L0071&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/EU","es":"Diretiva 2011\/92\/EU","fr":"Diretiva 2011\/92\/EU","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/EU","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e, na data de aprova\u00e7\u00e3o do projeto, de um fundo de gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e de um fundo de desmantelamento nuclear que podem ser combinados?","es":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e, na data de aprova\u00e7\u00e3o do projeto, de um fundo de gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e de um fundo de desmantelamento nuclear que podem ser combinados?","fr":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e, na data de aprova\u00e7\u00e3o do projeto, de um fundo de gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e de um fundo de desmantelamento nuclear que podem ser combinados?","pt-BR":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e, na data de aprova\u00e7\u00e3o do projeto, de um fundo de gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e de um fundo de desmantelamento nuclear que podem ser combinados?","pt-PT":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e, na data de aprova\u00e7\u00e3o do projeto, de um fundo de gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e de um fundo de desmantelamento nuclear que podem ser combinados?"},"help":{"en":"N\u00e3o existente em Portugal","es":"N\u00e3o existente em Portugal","fr":"N\u00e3o existente em Portugal","pt-BR":"N\u00e3o existente em Portugal","pt-PT":"N\u00e3o existente em Portugal"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.3","text":{"en":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que demonstrou que dispor\u00e1 de recursos no final da vida \u00fatil estimada da central nuclear correspondentes ao custo estimado da gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e do desmantelamento, em conformidade com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom da Comiss\u00e3o?","es":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que demonstrou que dispor\u00e1 de recursos no final da vida \u00fatil estimada da central nuclear correspondentes ao custo estimado da gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e do desmantelamento, em conformidade com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom da Comiss\u00e3o?","fr":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que demonstrou que dispor\u00e1 de recursos no final da vida \u00fatil estimada da central nuclear correspondentes ao custo estimado da gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e do desmantelamento, em conformidade com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom da Comiss\u00e3o?","pt-BR":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que demonstrou que dispor\u00e1 de recursos no final da vida \u00fatil estimada da central nuclear correspondentes ao custo estimado da gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e do desmantelamento, em conformidade com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom da Comiss\u00e3o?","pt-PT":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que demonstrou que dispor\u00e1 de recursos no final da vida \u00fatil estimada da central nuclear correspondentes ao custo estimado da gest\u00e3o dos res\u00edduos radioativos e do desmantelamento, em conformidade com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom da Comiss\u00e3o?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERequisito n\u00e3o cumprido em Portugal","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERequisito n\u00e3o cumprido em Portugal","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERequisito n\u00e3o cumprido em Portugal","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERequisito n\u00e3o cumprido em Portugal","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERequisito n\u00e3o cumprido em Portugal"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32006H0851&from=LT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.4","text":{"en":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de instala\u00e7\u00f5es operacionais de elimina\u00e7\u00e3o final de todos os res\u00edduos radioativos de muito baixa, baixa e m\u00e9dia atividade, notificadas \u00e0 Comiss\u00e3o, de acordo com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (Euratom) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4, e inclu\u00eddas no programa nacional atualizado nos termos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","es":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de instala\u00e7\u00f5es operacionais de elimina\u00e7\u00e3o final de todos os res\u00edduos radioativos de muito baixa, baixa e m\u00e9dia atividade, notificadas \u00e0 Comiss\u00e3o, de acordo com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (Euratom) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4, e inclu\u00eddas no programa nacional atualizado nos termos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","fr":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de instala\u00e7\u00f5es operacionais de elimina\u00e7\u00e3o final de todos os res\u00edduos radioativos de muito baixa, baixa e m\u00e9dia atividade, notificadas \u00e0 Comiss\u00e3o, de acordo com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (Euratom) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4, e inclu\u00eddas no programa nacional atualizado nos termos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","pt-BR":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de instala\u00e7\u00f5es operacionais de elimina\u00e7\u00e3o final de todos os res\u00edduos radioativos de muito baixa, baixa e m\u00e9dia atividade, notificadas \u00e0 Comiss\u00e3o, de acordo com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (Euratom) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4, e inclu\u00eddas no programa nacional atualizado nos termos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","pt-PT":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de instala\u00e7\u00f5es operacionais de elimina\u00e7\u00e3o final de todos os res\u00edduos radioativos de muito baixa, baixa e m\u00e9dia atividade, notificadas \u00e0 Comiss\u00e3o, de acordo com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (Euratom) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4, e inclu\u00eddas no programa nacional atualizado nos termos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?"},"help":{"en":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Tratado Euratom","es":"Tratado Euratom","fr":"Tratado Euratom","pt-BR":"Tratado Euratom","pt-PT":"Tratado Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:11957A\/TXT&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5","text":{"en":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de um plano documentado que prev\u00ea medidas pormenorizadas com vista a dispor, at\u00e9 2050, de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos de alto n\u00edvel operacional?","es":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de um plano documentado que prev\u00ea medidas pormenorizadas com vista a dispor, at\u00e9 2050, de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos de alto n\u00edvel operacional?","fr":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de um plano documentado que prev\u00ea medidas pormenorizadas com vista a dispor, at\u00e9 2050, de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos de alto n\u00edvel operacional?","pt-BR":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de um plano documentado que prev\u00ea medidas pormenorizadas com vista a dispor, at\u00e9 2050, de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos de alto n\u00edvel operacional?","pt-PT":"O projeto relacionado com a atividade econ\u00f3mica est\u00e1 localizado num Estado-Membro que disp\u00f5e de um plano documentado que prev\u00ea medidas pormenorizadas com vista a dispor, at\u00e9 2050, de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos de alto n\u00edvel operacional?"},"help":{"en":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5.1","text":{"en":"Este documento descreve os conceitos ou planos e solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o?","es":"Este documento descreve os conceitos ou planos e solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o?","fr":"Este documento descreve os conceitos ou planos e solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"Este documento descreve os conceitos ou planos e solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"Este documento descreve os conceitos ou planos e solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5.2","text":{"en":"Este documento descreve os conceitos ou planos para a fase p\u00f3s-encerramento da vida de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o, incluindo o tempo durante o qual s\u00e3o mantidos controlos adequados e os meios a utilizar para preservar os conhecimentos sobre a instala\u00e7\u00e3o a mais longo prazo?","es":"Este documento descreve os conceitos ou planos para a fase p\u00f3s-encerramento da vida de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o, incluindo o tempo durante o qual s\u00e3o mantidos controlos adequados e os meios a utilizar para preservar os conhecimentos sobre a instala\u00e7\u00e3o a mais longo prazo?","fr":"Este documento descreve os conceitos ou planos para a fase p\u00f3s-encerramento da vida de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o, incluindo o tempo durante o qual s\u00e3o mantidos controlos adequados e os meios a utilizar para preservar os conhecimentos sobre a instala\u00e7\u00e3o a mais longo prazo?","pt-BR":"Este documento descreve os conceitos ou planos para a fase p\u00f3s-encerramento da vida de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o, incluindo o tempo durante o qual s\u00e3o mantidos controlos adequados e os meios a utilizar para preservar os conhecimentos sobre a instala\u00e7\u00e3o a mais longo prazo?","pt-PT":"Este documento descreve os conceitos ou planos para a fase p\u00f3s-encerramento da vida de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o, incluindo o tempo durante o qual s\u00e3o mantidos controlos adequados e os meios a utilizar para preservar os conhecimentos sobre a instala\u00e7\u00e3o a mais longo prazo?"},"help":{"en":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5.3","text":{"en":"Este documento descreve as responsabilidades pela execu\u00e7\u00e3o do plano e os principais indicadores de desempenho para acompanhar os seus progressos?","es":"Este documento descreve as responsabilidades pela execu\u00e7\u00e3o do plano e os principais indicadores de desempenho para acompanhar os seus progressos?","fr":"Este documento descreve as responsabilidades pela execu\u00e7\u00e3o do plano e os principais indicadores de desempenho para acompanhar os seus progressos?","pt-BR":"Este documento descreve as responsabilidades pela execu\u00e7\u00e3o do plano e os principais indicadores de desempenho para acompanhar os seus progressos?","pt-PT":"Este documento descreve as responsabilidades pela execu\u00e7\u00e3o do plano e os principais indicadores de desempenho para acompanhar os seus progressos?"},"help":{"en":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5.4","text":{"en":"Este documento descreve as avalia\u00e7\u00f5es de custos e regimes de financiamento?","es":"Este documento descreve as avalia\u00e7\u00f5es de custos e regimes de financiamento?","fr":"Este documento descreve as avalia\u00e7\u00f5es de custos e regimes de financiamento?","pt-BR":"Este documento descreve as avalia\u00e7\u00f5es de custos e regimes de financiamento?","pt-PT":"Este documento descreve as avalia\u00e7\u00f5es de custos e regimes de financiamento?"},"help":{"en":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Requisito n\u00e3o cumprido em Portugal\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"O projeto aplica plenamente a melhor tecnologia dispon\u00edvel?","es":"O projeto aplica plenamente a melhor tecnologia dispon\u00edvel?","fr":"O projeto aplica plenamente a melhor tecnologia dispon\u00edvel?","pt-BR":"O projeto aplica plenamente a melhor tecnologia dispon\u00edvel?","pt-PT":"O projeto aplica plenamente a melhor tecnologia dispon\u00edvel?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"O projeto prev\u00ea aplicar, a partir de 2025, combust\u00edvel resistente a acidentes?","es":"O projeto prev\u00ea aplicar, a partir de 2025, combust\u00edvel resistente a acidentes?","fr":"O projeto prev\u00ea aplicar, a partir de 2025, combust\u00edvel resistente a acidentes?","pt-BR":"O projeto prev\u00ea aplicar, a partir de 2025, combust\u00edvel resistente a acidentes?","pt-PT":"O projeto prev\u00ea aplicar, a partir de 2025, combust\u00edvel resistente a acidentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.2","text":{"en":"A tecnologia \u00e9 certificada e aprovada pela entidade reguladora nacional de seguran\u00e7a?","es":"A tecnologia \u00e9 certificada e aprovada pela entidade reguladora nacional de seguran\u00e7a?","fr":"A tecnologia \u00e9 certificada e aprovada pela entidade reguladora nacional de seguran\u00e7a?","pt-BR":"A tecnologia \u00e9 certificada e aprovada pela entidade reguladora nacional de seguran\u00e7a?","pt-PT":"A tecnologia \u00e9 certificada e aprovada pela entidade reguladora nacional de seguran\u00e7a?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"O projeto foi notificado \u00e0 Comiss\u00e3o em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (CE) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4?","es":"O projeto foi notificado \u00e0 Comiss\u00e3o em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (CE) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4?","fr":"O projeto foi notificado \u00e0 Comiss\u00e3o em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (CE) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4?","pt-BR":"O projeto foi notificado \u00e0 Comiss\u00e3o em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (CE) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4?","pt-PT":"O projeto foi notificado \u00e0 Comiss\u00e3o em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 41.\u00ba, ou com o Regulamento (CE) n.\u00ba 2587\/1999 do Conselho, artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4?"},"help":{"en":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o. O artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento prev\u00ea que os projetos de novas instala\u00e7\u00f5es de reactores, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es de projctos existentes sejam comunicadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o. O artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento prev\u00ea que os projetos de novas instala\u00e7\u00f5es de reactores, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es de projctos existentes sejam comunicadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o. O artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento prev\u00ea que os projetos de novas instala\u00e7\u00f5es de reactores, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es de projctos existentes sejam comunicadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o. O artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento prev\u00ea que os projetos de novas instala\u00e7\u00f5es de reactores, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es de projctos existentes sejam comunicadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 41.\u00ba prev\u00ea a necessidade de comunica\u00e7\u00e3o quanto a novos projetos, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Euratom 2587\/1999 - Define os projetos de investimento a comunicar \u00e0 Comiss\u00e3o. O artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento prev\u00ea que os projetos de novas instala\u00e7\u00f5es de reactores, instala\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou convers\u00f5es de projctos existentes sejam comunicadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Tratado Euratom","es":"Tratado Euratom","fr":"Tratado Euratom","pt-BR":"Tratado Euratom","pt-PT":"Tratado Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:11957A\/TXT&from=PT"},{"text":{"en":"Regulamento (Euratom) 2587\/1999","es":"Regulamento (Euratom) 2587\/1999","fr":"Regulamento (Euratom) 2587\/1999","pt-BR":"Regulamento (Euratom) 2587\/1999","pt-PT":"Regulamento (Euratom) 2587\/1999"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:31999R2587&from=en"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.1","text":{"en":"A Comiss\u00e3o deu o seu parecer em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 43.\u00ba, e todas as quest\u00f5es suscitadas no parecer, relevantes para a aplica\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2, e do artigo 17.\u00ba, bem como os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o foram satisfatoriamente abordadas?","es":"A Comiss\u00e3o deu o seu parecer em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 43.\u00ba, e todas as quest\u00f5es suscitadas no parecer, relevantes para a aplica\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2, e do artigo 17.\u00ba, bem como os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o foram satisfatoriamente abordadas?","fr":"A Comiss\u00e3o deu o seu parecer em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 43.\u00ba, e todas as quest\u00f5es suscitadas no parecer, relevantes para a aplica\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2, e do artigo 17.\u00ba, bem como os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o foram satisfatoriamente abordadas?","pt-BR":"A Comiss\u00e3o deu o seu parecer em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 43.\u00ba, e todas as quest\u00f5es suscitadas no parecer, relevantes para a aplica\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2, e do artigo 17.\u00ba, bem como os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o foram satisfatoriamente abordadas?","pt-PT":"A Comiss\u00e3o deu o seu parecer em conformidade com o Tratado Euratom, artigo 43.\u00ba, e todas as quest\u00f5es suscitadas no parecer, relevantes para a aplica\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2, e do artigo 17.\u00ba, bem como os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o foram satisfatoriamente abordadas?"},"help":{"en":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 43.\u00ba prev\u00ea a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dialogada dos projetos novos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2020\/ 852- Regulamento da Taxonomia. O artigos 10.\u00ba, n.\u00ba 2 prev\u00ea a possibilidade de as atividades serem consideradas como atividades que apoiam a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima e o artigo 17.\u00ba refere-se \u00e0 necessidade de uma atividade n\u00e3o prejudicar signiticativamente os objetivos ambientais para os quais n\u00e3o contribui substancialmente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 43.\u00ba prev\u00ea a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dialogada dos projetos novos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2020\/ 852- Regulamento da Taxonomia. O artigos 10.\u00ba, n.\u00ba 2 prev\u00ea a possibilidade de as atividades serem consideradas como atividades que apoiam a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima e o artigo 17.\u00ba refere-se \u00e0 necessidade de uma atividade n\u00e3o prejudicar signiticativamente os objetivos ambientais para os quais n\u00e3o contribui substancialmente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 43.\u00ba prev\u00ea a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dialogada dos projetos novos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2020\/ 852- Regulamento da Taxonomia. O artigos 10.\u00ba, n.\u00ba 2 prev\u00ea a possibilidade de as atividades serem consideradas como atividades que apoiam a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima e o artigo 17.\u00ba refere-se \u00e0 necessidade de uma atividade n\u00e3o prejudicar signiticativamente os objetivos ambientais para os quais n\u00e3o contribui substancialmente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 43.\u00ba prev\u00ea a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dialogada dos projetos novos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2020\/ 852- Regulamento da Taxonomia. O artigos 10.\u00ba, n.\u00ba 2 prev\u00ea a possibilidade de as atividades serem consideradas como atividades que apoiam a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima e o artigo 17.\u00ba refere-se \u00e0 necessidade de uma atividade n\u00e3o prejudicar signiticativamente os objetivos ambientais para os quais n\u00e3o contribui substancialmente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. O artigo 43.\u00ba prev\u00ea a necessidade de avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dialogada dos projetos novos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2020\/ 852- Regulamento da Taxonomia. O artigos 10.\u00ba, n.\u00ba 2 prev\u00ea a possibilidade de as atividades serem consideradas como atividades que apoiam a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima e o artigo 17.\u00ba refere-se \u00e0 necessidade de uma atividade n\u00e3o prejudicar signiticativamente os objetivos ambientais para os quais n\u00e3o contribui substancialmente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Tratado Euratom","es":"Tratado Euratom","fr":"Tratado Euratom","pt-BR":"Tratado Euratom","pt-PT":"Tratado Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:11957A\/TXT&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","es":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","fr":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","pt-BR":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","pt-PT":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?"},"help":{"en":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","es":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","fr":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","pt-BR":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","pt-PT":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto-Lei 30\/2012","es":"Decreto-Lei 30\/2012","fr":"Decreto-Lei 30\/2012","pt-BR":"Decreto-Lei 30\/2012","pt-PT":"Decreto-Lei 30\/2012"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2012-73321181"},{"text":{"en":"Decreto-Lei 108\/2018","es":"Decreto-Lei 108\/2018","fr":"Decreto-Lei 108\/2018","pt-BR":"Decreto-Lei 108\/2018","pt-PT":"Decreto-Lei 108\/2018"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2018-117202808"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","es":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","fr":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","pt-BR":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","pt-PT":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.2","text":{"en":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","es":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","fr":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","pt-BR":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","pt-PT":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.3","text":{"en":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","es":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","fr":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","pt-BR":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","pt-PT":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","es":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","fr":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","pt-BR":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","pt-PT":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?"},"help":{"en":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Os res\u00edduos radioativos s\u00e3o eliminados no Estado-Membro em que foram gerados?","es":"Os res\u00edduos radioativos s\u00e3o eliminados no Estado-Membro em que foram gerados?","fr":"Os res\u00edduos radioativos s\u00e3o eliminados no Estado-Membro em que foram gerados?","pt-BR":"Os res\u00edduos radioativos s\u00e3o eliminados no Estado-Membro em que foram gerados?","pt-PT":"Os res\u00edduos radioativos s\u00e3o eliminados no Estado-Membro em que foram gerados?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas existe um acordo entre o Estado-Membro em que foram criados os res\u00edduos e o Estado-Membro de destino para elimina\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1","text":{"en":"O Estado-Membro de destino disp\u00f5e de programas de gest\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos e de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o adequada em funcionamento, em conformidade com os requisitos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","es":"O Estado-Membro de destino disp\u00f5e de programas de gest\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos e de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o adequada em funcionamento, em conformidade com os requisitos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","fr":"O Estado-Membro de destino disp\u00f5e de programas de gest\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos e de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o adequada em funcionamento, em conformidade com os requisitos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","pt-BR":"O Estado-Membro de destino disp\u00f5e de programas de gest\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos e de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o adequada em funcionamento, em conformidade com os requisitos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?","pt-PT":"O Estado-Membro de destino disp\u00f5e de programas de gest\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos e de uma instala\u00e7\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o adequada em funcionamento, em conformidade com os requisitos da Diretiva 2011\/70\/Euratom?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. A Diretiva prev\u00ea, no essencial que, a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos seja titulada por uma licen\u00e7a espec\u00edfica, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a. Os Estados-Membros que tenham instala\u00e7\u00f5es de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam se assegurar a exist\u00eancia de disponibilidade de recursos financeiros suficientes para a manuten\u00e7\u00e3o de progrmas de seguran\u00e7a, de gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. A Diretiva prev\u00ea, no essencial que, a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos seja titulada por uma licen\u00e7a espec\u00edfica, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a. Os Estados-Membros que tenham instala\u00e7\u00f5es de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam se assegurar a exist\u00eancia de disponibilidade de recursos financeiros suficientes para a manuten\u00e7\u00e3o de progrmas de seguran\u00e7a, de gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. A Diretiva prev\u00ea, no essencial que, a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos seja titulada por uma licen\u00e7a espec\u00edfica, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a. Os Estados-Membros que tenham instala\u00e7\u00f5es de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam se assegurar a exist\u00eancia de disponibilidade de recursos financeiros suficientes para a manuten\u00e7\u00e3o de progrmas de seguran\u00e7a, de gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. A Diretiva prev\u00ea, no essencial que, a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos seja titulada por uma licen\u00e7a espec\u00edfica, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a. Os Estados-Membros que tenham instala\u00e7\u00f5es de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam se assegurar a exist\u00eancia de disponibilidade de recursos financeiros suficientes para a manuten\u00e7\u00e3o de progrmas de seguran\u00e7a, de gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. A Diretiva prev\u00ea, no essencial que, a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioativos seja titulada por uma licen\u00e7a espec\u00edfica, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a. Os Estados-Membros que tenham instala\u00e7\u00f5es de elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos t\u00eam se assegurar a exist\u00eancia de disponibilidade de recursos financeiros suficientes para a manuten\u00e7\u00e3o de progrmas de seguran\u00e7a, de gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]