[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","es":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","fr":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","pt-BR":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","pt-PT":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?"},"help":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","es":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","fr":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","es":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","fr":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","pt-BR":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","pt-PT":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?"},"help":{"en":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","es":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","fr":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-BR":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-PT":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=EN"},{"text":{"en":"Relat\u00f3rios IPCC","es":"Relat\u00f3rios IPCC","fr":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-BR":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-PT":"Relat\u00f3rios IPCC"},"url":"https:\/\/www.ipcc.ch\/reports\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade respeita as disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas no Tratado Euratom e a legisla\u00e7\u00e3o adotada com base no mesmo, em particular a Diretiva 2013\/59\/Euratom, a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom, bem como a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do TFUE, artigo 192.\u00ba, em particular a Diretiva 2011\/92\/UE e a Diretiva 2000\/60\/CE?","es":"A atividade respeita as disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas no Tratado Euratom e a legisla\u00e7\u00e3o adotada com base no mesmo, em particular a Diretiva 2013\/59\/Euratom, a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom, bem como a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do TFUE, artigo 192.\u00ba, em particular a Diretiva 2011\/92\/UE e a Diretiva 2000\/60\/CE?","fr":"A atividade respeita as disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas no Tratado Euratom e a legisla\u00e7\u00e3o adotada com base no mesmo, em particular a Diretiva 2013\/59\/Euratom, a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom, bem como a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do TFUE, artigo 192.\u00ba, em particular a Diretiva 2011\/92\/UE e a Diretiva 2000\/60\/CE?","pt-BR":"A atividade respeita as disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas no Tratado Euratom e a legisla\u00e7\u00e3o adotada com base no mesmo, em particular a Diretiva 2013\/59\/Euratom, a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom, bem como a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do TFUE, artigo 192.\u00ba, em particular a Diretiva 2011\/92\/UE e a Diretiva 2000\/60\/CE?","pt-PT":"A atividade respeita as disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas no Tratado Euratom e a legisla\u00e7\u00e3o adotada com base no mesmo, em particular a Diretiva 2013\/59\/Euratom, a Diretiva 2009\/71\/Euratom e a Diretiva 2011\/70\/Euratom, bem como a legisla\u00e7\u00e3o ambiental da Uni\u00e3o aplic\u00e1vel adotada ao abrigo do TFUE, artigo 192.\u00ba, em particular a Diretiva 2011\/92\/UE e a Diretiva 2000\/60\/CE?"},"help":{"en":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","es":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","fr":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","pt-BR":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005","pt-PT":"Tratado Euratom - Tratado que institui a Comunidade Europeia da Energia At\u00f3mica. Portugal \u00e9 parte deste tratado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAmbas as diretivas foram transpostas em Portugal atrav\u00e9s dos Decretos-Leis 30\/2012, 262\/2012 e 156\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 108\/2018\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/92\/EU - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente. Transposta em Portugal atrav\u00e9s do Decreto-Lei 151-B\/2013\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica da \u00e1gua. Transposta em Portugal atrav\u00e9s da Lei 58\/2005"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","es":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","fr":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2009\/71\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2009\/71\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32009L0071&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/EU","es":"Diretiva 2011\/92\/EU","fr":"Diretiva 2011\/92\/EU","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/EU","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","es":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","fr":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","pt-BR":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?","pt-PT":"A atividade cumpre a legisla\u00e7\u00e3o nacional no que diz respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s de testes de resist\u00eancia, da resili\u00eancia das centrais nucleares situadas no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o face a riscos naturais extremos, incluindo terramotos?"},"help":{"en":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","es":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","fr":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","pt-BR":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)","pt-PT":"No caso de Portugal, a atividade tem de estar de acordo com o previsto nos seguintes diplomas:\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 30\/2012: Transp\u00f5e a Diretiva 2009\/71\/EURATOM, estabelecendo requisitos de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es nucleares e cria a respetiva autoridade reguladora competente (Comiss\u00e3o Reguladora para a Seguran\u00e7a das Instala\u00e7\u00f5es Nucleares)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 262\/2012: Estabelece as obriga\u00e7\u00f5es dos titulares das licen\u00e7as de instala\u00e7\u00f5es nucleares\u003Cbr\u003E- Decreto -Lei 156\/2013: Estabelece o quadro legal e regulador para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/70\/EURATOM)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 108\/2018: Estabelece o regime jur\u00eddico da prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica (transp\u00f5e a Diretiva 2013\/59\/Euratom)\u003Cbr\u003E- Decreto-Lei 151-B\/2013: Regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental (transp\u00f5e a Diretiva 2011\/92\/UE)\u003Cbr\u003E- Lei 58\/2005: Aprova a Lei da \u00c1gua (transp\u00f5e a Diretiva 2000\/60\/CE)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto-Lei 30\/2012","es":"Decreto-Lei 30\/2012","fr":"Decreto-Lei 30\/2012","pt-BR":"Decreto-Lei 30\/2012","pt-PT":"Decreto-Lei 30\/2012"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2012-73321181"},{"text":{"en":"Decreto-Lei 108\/2018","es":"Decreto-Lei 108\/2018","fr":"Decreto-Lei 108\/2018","pt-BR":"Decreto-Lei 108\/2018","pt-PT":"Decreto-Lei 108\/2018"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2018-117202808"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","es":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","fr":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","pt-BR":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?","pt-PT":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear apresentou uma demonstra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a nuclear, cujo \u00e2mbito e n\u00edvel de pormenor s\u00e3o proporcionais \u00e0 potencial magnitude e natureza do perigo relevante para a instala\u00e7\u00e3o nuclear e o seu local de implanta\u00e7\u00e3o ?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.2","text":{"en":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","es":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","fr":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","pt-BR":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?","pt-PT":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear tomou medidas de defesa aprofundadas para assegurar, nomeadamente, que o impacto dos perigos externos extremos, naturais e n\u00e3o intencionais, de origem humana seja minimizado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.3","text":{"en":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","es":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","fr":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","pt-BR":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?","pt-PT":"A atividade tem lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o operador de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear efetuou uma avalia\u00e7\u00e3o adequada do local e da instala\u00e7\u00e3o nos casos em que o operador em causa solicita uma licen\u00e7a para construir ou explorar uma central nuclear?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","es":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","fr":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","pt-BR":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?","pt-PT":"A atividade cumpre os requisitos previstos na Diretiva 2009\/71\/Euratom, refor\u00e7ados pelas mais recentes orienta\u00e7\u00f5es internacionais da Ag\u00eancia Internacional da Energia At\u00f3mica (AIEA) e da Associa\u00e7\u00e3o de Reguladores Nucleares da Europa Ocidental (WENRA), contribuindo para aumentar a resili\u00eancia e a capacidade das centrais nucleares novas e existentes face a riscos naturais extremos, incluindo inunda\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas?"},"help":{"en":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Diretiva 2009\/71\/Eurotam - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a seguran\u00e7a nuclear das instala\u00e7\u00f5es nucleares- A Diretiva estabelece, no essencial, requisitos quanto \u00e0 necessidade de obter uma licen\u00e7a para a opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares, ao abrigo da qual s\u00e3o tomadas medidas em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a. Adicionalmente, os operadores de instala\u00e7\u00f5es nucleares t\u00eam obriga\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o aos seus trabalhadores e ao p\u00fablico em geral e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios de seguran\u00e7a.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios da contribui\u00e7\u00e3o subtancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]