[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior a 31 de dezembro de 2020?","es":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior a 31 de dezembro de 2020?","fr":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior a 31 de dezembro de 2020?","pt-BR":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior a 31 de dezembro de 2020?","pt-PT":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9 anterior a 31 de dezembro de 2020?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":" N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe C?","es":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe C?","fr":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe C?","pt-BR":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe C?","pt-PT":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe C?"},"help":{"en":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","es":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","fr":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","pt-BR":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","pt-PT":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas situa-se nos primeiros 30 % de edif\u00edcios do parque imobili\u00e1rio nacional ou regional, expressos em percentagem da procura de energia prim\u00e1ria (PED) operacional e baseados em provas adequadas, em que foram comparados, pelo menos, o desempenho do ativo relevante com o desempenho do parque imobili\u00e1rio nacional ou regional constru\u00eddo at\u00e9 31 de dezembro de 2020 e distinguidos, pelo menos, os edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais.","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","es":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","fr":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","pt-BR":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","pt-PT":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?"},"help":{"en":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","es":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","fr":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","pt-BR":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","pt-PT":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","es":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","fr":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-BR":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-PT":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:153:0013:0035:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2020\/12\/23701\/0002100045.pdf"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]