[{"sector":"Transportes","activity":"Explora\u00e7\u00e3o de dispositivos de mobilidade pessoal, log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes","activity_code":"6.4","activity_description":"Venda, aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de dispositivos de mobilidade ou de transporte pessoal impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com n\u00edvel emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica. Abrange os servi\u00e7os de transporte de mercadorias em veloc\u00edpedes (de carga).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente N.77.11 e N.77.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","es":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? "},"help":{"en":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","es":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","fr":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","pt-BR":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","pt-PT":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o alinhada","transition_enabling":null}]}]