[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Captura e utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro","activity_code":"5.10","activity_description":"Montagem e explora\u00e7\u00e3o de infraestruturas para a captura e a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases de aterro ( 462) produzidos em aterros sanit\u00e1rios ou c\u00e9lulas de aterro definitivamente encerrados, recorrendo a instala\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas especializadas, novas ou complementares, e a equipamentos montados durante ou ap\u00f3s o encerramento dos aterros ou das c\u00e9lulas de aterro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.38.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n( 462) \u00abAterro\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2. o , al\u00ednea g), da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros (JO L 182 de 16.7.1999, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"O aterro abriu a partir de 8 de julho de 2020?","es":"O aterro abriu a partir de 8 de julho de 2020?","fr":"O aterro abriu a partir de 8 de julho de 2020?","pt-BR":"O aterro abriu a partir de 8 de julho de 2020?","pt-PT":"O aterro abriu a partir de 8 de julho de 2020?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Captura e utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro","activity_code":"5.10","activity_description":"Montagem e explora\u00e7\u00e3o de infraestruturas para a captura e a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases de aterro ( 462) produzidos em aterros sanit\u00e1rios ou c\u00e9lulas de aterro definitivamente encerrados, recorrendo a instala\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas especializadas, novas ou complementares, e a equipamentos montados durante ou ap\u00f3s o encerramento dos aterros ou das c\u00e9lulas de aterro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.38.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n( 462) \u00abAterro\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2. o , al\u00ednea g), da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros (JO L 182 de 16.7.1999, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O aterro ou c\u00e9lula de aterro em que o sistema de capta\u00e7\u00e3o de gases foi recentemente instalado, ampliado ou adaptado, foi definitivamente encerrado e deixou de receber res\u00edduos biodegrad\u00e1veis?","es":"O aterro ou c\u00e9lula de aterro em que o sistema de capta\u00e7\u00e3o de gases foi recentemente instalado, ampliado ou adaptado, foi definitivamente encerrado e deixou de receber res\u00edduos biodegrad\u00e1veis?","fr":"O aterro ou c\u00e9lula de aterro em que o sistema de capta\u00e7\u00e3o de gases foi recentemente instalado, ampliado ou adaptado, foi definitivamente encerrado e deixou de receber res\u00edduos biodegrad\u00e1veis?","pt-BR":"O aterro ou c\u00e9lula de aterro em que o sistema de capta\u00e7\u00e3o de gases foi recentemente instalado, ampliado ou adaptado, foi definitivamente encerrado e deixou de receber res\u00edduos biodegrad\u00e1veis?","pt-PT":"O aterro ou c\u00e9lula de aterro em que o sistema de capta\u00e7\u00e3o de gases foi recentemente instalado, ampliado ou adaptado, foi definitivamente encerrado e deixou de receber res\u00edduos biodegrad\u00e1veis?"},"help":{"en":"Conforme estabelecido no artigo 5.\u00ba , n.\u00ba 3, da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","es":"Conforme estabelecido no artigo 5.\u00ba , n.\u00ba 3, da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","fr":"Conforme estabelecido no artigo 5.\u00ba , n.\u00ba 3, da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","pt-BR":"Conforme estabelecido no artigo 5.\u00ba , n.\u00ba 3, da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","pt-PT":"Conforme estabelecido no artigo 5.\u00ba , n.\u00ba 3, da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 1999\/31\/CE","es":"Diretiva 1999\/31\/CE","fr":"Diretiva 1999\/31\/CE","pt-BR":"Diretiva 1999\/31\/CE","pt-PT":"Diretiva 1999\/31\/CE"},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwjyrpvCwsr-AhXigP0HHdfiAqsQFnoECBcQAQ&url=https%3A%2F%2Feur-lex.europa.eu%2Flegal-content%2FPT%2FTXT%2FPDF%2F%3Furi%3DCELEX%3A01999L0031-20111213%26from%3DPL&usg=AOvVaw2pALtOQq6yg6FLFPiDyM8V"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Captura e utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro","activity_code":"5.10","activity_description":"Montagem e explora\u00e7\u00e3o de infraestruturas para a captura e a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases de aterro ( 462) produzidos em aterros sanit\u00e1rios ou c\u00e9lulas de aterro definitivamente encerrados, recorrendo a instala\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas especializadas, novas ou complementares, e a equipamentos montados durante ou ap\u00f3s o encerramento dos aterros ou das c\u00e9lulas de aterro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.38.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n( 462) \u00abAterro\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2. o , al\u00ednea g), da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros (JO L 182 de 16.7.1999, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Os gases de aterro s\u00e3o usados para produzir eletricidade ou calor, enquanto biogases, convertidos em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usados como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria- prima na ind\u00fastria qu\u00edmica?","es":"Os gases de aterro s\u00e3o usados para produzir eletricidade ou calor, enquanto biogases, convertidos em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usados como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria- prima na ind\u00fastria qu\u00edmica?","fr":"Os gases de aterro s\u00e3o usados para produzir eletricidade ou calor, enquanto biogases, convertidos em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usados como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria- prima na ind\u00fastria qu\u00edmica?","pt-BR":"Os gases de aterro s\u00e3o usados para produzir eletricidade ou calor, enquanto biogases, convertidos em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usados como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria- prima na ind\u00fastria qu\u00edmica?","pt-PT":"Os gases de aterro s\u00e3o usados para produzir eletricidade ou calor, enquanto biogases, convertidos em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usados como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria- prima na ind\u00fastria qu\u00edmica?"},"help":{"en":"Biog\u00e1s deve ser entendido na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2.\u00ba, ponto 28, da Diretiva (UE) 2018\/2001 - combust\u00edveis gasosos produzidos a partir de biomassa","es":"Biog\u00e1s deve ser entendido na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2.\u00ba, ponto 28, da Diretiva (UE) 2018\/2001 - combust\u00edveis gasosos produzidos a partir de biomassa","fr":"Biog\u00e1s deve ser entendido na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2.\u00ba, ponto 28, da Diretiva (UE) 2018\/2001 - combust\u00edveis gasosos produzidos a partir de biomassa","pt-BR":"Biog\u00e1s deve ser entendido na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2.\u00ba, ponto 28, da Diretiva (UE) 2018\/2001 - combust\u00edveis gasosos produzidos a partir de biomassa","pt-PT":"Biog\u00e1s deve ser entendido na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2.\u00ba, ponto 28, da Diretiva (UE) 2018\/2001 - combust\u00edveis gasosos produzidos a partir de biomassa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&ved=2ahUKEwiv0OL2wcr-AhXTh_0HHe8KAygQFnoECBIQAQ&url=https%3A%2F%2Feur-lex.europa.eu%2Flegal-content%2FPT%2FTXT%2FPDF%2F%3Furi%3DCELEX%3A32018L2001%26from%3DES&usg=AOvVaw2nxDh91OUDpCiuRK5qUw_c"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Captura e utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro","activity_code":"5.10","activity_description":"Montagem e explora\u00e7\u00e3o de infraestruturas para a captura e a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases de aterro ( 462) produzidos em aterros sanit\u00e1rios ou c\u00e9lulas de aterro definitivamente encerrados, recorrendo a instala\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas especializadas, novas ou complementares, e a equipamentos montados durante ou ap\u00f3s o encerramento dos aterros ou das c\u00e9lulas de aterro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.38.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n( 462) \u00abAterro\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2. o , al\u00ednea g), da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros (JO L 182 de 16.7.1999, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"As emiss\u00f5es de metano provenientes dos aterros sanit\u00e1rios e as fugas dos coletores e das instala\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro aplicam os procedimentos de acompanhamento e controlo estabelecidos no anexo III da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho?","es":"As emiss\u00f5es de metano provenientes dos aterros sanit\u00e1rios e as fugas dos coletores e das instala\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro aplicam os procedimentos de acompanhamento e controlo estabelecidos no anexo III da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho?","fr":"As emiss\u00f5es de metano provenientes dos aterros sanit\u00e1rios e as fugas dos coletores e das instala\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro aplicam os procedimentos de acompanhamento e controlo estabelecidos no anexo III da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de metano provenientes dos aterros sanit\u00e1rios e as fugas dos coletores e das instala\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro aplicam os procedimentos de acompanhamento e controlo estabelecidos no anexo III da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de metano provenientes dos aterros sanit\u00e1rios e as fugas dos coletores e das instala\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro aplicam os procedimentos de acompanhamento e controlo estabelecidos no anexo III da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho?"},"help":{"en":"Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","es":"Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","fr":"Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","pt-BR":"Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros","pt-PT":"Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 1999\/31\/CE","es":"Diretiva 1999\/31\/CE","fr":"Diretiva 1999\/31\/CE","pt-BR":"Diretiva 1999\/31\/CE","pt-PT":"Diretiva 1999\/31\/CE"},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwjyrpvCwsr-AhXigP0HHdfiAqsQFnoECBcQAQ&url=https%3A%2F%2Feur-lex.europa.eu%2Flegal-content%2FPT%2FTXT%2FPDF%2F%3Furi%3DCELEX%3A01999L0031-20111213%26from%3DPL&usg=AOvVaw2pALtOQq6yg6FLFPiDyM8V"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]