[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","es":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1021&from=FR"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?"},"help":{"en":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","es":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","fr":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","pt-BR":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","pt-PT":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/852","es":"Regulamento (UE) 2017\/852","fr":"Regulamento (UE) 2017\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/pt\/TXT\/?uri=CELEX%3A32017R0852"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","es":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","fr":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","pt-BR":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","pt-PT":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:286:0001:0030:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"4","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","es":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","fr":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2011:174:0088:0110:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas foi cumprido integralmente o disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1 da Diretiva 2011\/65\/EU","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"5","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil)."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas foram integralmente cumpridas as condi\u00e7\u00f5es especificadas no anexo XVIII do Regulamento (CE) 1907\/2006","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"6","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas a utliza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a sociedade","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"7","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas a utliza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a sociedade","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"8","text":{"en":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros? ","es":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros? ","fr":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros? ","pt-BR":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros? ","pt-PT":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros? "},"help":{"en":"Conclus\u00f5es de MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes do Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos,estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 0,10-0,15 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de enxofre (SOx): Inferiores a 0,003 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de nitrog\u00e9nio: Inferiores a 240-290mg\/m3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de mon\u00f3xido de carbono: Inferiores a 4-20 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio","es":"Conclus\u00f5es de MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes do Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos,estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 0,10-0,15 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de enxofre (SOx): Inferiores a 0,003 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de nitrog\u00e9nio: Inferiores a 240-290mg\/m3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de mon\u00f3xido de carbono: Inferiores a 4-20 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio","fr":"Conclus\u00f5es de MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes do Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos,estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 0,10-0,15 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de enxofre (SOx): Inferiores a 0,003 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de nitrog\u00e9nio: Inferiores a 240-290mg\/m3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de mon\u00f3xido de carbono: Inferiores a 4-20 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio","pt-BR":"Conclus\u00f5es de MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes do Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos,estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 0,10-0,15 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de enxofre (SOx): Inferiores a 0,003 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de nitrog\u00e9nio: Inferiores a 240-290mg\/m3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de mon\u00f3xido de carbono: Inferiores a 4-20 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio","pt-PT":"Conclus\u00f5es de MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes do Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos,estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 0,10-0,15 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de enxofre (SOx): Inferiores a 0,003 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de \u00f3xido de nitrog\u00e9nio: Inferiores a 240-290mg\/m3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de mon\u00f3xido de carbono: Inferiores a 4-20 kg\/tonelada de carbonato de s\u00f3dio"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":" Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros","es":" Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros","fr":" Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros","pt-BR":" Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros","pt-PT":" Documento de Refer\u00eancia MTD para a produ\u00e7\u00e3o de grandes volumes de produtos qu\u00edmicos inorg\u00e2nicos - s\u00f3lidos e outros"},"url":"https:\/\/eippcb.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/2019-11\/lvic-s_bref_0907.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"9","text":{"en":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico?","es":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico?","fr":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico?","pt-BR":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico?","pt-PT":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico?"},"help":{"en":"Conclus\u00f5es de MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/UE, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de carbono org\u00e2nico total: Inferiores a 10-33 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,3 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de car\u00eancia qu\u00edmica de oxig\u00e9nio: Inferiores a 30-100 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 10 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de s\u00f3lidos suspensos totais: Inferiores a 5,0-35 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto totais: Inferiores a 5,0-25 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto inorg\u00e2nico totais: Inferiores a 5,0-20 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,0 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de f\u00f3sforo totais: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de compostos org\u00e2nicos halogenados adsorv\u00edveis: Inferiores a 0,20-1,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 100 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cr\u00f3mio: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cobre: Inferiores a 5,0 -25 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de n\u00edquel: Inferiores a 5,0 -50 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 5,0 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de zinco: Inferiores a 20 - 300 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 30 kg\/ano)","es":"Conclus\u00f5es de MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/UE, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de carbono org\u00e2nico total: Inferiores a 10-33 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,3 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de car\u00eancia qu\u00edmica de oxig\u00e9nio: Inferiores a 30-100 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 10 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de s\u00f3lidos suspensos totais: Inferiores a 5,0-35 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto totais: Inferiores a 5,0-25 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto inorg\u00e2nico totais: Inferiores a 5,0-20 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,0 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de f\u00f3sforo totais: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de compostos org\u00e2nicos halogenados adsorv\u00edveis: Inferiores a 0,20-1,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 100 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cr\u00f3mio: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cobre: Inferiores a 5,0 -25 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de n\u00edquel: Inferiores a 5,0 -50 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 5,0 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de zinco: Inferiores a 20 - 300 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 30 kg\/ano)","fr":"Conclus\u00f5es de MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/UE, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de carbono org\u00e2nico total: Inferiores a 10-33 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,3 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de car\u00eancia qu\u00edmica de oxig\u00e9nio: Inferiores a 30-100 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 10 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de s\u00f3lidos suspensos totais: Inferiores a 5,0-35 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto totais: Inferiores a 5,0-25 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto inorg\u00e2nico totais: Inferiores a 5,0-20 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,0 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de f\u00f3sforo totais: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de compostos org\u00e2nicos halogenados adsorv\u00edveis: Inferiores a 0,20-1,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 100 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cr\u00f3mio: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cobre: Inferiores a 5,0 -25 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de n\u00edquel: Inferiores a 5,0 -50 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 5,0 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de zinco: Inferiores a 20 - 300 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 30 kg\/ano)","pt-BR":"Conclus\u00f5es de MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/UE, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de carbono org\u00e2nico total: Inferiores a 10-33 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,3 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de car\u00eancia qu\u00edmica de oxig\u00e9nio: Inferiores a 30-100 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 10 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de s\u00f3lidos suspensos totais: Inferiores a 5,0-35 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto totais: Inferiores a 5,0-25 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto inorg\u00e2nico totais: Inferiores a 5,0-20 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,0 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de f\u00f3sforo totais: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de compostos org\u00e2nicos halogenados adsorv\u00edveis: Inferiores a 0,20-1,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 100 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cr\u00f3mio: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cobre: Inferiores a 5,0 -25 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de n\u00edquel: Inferiores a 5,0 -50 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 5,0 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de zinco: Inferiores a 20 - 300 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 30 kg\/ano)","pt-PT":"Conclus\u00f5es de MTD para os sistemas de gest\u00e3o\/tratamento comuns de \u00e1guas residuais e efluentes gasosos no setor qu\u00edmico - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/UE, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de carbono org\u00e2nico total: Inferiores a 10-33 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,3 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de car\u00eancia qu\u00edmica de oxig\u00e9nio: Inferiores a 30-100 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 10 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de s\u00f3lidos suspensos totais: Inferiores a 5,0-35 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 3,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto totais: Inferiores a 5,0-25 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de azoto inorg\u00e2nico totais: Inferiores a 5,0-20 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,0 t\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de f\u00f3sforo totais: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de compostos org\u00e2nicos halogenados adsorv\u00edveis: Inferiores a 0,20-1,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 100 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cr\u00f3mio: Inferiores a 0,50 - 3,0 mg\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 300 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cobre: Inferiores a 5,0 -25 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 2,5 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de n\u00edquel: Inferiores a 5,0 -50 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 5,0 kg\/ano)\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de zinco: Inferiores a 20 - 300 \u00b5g\/l (m\u00e9dia anual, se as emiss\u00f5es excederem 30 kg\/ano)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/EU","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/EU","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/EU","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/EU","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o 2016\/902\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32016D0902&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato de s\u00f3dio","activity_code":"3.12","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de carbonato diss\u00f3dico (carbonato de s\u00f3dio, \u00e1cido carb\u00f3nico, sal diss\u00f3dico).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"10","text":{"en":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","es":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","fr":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-BR":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-PT":"Registam-se conflitos ambientais significativos?"},"help":{"en":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","es":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","fr":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-BR":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-PT":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","es":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","fr":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-BR":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-PT":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais"},"url":"https:\/\/eippcb.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/2019-11\/ecm_bref_0706.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]