[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias para energia de fontes renov\u00e1veis","activity_code":"3.1","activity_description":"Fabrico de tecnologias para energia de fontes renov\u00e1veis, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abenergia de fontes\nrenov\u00e1veis\u00bb constante do artigo 2. o, ponto 1, da Diretiva (UE) 2018\/2001.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.25, C.27 e C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento\n(CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente\nsec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis?","es":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis?","fr":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis?","pt-BR":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis?","pt-PT":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis?"},"help":{"en":"Energias de fontes renov\u00e1veis - Energia de fontes renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis, como energia e\u00f3lica, solar (t\u00e9rmica e fotovoltaica) e geot\u00e9rmica, energia ambiente, das mar\u00e9s, das ondas e outras formas de energia oce\u00e2nica, hidr\u00e1ulica, de biomassa, de gases dos aterros, de gases das instala\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais, e biog\u00e1s (cfr. artigo 2.\u00ba, ponto 1, Diretiva (UE) 2018\/2001) ","es":"Energias de fontes renov\u00e1veis - Energia de fontes renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis, como energia e\u00f3lica, solar (t\u00e9rmica e fotovoltaica) e geot\u00e9rmica, energia ambiente, das mar\u00e9s, das ondas e outras formas de energia oce\u00e2nica, hidr\u00e1ulica, de biomassa, de gases dos aterros, de gases das instala\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais, e biog\u00e1s (cfr. artigo 2.\u00ba, ponto 1, Diretiva (UE) 2018\/2001) ","fr":"Energias de fontes renov\u00e1veis - Energia de fontes renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis, como energia e\u00f3lica, solar (t\u00e9rmica e fotovoltaica) e geot\u00e9rmica, energia ambiente, das mar\u00e9s, das ondas e outras formas de energia oce\u00e2nica, hidr\u00e1ulica, de biomassa, de gases dos aterros, de gases das instala\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais, e biog\u00e1s (cfr. artigo 2.\u00ba, ponto 1, Diretiva (UE) 2018\/2001) ","pt-BR":"Energias de fontes renov\u00e1veis - Energia de fontes renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis, como energia e\u00f3lica, solar (t\u00e9rmica e fotovoltaica) e geot\u00e9rmica, energia ambiente, das mar\u00e9s, das ondas e outras formas de energia oce\u00e2nica, hidr\u00e1ulica, de biomassa, de gases dos aterros, de gases das instala\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais, e biog\u00e1s (cfr. artigo 2.\u00ba, ponto 1, Diretiva (UE) 2018\/2001) ","pt-PT":"Energias de fontes renov\u00e1veis - Energia de fontes renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis, como energia e\u00f3lica, solar (t\u00e9rmica e fotovoltaica) e geot\u00e9rmica, energia ambiente, das mar\u00e9s, das ondas e outras formas de energia oce\u00e2nica, hidr\u00e1ulica, de biomassa, de gases dos aterros, de gases das instala\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais, e biog\u00e1s (cfr. artigo 2.\u00ba, ponto 1, Diretiva (UE) 2018\/2001) "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]