[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos","activity_code":"5.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 788 ), por digest\u00e3o anaer\u00f3bia, para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s e do digerido e\/ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 788 ) Na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o , ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o e de conting\u00eancia para reduzir as fugas de metano?","es":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o e de conting\u00eancia para reduzir as fugas de metano?","fr":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o e de conting\u00eancia para reduzir as fugas de metano?","pt-BR":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o e de conting\u00eancia para reduzir as fugas de metano?","pt-PT":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o e de conting\u00eancia para reduzir as fugas de metano?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos","activity_code":"5.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 788 ), por digest\u00e3o anaer\u00f3bia, para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s e do digerido e\/ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 788 ) Na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o , ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O biog\u00e1s produzido \u00e9 utilizado diretamente na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ou calor, convertido em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usado como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria-prima para a ind\u00fastria qu\u00edmica?","es":"O biog\u00e1s produzido \u00e9 utilizado diretamente na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ou calor, convertido em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usado como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria-prima para a ind\u00fastria qu\u00edmica?","fr":"O biog\u00e1s produzido \u00e9 utilizado diretamente na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ou calor, convertido em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usado como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria-prima para a ind\u00fastria qu\u00edmica?","pt-BR":"O biog\u00e1s produzido \u00e9 utilizado diretamente na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ou calor, convertido em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usado como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria-prima para a ind\u00fastria qu\u00edmica?","pt-PT":"O biog\u00e1s produzido \u00e9 utilizado diretamente na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ou calor, convertido em biometano para inje\u00e7\u00e3o na rede de g\u00e1s natural ou usado como combust\u00edvel para ve\u00edculos ou como mat\u00e9ria-prima para a ind\u00fastria qu\u00edmica?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos","activity_code":"5.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 788 ), por digest\u00e3o anaer\u00f3bia, para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s e do digerido e\/ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 788 ) Na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o , ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Os biorres\u00edduos utilizados na digest\u00e3o anaer\u00f3bia s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","es":"Os biorres\u00edduos utilizados na digest\u00e3o anaer\u00f3bia s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","fr":"Os biorres\u00edduos utilizados na digest\u00e3o anaer\u00f3bia s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","pt-BR":"Os biorres\u00edduos utilizados na digest\u00e3o anaer\u00f3bia s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?","pt-PT":"Os biorres\u00edduos utilizados na digest\u00e3o anaer\u00f3bia s\u00e3o sujeitos a triagem na fonte e a recolha seletiva?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos","activity_code":"5.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 788 ), por digest\u00e3o anaer\u00f3bia, para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s e do digerido e\/ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 788 ) Na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o , ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Os digeridos produzidos s\u00e3o utilizados como fertilizantes ou como corretivos do solo, diretamente ou ap\u00f3s compostagem ou qualquer outro tratamento?","es":"Os digeridos produzidos s\u00e3o utilizados como fertilizantes ou como corretivos do solo, diretamente ou ap\u00f3s compostagem ou qualquer outro tratamento?","fr":"Os digeridos produzidos s\u00e3o utilizados como fertilizantes ou como corretivos do solo, diretamente ou ap\u00f3s compostagem ou qualquer outro tratamento?","pt-BR":"Os digeridos produzidos s\u00e3o utilizados como fertilizantes ou como corretivos do solo, diretamente ou ap\u00f3s compostagem ou qualquer outro tratamento?","pt-PT":"Os digeridos produzidos s\u00e3o utilizados como fertilizantes ou como corretivos do solo, diretamente ou ap\u00f3s compostagem ou qualquer outro tratamento?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos","activity_code":"5.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 788 ), por digest\u00e3o anaer\u00f3bia, para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s e do digerido e\/ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 788 ) Na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o , ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento especializadas em biorres\u00edduos, as culturas alimentares para consumo humano e animal utilizadas como mat\u00e9rias-primas de entrada, medidas em massa, correspondem a uma percentagem igual ou inferior a 10% da m\u00e9dia anual de todas as mat\u00e9rias-primas de entrada?","es":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento especializadas em biorres\u00edduos, as culturas alimentares para consumo humano e animal utilizadas como mat\u00e9rias-primas de entrada, medidas em massa, correspondem a uma percentagem igual ou inferior a 10% da m\u00e9dia anual de todas as mat\u00e9rias-primas de entrada?","fr":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento especializadas em biorres\u00edduos, as culturas alimentares para consumo humano e animal utilizadas como mat\u00e9rias-primas de entrada, medidas em massa, correspondem a uma percentagem igual ou inferior a 10% da m\u00e9dia anual de todas as mat\u00e9rias-primas de entrada?","pt-BR":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento especializadas em biorres\u00edduos, as culturas alimentares para consumo humano e animal utilizadas como mat\u00e9rias-primas de entrada, medidas em massa, correspondem a uma percentagem igual ou inferior a 10% da m\u00e9dia anual de todas as mat\u00e9rias-primas de entrada?","pt-PT":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento especializadas em biorres\u00edduos, as culturas alimentares para consumo humano e animal utilizadas como mat\u00e9rias-primas de entrada, medidas em massa, correspondem a uma percentagem igual ou inferior a 10% da m\u00e9dia anual de todas as mat\u00e9rias-primas de entrada?"},"help":{"en":"Conforme definido no artigo 2.\u00ba , ponto 40, da Diretiva (UE) 2018\/2001 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 11 de dezembro de 2018, relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis2 -  culturas ricas em amido, culturas a\u00e7ucareiras ou culturas oleaginosas produzidas em terras agr\u00edcolas como cultura principal, excluindo os detritos, res\u00edduos ou material lignocelul\u00f3sico e as culturas interm\u00e9dias, tais como as culturas intercalares e as culturas de cobertura, desde que a utiliza\u00e7\u00e3o dessas culturas intercalares n\u00e3o desencadeie uma procura de terrenos suplementares","es":"Conforme definido no artigo 2.\u00ba , ponto 40, da Diretiva (UE) 2018\/2001 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 11 de dezembro de 2018, relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis2 -  culturas ricas em amido, culturas a\u00e7ucareiras ou culturas oleaginosas produzidas em terras agr\u00edcolas como cultura principal, excluindo os detritos, res\u00edduos ou material lignocelul\u00f3sico e as culturas interm\u00e9dias, tais como as culturas intercalares e as culturas de cobertura, desde que a utiliza\u00e7\u00e3o dessas culturas intercalares n\u00e3o desencadeie uma procura de terrenos suplementares","fr":"Conforme definido no artigo 2.\u00ba , ponto 40, da Diretiva (UE) 2018\/2001 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 11 de dezembro de 2018, relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis2 -  culturas ricas em amido, culturas a\u00e7ucareiras ou culturas oleaginosas produzidas em terras agr\u00edcolas como cultura principal, excluindo os detritos, res\u00edduos ou material lignocelul\u00f3sico e as culturas interm\u00e9dias, tais como as culturas intercalares e as culturas de cobertura, desde que a utiliza\u00e7\u00e3o dessas culturas intercalares n\u00e3o desencadeie uma procura de terrenos suplementares","pt-BR":"Conforme definido no artigo 2.\u00ba , ponto 40, da Diretiva (UE) 2018\/2001 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 11 de dezembro de 2018, relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis2 -  culturas ricas em amido, culturas a\u00e7ucareiras ou culturas oleaginosas produzidas em terras agr\u00edcolas como cultura principal, excluindo os detritos, res\u00edduos ou material lignocelul\u00f3sico e as culturas interm\u00e9dias, tais como as culturas intercalares e as culturas de cobertura, desde que a utiliza\u00e7\u00e3o dessas culturas intercalares n\u00e3o desencadeie uma procura de terrenos suplementares","pt-PT":"Conforme definido no artigo 2.\u00ba , ponto 40, da Diretiva (UE) 2018\/2001 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 11 de dezembro de 2018, relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis2 -  culturas ricas em amido, culturas a\u00e7ucareiras ou culturas oleaginosas produzidas em terras agr\u00edcolas como cultura principal, excluindo os detritos, res\u00edduos ou material lignocelul\u00f3sico e as culturas interm\u00e9dias, tais como as culturas intercalares e as culturas de cobertura, desde que a utiliza\u00e7\u00e3o dessas culturas intercalares n\u00e3o desencadeie uma procura de terrenos suplementares"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwickrOQucr-AhVQ3qQKHbAqCJ8QFnoECBEQAQ&url=https%3A%2F%2Feur-lex.europa.eu%2Flegal-content%2FPT%2FTXT%2F%3Furi%3Dcelex%253A32018L2001&usg=AOvVaw136W2J4-ASbAuaiPp6tI0C"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]