[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste no fabrico de baterias, componentes e materiais novos ou na reciclagem de baterias?","es":"A atividade consiste no fabrico de baterias, componentes e materiais novos ou na reciclagem de baterias?","fr":"A atividade consiste no fabrico de baterias, componentes e materiais novos ou na reciclagem de baterias?","pt-BR":"A atividade consiste no fabrico de baterias, componentes e materiais novos ou na reciclagem de baterias?","pt-PT":"A atividade consiste no fabrico de baterias, componentes e materiais novos ou na reciclagem de baterias?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Fabrico","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"Reciclagem","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1.1","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","es":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?"},"help":{"en":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","es":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","fr":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-BR":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-PT":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1.2","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","es":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?"},"help":{"en":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","es":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","fr":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-BR":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-PT":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1.3","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e a rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","es":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e a rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e a rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e a rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, adotam t\u00e9cnicas que apoiam a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e a rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?"},"help":{"en":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","es":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","fr":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-BR":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-PT":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para os crit\u00e9rios de NPS seguintes","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2","text":{"en":"Os processos de reciclagem satisfazem as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no artigo 12.\u00ba e no anexo III,  parte B da Diretiva 2006\/66\/CE?","es":"Os processos de reciclagem satisfazem as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no artigo 12.\u00ba e no anexo III,  parte B da Diretiva 2006\/66\/CE?","fr":"Os processos de reciclagem satisfazem as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no artigo 12.\u00ba e no anexo III,  parte B da Diretiva 2006\/66\/CE?","pt-BR":"Os processos de reciclagem satisfazem as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no artigo 12.\u00ba e no anexo III,  parte B da Diretiva 2006\/66\/CE?","pt-PT":"Os processos de reciclagem satisfazem as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas no artigo 12.\u00ba e no anexo III,  parte B da Diretiva 2006\/66\/CE?"},"help":{"en":"Diretiva 2006\/66\/CE - Relativa a pilhas e acumuladores e respetivos res\u00edduos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do artigo 12.\u00ba da Diretiva - Devem ser adoptadas as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis  relativamente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do ambiente para o tratamento e reciclagem dos res\u00edduos de pilhas e acumuladores, devendo os sistemas de tratamento ser conformes com a legisla\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do Anexo III da Diretiva - Os processos de reciclagem devem atingir m\u00ednimos de reciclagem:\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 65%, em massa, das pilhas s e acumuladores de chumbo-\u00e1cido, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de chumbo que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 75 %, em massa, das pilhas e acumuladores de n\u00edquel-c\u00e1dmio, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de c\u00e1dmio que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 50 %, em massa, de outros res\u00edduos de pilhas e de acumuladores.","es":"Diretiva 2006\/66\/CE - Relativa a pilhas e acumuladores e respetivos res\u00edduos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do artigo 12.\u00ba da Diretiva - Devem ser adoptadas as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis  relativamente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do ambiente para o tratamento e reciclagem dos res\u00edduos de pilhas e acumuladores, devendo os sistemas de tratamento ser conformes com a legisla\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do Anexo III da Diretiva - Os processos de reciclagem devem atingir m\u00ednimos de reciclagem:\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 65%, em massa, das pilhas s e acumuladores de chumbo-\u00e1cido, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de chumbo que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 75 %, em massa, das pilhas e acumuladores de n\u00edquel-c\u00e1dmio, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de c\u00e1dmio que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 50 %, em massa, de outros res\u00edduos de pilhas e de acumuladores.","fr":"Diretiva 2006\/66\/CE - Relativa a pilhas e acumuladores e respetivos res\u00edduos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do artigo 12.\u00ba da Diretiva - Devem ser adoptadas as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis  relativamente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do ambiente para o tratamento e reciclagem dos res\u00edduos de pilhas e acumuladores, devendo os sistemas de tratamento ser conformes com a legisla\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do Anexo III da Diretiva - Os processos de reciclagem devem atingir m\u00ednimos de reciclagem:\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 65%, em massa, das pilhas s e acumuladores de chumbo-\u00e1cido, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de chumbo que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 75 %, em massa, das pilhas e acumuladores de n\u00edquel-c\u00e1dmio, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de c\u00e1dmio que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 50 %, em massa, de outros res\u00edduos de pilhas e de acumuladores.","pt-BR":"Diretiva 2006\/66\/CE - Relativa a pilhas e acumuladores e respetivos res\u00edduos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do artigo 12.\u00ba da Diretiva - Devem ser adoptadas as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis  relativamente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do ambiente para o tratamento e reciclagem dos res\u00edduos de pilhas e acumuladores, devendo os sistemas de tratamento ser conformes com a legisla\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do Anexo III da Diretiva - Os processos de reciclagem devem atingir m\u00ednimos de reciclagem:\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 65%, em massa, das pilhas s e acumuladores de chumbo-\u00e1cido, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de chumbo que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 75 %, em massa, das pilhas e acumuladores de n\u00edquel-c\u00e1dmio, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de c\u00e1dmio que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 50 %, em massa, de outros res\u00edduos de pilhas e de acumuladores.","pt-PT":"Diretiva 2006\/66\/CE - Relativa a pilhas e acumuladores e respetivos res\u00edduos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do artigo 12.\u00ba da Diretiva - Devem ser adoptadas as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis  relativamente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e do ambiente para o tratamento e reciclagem dos res\u00edduos de pilhas e acumuladores, devendo os sistemas de tratamento ser conformes com a legisla\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECondi\u00e7\u00f5es do Anexo III da Diretiva - Os processos de reciclagem devem atingir m\u00ednimos de reciclagem:\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 65%, em massa, das pilhas s e acumuladores de chumbo-\u00e1cido, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de chumbo que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 75 %, em massa, das pilhas e acumuladores de n\u00edquel-c\u00e1dmio, incluindo a reciclagem do mais elevado teor poss\u00edvel de c\u00e1dmio que seja tecnicamente vi\u00e1vel, evitando simultaneamente custos excessivos;\u003Cbr\u003E- Reciclagem de 50 %, em massa, de outros res\u00edduos de pilhas e de acumuladores."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2006\/66\/CE\n","es":"Diretiva 2006\/66\/CE\n","fr":"Diretiva 2006\/66\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2006\/66\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2006\/66\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=celex:32006L0066"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2.1","text":{"en":"Os processos garantem a reciclagem do conte\u00fado met\u00e1lico ao n\u00edvel mais elevado poss\u00edvel do ponto de vista t\u00e9cnico, evitando ao mesmo tempo custos excessivos?","es":"Os processos garantem a reciclagem do conte\u00fado met\u00e1lico ao n\u00edvel mais elevado poss\u00edvel do ponto de vista t\u00e9cnico, evitando ao mesmo tempo custos excessivos?","fr":"Os processos garantem a reciclagem do conte\u00fado met\u00e1lico ao n\u00edvel mais elevado poss\u00edvel do ponto de vista t\u00e9cnico, evitando ao mesmo tempo custos excessivos?","pt-BR":"Os processos garantem a reciclagem do conte\u00fado met\u00e1lico ao n\u00edvel mais elevado poss\u00edvel do ponto de vista t\u00e9cnico, evitando ao mesmo tempo custos excessivos?","pt-PT":"Os processos garantem a reciclagem do conte\u00fado met\u00e1lico ao n\u00edvel mais elevado poss\u00edvel do ponto de vista t\u00e9cnico, evitando ao mesmo tempo custos excessivos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3","text":{"en":"As instala\u00e7\u00f5es em que t\u00eam lugar os processos de reciclagem cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2010\/75\/UE?","es":"As instala\u00e7\u00f5es em que t\u00eam lugar os processos de reciclagem cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2010\/75\/UE?","fr":"As instala\u00e7\u00f5es em que t\u00eam lugar os processos de reciclagem cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2010\/75\/UE?","pt-BR":"As instala\u00e7\u00f5es em que t\u00eam lugar os processos de reciclagem cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2010\/75\/UE?","pt-PT":"As instala\u00e7\u00f5es em que t\u00eam lugar os processos de reciclagem cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2010\/75\/UE?"},"help":{"en":"Diretiva 2010\/75\/EU - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es industriais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs instala\u00e7\u00f5es que realizam a reciclagem\/valoriza\u00e7\u00e3o de materiais inorg\u00e2nicos est\u00e3o sujeitas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e titularidade de uma licen\u00e7a. Assim, caso existia uma licen\u00e7a v\u00e1lida emitida na UE os requisitos encontram-se cumpridos. Em Portugal, as licen\u00e7as s\u00e3o obtidas nos termos do Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013, de 30 de Agosto.","es":"Diretiva 2010\/75\/EU - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es industriais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs instala\u00e7\u00f5es que realizam a reciclagem\/valoriza\u00e7\u00e3o de materiais inorg\u00e2nicos est\u00e3o sujeitas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e titularidade de uma licen\u00e7a. Assim, caso existia uma licen\u00e7a v\u00e1lida emitida na UE os requisitos encontram-se cumpridos. Em Portugal, as licen\u00e7as s\u00e3o obtidas nos termos do Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013, de 30 de Agosto.","fr":"Diretiva 2010\/75\/EU - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es industriais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs instala\u00e7\u00f5es que realizam a reciclagem\/valoriza\u00e7\u00e3o de materiais inorg\u00e2nicos est\u00e3o sujeitas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e titularidade de uma licen\u00e7a. Assim, caso existia uma licen\u00e7a v\u00e1lida emitida na UE os requisitos encontram-se cumpridos. Em Portugal, as licen\u00e7as s\u00e3o obtidas nos termos do Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013, de 30 de Agosto.","pt-BR":"Diretiva 2010\/75\/EU - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es industriais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs instala\u00e7\u00f5es que realizam a reciclagem\/valoriza\u00e7\u00e3o de materiais inorg\u00e2nicos est\u00e3o sujeitas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e titularidade de uma licen\u00e7a. Assim, caso existia uma licen\u00e7a v\u00e1lida emitida na UE os requisitos encontram-se cumpridos. Em Portugal, as licen\u00e7as s\u00e3o obtidas nos termos do Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013, de 30 de Agosto.","pt-PT":"Diretiva 2010\/75\/EU - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es industriais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs instala\u00e7\u00f5es que realizam a reciclagem\/valoriza\u00e7\u00e3o de materiais inorg\u00e2nicos est\u00e3o sujeitas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e titularidade de uma licen\u00e7a. Assim, caso existia uma licen\u00e7a v\u00e1lida emitida na UE os requisitos encontram-se cumpridos. Em Portugal, as licen\u00e7as s\u00e3o obtidas nos termos do Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013, de 30 de Agosto."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2010\/75\/EU","es":"Diretiva 2010\/75\/EU","fr":"Diretiva 2010\/75\/EU","pt-BR":"Diretiva 2010\/75\/EU","pt-PT":"Diretiva 2010\/75\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:334:0017:0119:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 127\/2013"},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?artigo_id=2254A0005&nid=2254&tabela=leis&pagina=1&ficha=1&so_miolo=&nversao=#artigo"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]