[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"A central de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade \u00e9 uma central hidroel\u00e9trica a fio de \u00e1gua e n\u00e3o disp\u00f5e de um reservat\u00f3rio artificial.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"A densidade de pot\u00eancia da central de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade \u00e9 superior a 5 W\/m2.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de energia hidroel\u00e9trica s\u00e3o inferiores a 100 g CO2 e\/kWh","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o satisfaz nenhum dos crit\u00e9rios anteriores","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018, ISO 14064-1:2018 ou a ferramenta G-res?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018, ISO 14064-1:2018 ou a ferramenta G-res?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018, ISO 14064-1:2018 ou a ferramenta G-res?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018, ISO 14064-1:2018 ou a ferramenta G-res?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018, ISO 14064-1:2018 ou a ferramenta G-res?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFerramenta G-res - Ferramenta on-line desenvolvida pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional da Energia Hidroel\u00e9trica (IHA) em colabora\u00e7\u00e3o com a c\u00e1tedra UNESCO sobre altera\u00e7\u00f5es ambientais globais","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFerramenta G-res - Ferramenta on-line desenvolvida pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional da Energia Hidroel\u00e9trica (IHA) em colabora\u00e7\u00e3o com a c\u00e1tedra UNESCO sobre altera\u00e7\u00f5es ambientais globais","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFerramenta G-res - Ferramenta on-line desenvolvida pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional da Energia Hidroel\u00e9trica (IHA) em colabora\u00e7\u00e3o com a c\u00e1tedra UNESCO sobre altera\u00e7\u00f5es ambientais globais","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFerramenta G-res - Ferramenta on-line desenvolvida pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional da Energia Hidroel\u00e9trica (IHA) em colabora\u00e7\u00e3o com a c\u00e1tedra UNESCO sobre altera\u00e7\u00f5es ambientais globais","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFerramenta G-res - Ferramenta on-line desenvolvida pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional da Energia Hidroel\u00e9trica (IHA) em colabora\u00e7\u00e3o com a c\u00e1tedra UNESCO sobre altera\u00e7\u00f5es ambientais globais"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]