[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas dedicadas \u00e0 mobilidade pessoal, log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes","activity_code":"6.13","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de infraestruturas dedicadas \u00e0 mobilidade pessoal, incluindo a constru\u00e7\u00e3o de estradas, pontes de autoestradas e t\u00faneis e outras infraestruturas para pe\u00f5es e veloc\u00edpedes, com ou sem assist\u00eancia el\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.11, F.42.12, F.43.21, F.71.1 e F.71.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As infraestruturas constru\u00eddas e exploradas est\u00e3o dedicadas \u00e0 mobilidade pessoal ou \u00e0 log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes: passeios, ciclovias e zonas pedonais, postos de carregamento el\u00e9trico e postos de abastecimento de hidrog\u00e9nio para dispositivos de mobilidade pessoal?","es":"As infraestruturas constru\u00eddas e exploradas est\u00e3o dedicadas \u00e0 mobilidade pessoal ou \u00e0 log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes: passeios, ciclovias e zonas pedonais, postos de carregamento el\u00e9trico e postos de abastecimento de hidrog\u00e9nio para dispositivos de mobilidade pessoal?","fr":"As infraestruturas constru\u00eddas e exploradas est\u00e3o dedicadas \u00e0 mobilidade pessoal ou \u00e0 log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes: passeios, ciclovias e zonas pedonais, postos de carregamento el\u00e9trico e postos de abastecimento de hidrog\u00e9nio para dispositivos de mobilidade pessoal?","pt-BR":"As infraestruturas constru\u00eddas e exploradas est\u00e3o dedicadas \u00e0 mobilidade pessoal ou \u00e0 log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes: passeios, ciclovias e zonas pedonais, postos de carregamento el\u00e9trico e postos de abastecimento de hidrog\u00e9nio para dispositivos de mobilidade pessoal?","pt-PT":"As infraestruturas constru\u00eddas e exploradas est\u00e3o dedicadas \u00e0 mobilidade pessoal ou \u00e0 log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes: passeios, ciclovias e zonas pedonais, postos de carregamento el\u00e9trico e postos de abastecimento de hidrog\u00e9nio para dispositivos de mobilidade pessoal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]