[{"sector":"Transportes","activity":"Transporte mar\u00edtimo e costeiro de passageiros","activity_code":"6.11","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, fretamento (com ou sem tripula\u00e7\u00e3o) e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equi padas para realizar servi\u00e7os regulares ou ocasionais de transportes de passageiros, em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras.As atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem a explora\u00e7\u00e3o de transbordadores, t\u00e1xis aqu\u00e1ticos e barcos para excurs\u00f5es, cruzeiros ou circuitos tur\u00edsticos.\n\nA atividade poder\u00e1 ser associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.10, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","es":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX:32019R1242"}],"options":[{"text":"As embarca\u00e7\u00f5es registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape).","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nCaso cumpra todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos ser\u00e1 alinhada\"normal\", ou seja n\u00e3o ser\u00e1 alinhada e de transi\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"As embarca\u00e7\u00f5es s\u00e3o h\u00edbridas e de duplo combust\u00edvel em que pelo menos 25% da energia utilizada para as suas opera\u00e7\u00f5es normais, no mar ou nos portos, prov\u00e9m de combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) ou de baterias recarreg\u00e1veis.\n\n(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nCaso s\u00f3 se selecione esta op\u00e7\u00e3o ser\u00e1 atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":"T"},{"text":"Apresentam um valor de \u00edndice nominal de efici\u00eancia energ\u00e9tica 10% abaixo dos requisitos EEDI aplic\u00e1veis em 1 de abril de 2022 e podem operar com combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) ou com combust\u00edveis produzidos a partir de fontes renov\u00e1veis (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nCaso s\u00f3 se selecione esta op\u00e7\u00e3o ser\u00e1 atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":"T"},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]