[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica para edif\u00edcios","activity_code":"3.5","activity_description":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica (produtos integrais e componentes essenciais) para edif\u00edcios.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.16.23, C.23.11, C.23.20, C.23.31, C.23.32, C.23.43, C.23.61, C.25.11, C.25.12, C.25.21, C.25.29, C.25.93,\nC.27.31, C.27.32, C.27.33, C.27.40, C.27.51, C.28.11, C.28.12, C.28.13 e C.28.14 da NACE \u2013 nomenclatura\nestat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste no fabrico de:  ","es":"A atividade consiste no fabrico de:  ","fr":"A atividade consiste no fabrico de:  ","pt-BR":"A atividade consiste no fabrico de:  ","pt-PT":"A atividade consiste no fabrico de:  "},"help":{"en":"O coeficiente U deve ser calculado de acordo com as normas aplic\u00e1veis:\u003Cbr\u003E- Portas e Janelas : Norma ISO 10077-1:2017\u003Cbr\u003E- Divis\u00f3rias: Norma ISO 12631:2017\u003Cbr\u003E- Outros componentes e elementos de constru\u00e7\u00e3o: Norma ISO 6946:2017","es":"O coeficiente U deve ser calculado de acordo com as normas aplic\u00e1veis:\u003Cbr\u003E- Portas e Janelas : Norma ISO 10077-1:2017\u003Cbr\u003E- Divis\u00f3rias: Norma ISO 12631:2017\u003Cbr\u003E- Outros componentes e elementos de constru\u00e7\u00e3o: Norma ISO 6946:2017","fr":"O coeficiente U deve ser calculado de acordo com as normas aplic\u00e1veis:\u003Cbr\u003E- Portas e Janelas : Norma ISO 10077-1:2017\u003Cbr\u003E- Divis\u00f3rias: Norma ISO 12631:2017\u003Cbr\u003E- Outros componentes e elementos de constru\u00e7\u00e3o: Norma ISO 6946:2017","pt-BR":"O coeficiente U deve ser calculado de acordo com as normas aplic\u00e1veis:\u003Cbr\u003E- Portas e Janelas : Norma ISO 10077-1:2017\u003Cbr\u003E- Divis\u00f3rias: Norma ISO 12631:2017\u003Cbr\u003E- Outros componentes e elementos de constru\u00e7\u00e3o: Norma ISO 6946:2017","pt-PT":"O coeficiente U deve ser calculado de acordo com as normas aplic\u00e1veis:\u003Cbr\u003E- Portas e Janelas : Norma ISO 10077-1:2017\u003Cbr\u003E- Divis\u00f3rias: Norma ISO 12631:2017\u003Cbr\u003E- Outros componentes e elementos de constru\u00e7\u00e3o: Norma ISO 6946:2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Norma ISO 10077-1:2017","es":"Norma ISO 10077-1:2017","fr":"Norma ISO 10077-1:2017","pt-BR":"Norma ISO 10077-1:2017","pt-PT":"Norma ISO 10077-1:2017"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/obp\/ui\/#iso:std:iso:10077:-1:ed-3:v2:en"},{"text":{"en":"Norma ISO 12631:2017","es":"Norma ISO 12631:2017","fr":"Norma ISO 12631:2017","pt-BR":"Norma ISO 12631:2017","pt-PT":"Norma ISO 12631:2017"},"url":"https:\/\/dgn.isolutions.iso.org\/obp\/ui#iso:std:iso:12631:ed-2:v1:en"},{"text":{"en":"Norma ISO 6946:2017","es":"Norma ISO 6946:2017","fr":"Norma ISO 6946:2017","pt-BR":"Norma ISO 6946:2017","pt-PT":"Norma ISO 6946:2017"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/obp\/ui\/#iso:std:iso:6946:ed-3:v2:en"}],"options":[{"text":"Janelas com um coeficiente de transmiss\u00e3o t\u00e9rmica (coeficiente U) igual ou inferior a 1,0 W\/m2K e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Portas com um coeficiente U igual ou inferior a 1,2 W\/m2K e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sistemas de paredes exteriores com um coeficiente U igual ou inferior a 0,5 W\/m2K e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sistemas para coberturas com um coeficiente U igual ou inferior a 0,3 W\/m2K e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Produtos isolantes com um valor lambda igual ou inferior a 0,06 W\/mK e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Aparelhos dom\u00e9sticos e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Fontes de luz e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Fabrico de sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas quentes dom\u00e9sticas e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Sistemas de arrefecimento e de ventila\u00e7\u00e3o e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"Detetores de presen\u00e7a e de luz natural para sistemas de ilumina\u00e7\u00e3o e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Bombas de calor e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"Elementos de fachadas e de coberturas de edif\u00edcios  com fun\u00e7\u00e3o de quebra-sol ou de controlo solar (incluindo os que apoiam o crescimento de vegeta\u00e7\u00e3o) e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sistemas de automatiza\u00e7\u00e3o e de controlo de edifica\u00e7\u00f5es eficientes to ponto de vista energ\u00e9tico para edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais e dos seus componentes principais ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Term\u00f3statos de zona e dispositivos para monitoriza\u00e7\u00e3o inteligente das principais cargas el\u00e9tricas ou t\u00e9rmicas dos edif\u00edcios e equipamentos de dete\u00e7\u00e3o e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Produtos para contagem de consumo de calor e reguladores termost\u00e1ticos para habita\u00e7\u00f5es unifamiliares ligadas a sistemas de aquecimento urbano, apartamentos ligados a sistemas de aquecimento central de todo um edif\u00edcio e sistemas de aquecimento central e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Permutadores e subesta\u00e7\u00f5es de aquecimento urbano e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"Produtos para monitoriza\u00e7\u00e3o e regula\u00e7\u00e3o inteligente de sistemas de aquecimento e equipamentos de dete\u00e7\u00e3o e dos seus componentes principais","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos produtos anteriores\/ Os produtos fabricados n\u00e3o cumprem as especifica\u00e7\u00f5es listadas","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica para edif\u00edcios","activity_code":"3.5","activity_description":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica (produtos integrais e componentes essenciais) para edif\u00edcios.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.16.23, C.23.11, C.23.20, C.23.31, C.23.32, C.23.43, C.23.61, C.25.11, C.25.12, C.25.21, C.25.29, C.25.93,\nC.27.31, C.27.32, C.27.33, C.27.40, C.27.51, C.28.11, C.28.12, C.28.13 e C.28.14 da NACE \u2013 nomenclatura\nestat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os aparelhos dom\u00e9sticos enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","es":"Os aparelhos dom\u00e9sticos enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","fr":"Os aparelhos dom\u00e9sticos enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-BR":"Os aparelhos dom\u00e9sticos enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-PT":"Os aparelhos dom\u00e9sticos enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para os aparelhos dom\u00e9sticos s\u00e3o as classes A e B","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para os aparelhos dom\u00e9sticos s\u00e3o as classes A e B","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para os aparelhos dom\u00e9sticos s\u00e3o as classes A e B","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para os aparelhos dom\u00e9sticos s\u00e3o as classes A e B","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para os aparelhos dom\u00e9sticos s\u00e3o as classes A e B"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017R1369&from=CS"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica para edif\u00edcios","activity_code":"3.5","activity_description":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica (produtos integrais e componentes essenciais) para edif\u00edcios.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.16.23, C.23.11, C.23.20, C.23.31, C.23.32, C.23.43, C.23.61, C.25.11, C.25.12, C.25.21, C.25.29, C.25.93,\nC.27.31, C.27.32, C.27.33, C.27.40, C.27.51, C.28.11, C.28.12, C.28.13 e C.28.14 da NACE \u2013 nomenclatura\nestat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As fontes de luz enquandram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","es":"As fontes de luz enquandram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","fr":"As fontes de luz enquandram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-BR":"As fontes de luz enquandram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-PT":"As fontes de luz enquandram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para as fontes de luz s\u00e3o as classes A e B","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para as fontes de luz s\u00e3o as classes A e B","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para as fontes de luz s\u00e3o as classes A e B","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para as fontes de luz s\u00e3o as classes A e B","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para as fontes de luz s\u00e3o as classes A e B"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017R1369&from=CS"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica para edif\u00edcios","activity_code":"3.5","activity_description":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica (produtos integrais e componentes essenciais) para edif\u00edcios.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.16.23, C.23.11, C.23.20, C.23.31, C.23.32, C.23.43, C.23.61, C.25.11, C.25.12, C.25.21, C.25.29, C.25.93,\nC.27.31, C.27.32, C.27.33, C.27.40, C.27.51, C.28.11, C.28.12, C.28.13 e C.28.14 da NACE \u2013 nomenclatura\nestat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Os  sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas quentes dom\u00e9sticas enquadram-se numa das  duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos,conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","es":"Os  sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas quentes dom\u00e9sticas enquadram-se numa das  duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos,conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","fr":"Os  sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas quentes dom\u00e9sticas enquadram-se numa das  duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos,conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-BR":"Os  sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas quentes dom\u00e9sticas enquadram-se numa das  duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos,conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-PT":"Os  sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas quentes dom\u00e9sticas enquadram-se numa das  duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos,conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017R1369&from=CS"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica para edif\u00edcios","activity_code":"3.5","activity_description":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica (produtos integrais e componentes essenciais) para edif\u00edcios.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.16.23, C.23.11, C.23.20, C.23.31, C.23.32, C.23.43, C.23.61, C.25.11, C.25.12, C.25.21, C.25.29, C.25.93,\nC.27.31, C.27.32, C.27.33, C.27.40, C.27.51, C.28.11, C.28.12, C.28.13 e C.28.14 da NACE \u2013 nomenclatura\nestat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Os sistemas de arrefecimento e de ventila\u00e7\u00e3o enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","es":"Os sistemas de arrefecimento e de ventila\u00e7\u00e3o enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","fr":"Os sistemas de arrefecimento e de ventila\u00e7\u00e3o enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-BR":"Os sistemas de arrefecimento e de ventila\u00e7\u00e3o enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?","pt-PT":"Os sistemas de arrefecimento e de ventila\u00e7\u00e3o enquadram-se numa das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme o Regulamento (UE) 2017\/1369  e os atos delegados adotados ao abrigo do Regulamento?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica. As classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas para sistemas de aquecimento ambiente e de \u00e1guas  s\u00e3o as classes A+++ e A++"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017R1369&from=CS"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica para edif\u00edcios","activity_code":"3.5","activity_description":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica (produtos integrais e componentes essenciais) para edif\u00edcios.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.16.23, C.23.11, C.23.20, C.23.31, C.23.32, C.23.43, C.23.61, C.25.11, C.25.12, C.25.21, C.25.29, C.25.93,\nC.27.31, C.27.32, C.27.33, C.27.40, C.27.51, C.28.11, C.28.12, C.28.13 e C.28.14 da NACE \u2013 nomenclatura\nestat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"As bombas de calor el\u00e9tricas fabricadas satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento 2021\/2139 para a atividade 4.16 (instala\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de bombas de calor el\u00e9tricas) ?","es":"As bombas de calor el\u00e9tricas fabricadas satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento 2021\/2139 para a atividade 4.16 (instala\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de bombas de calor el\u00e9tricas) ?","fr":"As bombas de calor el\u00e9tricas fabricadas satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento 2021\/2139 para a atividade 4.16 (instala\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de bombas de calor el\u00e9tricas) ?","pt-BR":"As bombas de calor el\u00e9tricas fabricadas satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento 2021\/2139 para a atividade 4.16 (instala\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de bombas de calor el\u00e9tricas) ?","pt-PT":"As bombas de calor el\u00e9tricas fabricadas satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento 2021\/2139 para a atividade 4.16 (instala\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de bombas de calor el\u00e9tricas) ?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica para edif\u00edcios","activity_code":"3.5","activity_description":"Fabrico de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica (produtos integrais e componentes essenciais) para edif\u00edcios.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.16.23, C.23.11, C.23.20, C.23.31, C.23.32, C.23.43, C.23.61, C.25.11, C.25.12, C.25.21, C.25.29, C.25.93,\nC.27.31, C.27.32, C.27.33, C.27.40, C.27.51, C.28.11, C.28.12, C.28.13 e C.28.14 da NACE \u2013 nomenclatura\nestat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Os permutadores e subesta\u00e7\u00f5es de aquecimento urbano fabricados s\u00e3o conformes com a atividade de distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrefecimento urbano do Regulamento 2021\/2139 para atividade 4.15 (Distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrrefecimento urbano)?","es":"Os permutadores e subesta\u00e7\u00f5es de aquecimento urbano fabricados s\u00e3o conformes com a atividade de distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrefecimento urbano do Regulamento 2021\/2139 para atividade 4.15 (Distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrrefecimento urbano)?","fr":"Os permutadores e subesta\u00e7\u00f5es de aquecimento urbano fabricados s\u00e3o conformes com a atividade de distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrefecimento urbano do Regulamento 2021\/2139 para atividade 4.15 (Distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrrefecimento urbano)?","pt-BR":"Os permutadores e subesta\u00e7\u00f5es de aquecimento urbano fabricados s\u00e3o conformes com a atividade de distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrefecimento urbano do Regulamento 2021\/2139 para atividade 4.15 (Distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrrefecimento urbano)?","pt-PT":"Os permutadores e subesta\u00e7\u00f5es de aquecimento urbano fabricados s\u00e3o conformes com a atividade de distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrefecimento urbano do Regulamento 2021\/2139 para atividade 4.15 (Distribui\u00e7\u00e3o de aquecimento\/arrrefecimento urbano)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 4.16 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]