[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para captura direta de CO2 da atmosfera","activity_code":"9.2.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, pro cessos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a captura direta de CO 2 na atmosfera.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 e M.72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o avaliados e tratados os potenciais riscos de aumento significativo das emiss\u00f5es de poluentes para o ar, as \u00e1guas ou os solos que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o avaliados e tratados os potenciais riscos de aumento significativo das emiss\u00f5es de poluentes para o ar, as \u00e1guas ou os solos que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o avaliados e tratados os potenciais riscos de aumento significativo das emiss\u00f5es de poluentes para o ar, as \u00e1guas ou os solos que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o avaliados e tratados os potenciais riscos de aumento significativo das emiss\u00f5es de poluentes para o ar, as \u00e1guas ou os solos que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o avaliados e tratados os potenciais riscos de aumento significativo das emiss\u00f5es de poluentes para o ar, as \u00e1guas ou os solos que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]