[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia","activity_code":"4.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa agr\u00edcola","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, pelo facto de a central de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ter pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total inferior a 2 MW e utiliza combust\u00edveis biom\u00e1ssicos gasosos.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia","activity_code":"4.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","es":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","fr":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-BR":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-PT":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, pelo facto de a central de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ter pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total inferior a 2 MW e utiliza combust\u00edveis biom\u00e1ssicos gasosos.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o  para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia","activity_code":"4.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia","activity_code":"4.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Se as instala\u00e7\u00f5es dependerem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para:","es":"Se as instala\u00e7\u00f5es dependerem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para:","fr":"Se as instala\u00e7\u00f5es dependerem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para:","pt-BR":"Se as instala\u00e7\u00f5es dependerem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para:","pt-PT":"Se as instala\u00e7\u00f5es dependerem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para:"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"A atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) prevista no Regulamento Delegado 2021\/2139","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"O objetivo de contribuir substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos) prevista no Regulamento Delegado EU 2021\/2139","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia","activity_code":"4.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total entre 50 MW e 100 MW, a atividade aplica tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia, ou, no caso das centrais exclusivamente el\u00e9tricas, a atividade respeita os intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","es":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total entre 50 MW e 100 MW, a atividade aplica tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia, ou, no caso das centrais exclusivamente el\u00e9tricas, a atividade respeita os intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","fr":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total entre 50 MW e 100 MW, a atividade aplica tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia, ou, no caso das centrais exclusivamente el\u00e9tricas, a atividade respeita os intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","pt-BR":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total entre 50 MW e 100 MW, a atividade aplica tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia, ou, no caso das centrais exclusivamente el\u00e9tricas, a atividade respeita os intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","pt-PT":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total entre 50 MW e 100 MW, a atividade aplica tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia, ou, no caso das centrais exclusivamente el\u00e9tricas, a atividade respeita os intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?"},"help":{"en":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo os seguintes intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica:\u003Cbr\u003E- Para situa\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o de biomassa s\u00f3lida e\/ou turfa:  de 33,5 a 38% de efici\u00eancia energ\u00e9tica l\u00edquida para unidades novas e de 28%-38% para unidades existentes\u003Cbr\u003E","es":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo os seguintes intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica:\u003Cbr\u003E- Para situa\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o de biomassa s\u00f3lida e\/ou turfa:  de 33,5 a 38% de efici\u00eancia energ\u00e9tica l\u00edquida para unidades novas e de 28%-38% para unidades existentes\u003Cbr\u003E","fr":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo os seguintes intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica:\u003Cbr\u003E- Para situa\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o de biomassa s\u00f3lida e\/ou turfa:  de 33,5 a 38% de efici\u00eancia energ\u00e9tica l\u00edquida para unidades novas e de 28%-38% para unidades existentes\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo os seguintes intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica:\u003Cbr\u003E- Para situa\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o de biomassa s\u00f3lida e\/ou turfa:  de 33,5 a 38% de efici\u00eancia energ\u00e9tica l\u00edquida para unidades novas e de 28%-38% para unidades existentes\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo os seguintes intervalos de efici\u00eancia energ\u00e9tica:\u003Cbr\u003E- Para situa\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o de biomassa s\u00f3lida e\/ou turfa:  de 33,5 a 38% de efici\u00eancia energ\u00e9tica l\u00edquida para unidades novas e de 28%-38% para unidades existentes\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017D1442&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia","activity_code":"4.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total superior a 100 MW, a atividade satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios?","es":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total superior a 100 MW, a atividade satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios?","fr":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total superior a 100 MW, a atividade satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-BR":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total superior a 100 MW, a atividade satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-PT":"No caso das centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total superior a 100 MW, a atividade satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios?"},"help":{"en":"Tecnologias de Cogera\u00e7\u00e3o -  Produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia de elevada efici\u00eancia\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica. Prev\u00ea como tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o:  turbinas de g\u00e1s em ciclo combinado com recupera\u00e7\u00e3o de calor, turbinas a vapor de contrapress\u00e3o, turbinas de condensa\u00e7\u00e3o com extra\u00e7\u00e3o de vapor, turbinas de g\u00e1s com recupera\u00e7\u00e3o de calor, motores de combust\u00e3o interna, microturbinas, motores Stirling, pilhas de combust\u00edvel, motores a vapor e ciclos org\u00e2nicos de Rankine, bem como qualquer tecnologia ou combina\u00e7\u00e3o que permita a produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica.","es":"Tecnologias de Cogera\u00e7\u00e3o -  Produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia de elevada efici\u00eancia\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica. Prev\u00ea como tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o:  turbinas de g\u00e1s em ciclo combinado com recupera\u00e7\u00e3o de calor, turbinas a vapor de contrapress\u00e3o, turbinas de condensa\u00e7\u00e3o com extra\u00e7\u00e3o de vapor, turbinas de g\u00e1s com recupera\u00e7\u00e3o de calor, motores de combust\u00e3o interna, microturbinas, motores Stirling, pilhas de combust\u00edvel, motores a vapor e ciclos org\u00e2nicos de Rankine, bem como qualquer tecnologia ou combina\u00e7\u00e3o que permita a produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica.","fr":"Tecnologias de Cogera\u00e7\u00e3o -  Produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia de elevada efici\u00eancia\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica. Prev\u00ea como tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o:  turbinas de g\u00e1s em ciclo combinado com recupera\u00e7\u00e3o de calor, turbinas a vapor de contrapress\u00e3o, turbinas de condensa\u00e7\u00e3o com extra\u00e7\u00e3o de vapor, turbinas de g\u00e1s com recupera\u00e7\u00e3o de calor, motores de combust\u00e3o interna, microturbinas, motores Stirling, pilhas de combust\u00edvel, motores a vapor e ciclos org\u00e2nicos de Rankine, bem como qualquer tecnologia ou combina\u00e7\u00e3o que permita a produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica.","pt-BR":"Tecnologias de Cogera\u00e7\u00e3o -  Produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia de elevada efici\u00eancia\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica. Prev\u00ea como tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o:  turbinas de g\u00e1s em ciclo combinado com recupera\u00e7\u00e3o de calor, turbinas a vapor de contrapress\u00e3o, turbinas de condensa\u00e7\u00e3o com extra\u00e7\u00e3o de vapor, turbinas de g\u00e1s com recupera\u00e7\u00e3o de calor, motores de combust\u00e3o interna, microturbinas, motores Stirling, pilhas de combust\u00edvel, motores a vapor e ciclos org\u00e2nicos de Rankine, bem como qualquer tecnologia ou combina\u00e7\u00e3o que permita a produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica.","pt-PT":"Tecnologias de Cogera\u00e7\u00e3o -  Produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia de elevada efici\u00eancia\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica. Prev\u00ea como tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o:  turbinas de g\u00e1s em ciclo combinado com recupera\u00e7\u00e3o de calor, turbinas a vapor de contrapress\u00e3o, turbinas de condensa\u00e7\u00e3o com extra\u00e7\u00e3o de vapor, turbinas de g\u00e1s com recupera\u00e7\u00e3o de calor, motores de combust\u00e3o interna, microturbinas, motores Stirling, pilhas de combust\u00edvel, motores a vapor e ciclos org\u00e2nicos de Rankine, bem como qualquer tecnologia ou combina\u00e7\u00e3o que permita a produ\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea, num processo \u00fanico, de energia t\u00e9rmica e de energia el\u00e9trica ou mec\u00e2nica."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2012\/27\/EU","es":"Diretiva 2012\/27\/EU","fr":"Diretiva 2012\/27\/EU","pt-BR":"Diretiva 2012\/27\/EU","pt-PT":"Diretiva 2012\/27\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:315:0001:0056:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Atinge uma efici\u00eancia el\u00e9trica de, pelo menos, 36%.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Aplica tecnologias de cogera\u00e7\u00e3o conforme previsto na Diretiva 2012\/27\/UE ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Utiliza a tecnologia de captura e de armazenamento de carbono","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia","activity_code":"4.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1","text":{"en":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","es":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","fr":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-BR":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-PT":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica uma vez que n\u00e3o existe captura de CO2 para armazenamento subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]