[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste no fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o  de um dos seguintes equipamentos?","es":"A atividade consiste no fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o  de um dos seguintes equipamentos?","fr":"A atividade consiste no fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o  de um dos seguintes equipamentos?","pt-BR":"A atividade consiste no fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o  de um dos seguintes equipamentos?","pt-PT":"A atividade consiste no fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o  de um dos seguintes equipamentos?"},"help":{"en":"Ve\u00edculos de categoria L -Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos de categoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do lugar do condutor e uma massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 5 t.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do condutor e uma massa m\u00e1xima superior a 5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N3 -  Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso estejam em causa embarca\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias f\u00f3sseis ou afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis dever\u00e1 ser escolhida a hip\u00f3tese Nenhum dos equipamentos listados\u003Cbr\u003E","es":"Ve\u00edculos de categoria L -Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos de categoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do lugar do condutor e uma massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 5 t.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do condutor e uma massa m\u00e1xima superior a 5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N3 -  Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso estejam em causa embarca\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias f\u00f3sseis ou afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis dever\u00e1 ser escolhida a hip\u00f3tese Nenhum dos equipamentos listados\u003Cbr\u003E","fr":"Ve\u00edculos de categoria L -Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos de categoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do lugar do condutor e uma massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 5 t.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do condutor e uma massa m\u00e1xima superior a 5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N3 -  Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso estejam em causa embarca\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias f\u00f3sseis ou afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis dever\u00e1 ser escolhida a hip\u00f3tese Nenhum dos equipamentos listados\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Ve\u00edculos de categoria L -Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos de categoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do lugar do condutor e uma massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 5 t.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do condutor e uma massa m\u00e1xima superior a 5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N3 -  Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso estejam em causa embarca\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias f\u00f3sseis ou afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis dever\u00e1 ser escolhida a hip\u00f3tese Nenhum dos equipamentos listados\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Ve\u00edculos de categoria L -Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos de categoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do lugar do condutor e uma massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 5 t.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria M3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros, com mais de oito lugares sentados al\u00e9m do condutor e uma massa m\u00e1xima superior a 5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos da categoria N3 -  Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso estejam em causa embarca\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias f\u00f3sseis ou afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis dever\u00e1 ser escolhida a hip\u00f3tese Nenhum dos equipamentos listados\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Classifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos IMT ","es":"Classifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos IMT ","fr":"Classifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos IMT ","pt-BR":"Classifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos IMT ","pt-PT":"Classifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos IMT "},"url":"https:\/\/www.imt-ip.pt\/sites\/IMTT\/Portugues\/Veiculos\/Aprovacoes\/HomologacoesVeiculos\/Paginas\/HomologacaoVeiculos.aspx"}],"options":[{"text":"Comboios, carruagens e vag\u00f5es com zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Comboios, carruagens e vag\u00f5es com zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) que circulam em vias com as infraestruturas necess\u00e1rias e que utilizam um motor convencional na falta dessas infraestruturas (bimodal) ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Dispositivos de transportes urbanos, suburbanos e rodovi\u00e1rio de passageiros em que os ve\u00edculos registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2  medidas no tubo de escape);","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Ve\u00edculos das categorias M2 e\/ou M3 (Atividade apenas pass\u00edvel de alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Dispositivos de mobilidade pessoal impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Ve\u00edculos das categorias M1 e\/ou N1, classificados como ve\u00edculos comerciais ligeiros","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Ve\u00edculos da categoria L","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Ve\u00edculos da categoria N1 classificados como ve\u00edculos pesados, N2 e\/ou N3","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"Embarca\u00e7\u00f5es de transporte de passageiros por vias naveg\u00e1veis interiores","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"Embarca\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores (exceto para transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"Embarca\u00e7\u00f5es de transporte mar\u00edtimo e costeiro de mercadorias, embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e\/ou atividades auxiliares (exceto embarca\u00e7\u00f5es afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"Embarca\u00e7\u00f5es de transporte mar\u00edtimo e costeiro de passageiros (exceto se dedicadas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 9","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos equipamentos listados","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os ve\u00edculos t\u00eam carro\u00e7aria da classe \u00abCA\u00bb, \u00abCB\u00bb, \u00abCC\u00bb ou \u00abCD\u00bb?","es":"Os ve\u00edculos t\u00eam carro\u00e7aria da classe \u00abCA\u00bb, \u00abCB\u00bb, \u00abCC\u00bb ou \u00abCD\u00bb?","fr":"Os ve\u00edculos t\u00eam carro\u00e7aria da classe \u00abCA\u00bb, \u00abCB\u00bb, \u00abCC\u00bb ou \u00abCD\u00bb?","pt-BR":"Os ve\u00edculos t\u00eam carro\u00e7aria da classe \u00abCA\u00bb, \u00abCB\u00bb, \u00abCC\u00bb ou \u00abCD\u00bb?","pt-PT":"Os ve\u00edculos t\u00eam carro\u00e7aria da classe \u00abCA\u00bb, \u00abCB\u00bb, \u00abCC\u00bb ou \u00abCD\u00bb?"},"help":{"en":"Carro\u00e7aria \u00abCA\u00bb - Ve\u00edculo de um andar, cujos espa\u00e7os destinados a pessoas est\u00e3o organizados num s\u00f3 n\u00edvel ou de modo que n\u00e3o constituam dois n\u00edveis sobrepostos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCB\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares, em que os espa\u00e7os para passageiros se encontram, pelo menos numa parte, em dois n\u00edveis sobrepostos e em que n\u00e3o existem espa\u00e7os para passageiros de p\u00e9 no andar superior.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCC\u00bb - Ve\u00edculo de um andar articulado, em que  os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCD\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares articulados, constitu\u00eddo por duas ou mais sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas articuladas entre si, em que ; os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam em pelo menos um andar por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo  permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Cfr. Defini\u00e7\u00f5es constantes do Regulamento (UE) 2018\/858 e do Regulamento n.\u00ba 107 da Comiss\u00e3o Econ\u00f3mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Europa (UNECE)) ","es":"Carro\u00e7aria \u00abCA\u00bb - Ve\u00edculo de um andar, cujos espa\u00e7os destinados a pessoas est\u00e3o organizados num s\u00f3 n\u00edvel ou de modo que n\u00e3o constituam dois n\u00edveis sobrepostos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCB\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares, em que os espa\u00e7os para passageiros se encontram, pelo menos numa parte, em dois n\u00edveis sobrepostos e em que n\u00e3o existem espa\u00e7os para passageiros de p\u00e9 no andar superior.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCC\u00bb - Ve\u00edculo de um andar articulado, em que  os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCD\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares articulados, constitu\u00eddo por duas ou mais sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas articuladas entre si, em que ; os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam em pelo menos um andar por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo  permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Cfr. Defini\u00e7\u00f5es constantes do Regulamento (UE) 2018\/858 e do Regulamento n.\u00ba 107 da Comiss\u00e3o Econ\u00f3mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Europa (UNECE)) ","fr":"Carro\u00e7aria \u00abCA\u00bb - Ve\u00edculo de um andar, cujos espa\u00e7os destinados a pessoas est\u00e3o organizados num s\u00f3 n\u00edvel ou de modo que n\u00e3o constituam dois n\u00edveis sobrepostos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCB\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares, em que os espa\u00e7os para passageiros se encontram, pelo menos numa parte, em dois n\u00edveis sobrepostos e em que n\u00e3o existem espa\u00e7os para passageiros de p\u00e9 no andar superior.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCC\u00bb - Ve\u00edculo de um andar articulado, em que  os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCD\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares articulados, constitu\u00eddo por duas ou mais sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas articuladas entre si, em que ; os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam em pelo menos um andar por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo  permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Cfr. Defini\u00e7\u00f5es constantes do Regulamento (UE) 2018\/858 e do Regulamento n.\u00ba 107 da Comiss\u00e3o Econ\u00f3mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Europa (UNECE)) ","pt-BR":"Carro\u00e7aria \u00abCA\u00bb - Ve\u00edculo de um andar, cujos espa\u00e7os destinados a pessoas est\u00e3o organizados num s\u00f3 n\u00edvel ou de modo que n\u00e3o constituam dois n\u00edveis sobrepostos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCB\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares, em que os espa\u00e7os para passageiros se encontram, pelo menos numa parte, em dois n\u00edveis sobrepostos e em que n\u00e3o existem espa\u00e7os para passageiros de p\u00e9 no andar superior.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCC\u00bb - Ve\u00edculo de um andar articulado, em que  os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCD\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares articulados, constitu\u00eddo por duas ou mais sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas articuladas entre si, em que ; os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam em pelo menos um andar por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo  permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Cfr. Defini\u00e7\u00f5es constantes do Regulamento (UE) 2018\/858 e do Regulamento n.\u00ba 107 da Comiss\u00e3o Econ\u00f3mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Europa (UNECE)) ","pt-PT":"Carro\u00e7aria \u00abCA\u00bb - Ve\u00edculo de um andar, cujos espa\u00e7os destinados a pessoas est\u00e3o organizados num s\u00f3 n\u00edvel ou de modo que n\u00e3o constituam dois n\u00edveis sobrepostos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCB\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares, em que os espa\u00e7os para passageiros se encontram, pelo menos numa parte, em dois n\u00edveis sobrepostos e em que n\u00e3o existem espa\u00e7os para passageiros de p\u00e9 no andar superior.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCC\u00bb - Ve\u00edculo de um andar articulado, em que  os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECarro\u00e7aria \u00abCD\u00bb - Ve\u00edculo de dois andares articulados, constitu\u00eddo por duas ou mais sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas articuladas entre si, em que ; os compartimentos dos passageiros de cada sec\u00e7\u00e3o intercomunicam em pelo menos um andar por forma que os passageiros possam movimentar-se livremente entre elas; as sec\u00e7\u00f5es r\u00edgidas est\u00e3o ligadas de modo  permanente, s\u00f3 podendo ser separadas com recurso a meios normalmente apenas dispon\u00edveis numa oficina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Cfr. Defini\u00e7\u00f5es constantes do Regulamento (UE) 2018\/858 e do Regulamento n.\u00ba 107 da Comiss\u00e3o Econ\u00f3mica das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Europa (UNECE)) "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2018\/858","es":"Regulamento (UE) 2018\/858","fr":"Regulamento (UE) 2018\/858","pt-BR":"Regulamento (UE) 2018\/858","pt-PT":"Regulamento (UE) 2018\/858"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018R0858&from=pt"},{"text":{"en":"Regulamento n.\u00ba 107 da UNECE","es":"Regulamento n.\u00ba 107 da UNECE","fr":"Regulamento n.\u00ba 107 da UNECE","pt-BR":"Regulamento n.\u00ba 107 da UNECE","pt-PT":"Regulamento n.\u00ba 107 da UNECE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:42015X0618(01)&from=IT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","es":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","fr":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","pt-BR":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","pt-PT":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, devendo o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","es":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, devendo o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","fr":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, devendo o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","pt-BR":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, devendo o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","pt-PT":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, devendo o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 595\/2009","es":"Regulamento (CE) 595\/2009","fr":"Regulamento (CE) 595\/2009","pt-BR":"Regulamento (CE) 595\/2009","pt-PT":"Regulamento (CE) 595\/2009"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:188:0001:0013:PT:PDF"},{"text":{"en":"Regulamento (EU) 582\/2011","es":"Regulamento (EU) 582\/2011","fr":"Regulamento (EU) 582\/2011","pt-BR":"Regulamento (EU) 582\/2011","pt-PT":"Regulamento (EU) 582\/2011"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32011R0582"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Os standards referidos n\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis, mas as emiss\u00f5es diretas de CO2 do ve\u00edculo s\u00e3o 0 ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631) inferiores a 50g CO2\/km?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 os ve\u00edculos fabricados ter\u00e3o de ter zero emiss\u00f5es espec\u00edficas de Co2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631)","es":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631) inferiores a 50g CO2\/km?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 os ve\u00edculos fabricados ter\u00e3o de ter zero emiss\u00f5es espec\u00edficas de Co2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631)","fr":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631) inferiores a 50g CO2\/km?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 os ve\u00edculos fabricados ter\u00e3o de ter zero emiss\u00f5es espec\u00edficas de Co2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631)","pt-BR":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631) inferiores a 50g CO2\/km?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 os ve\u00edculos fabricados ter\u00e3o de ter zero emiss\u00f5es espec\u00edficas de Co2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631)","pt-PT":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631) inferiores a 50g CO2\/km?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 os ve\u00edculos fabricados ter\u00e3o de ter zero emiss\u00f5es espec\u00edficas de Co2 (conforme definido no artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 1 al\u00ednea h) do Regulamento (EU) 2019\/631)"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","es":"Regulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","fr":"Regulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/631","es":"Regulamento (EU) 2019\/631","fr":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/631"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32019R0631"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) iguais a 0gCo2e\/km, calculadas de acordo com o ensaio de emiss\u00f5es previsto no Regulamento 168\/2013?","es":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) iguais a 0gCo2e\/km, calculadas de acordo com o ensaio de emiss\u00f5es previsto no Regulamento 168\/2013?","fr":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) iguais a 0gCo2e\/km, calculadas de acordo com o ensaio de emiss\u00f5es previsto no Regulamento 168\/2013?","pt-BR":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) iguais a 0gCo2e\/km, calculadas de acordo com o ensaio de emiss\u00f5es previsto no Regulamento 168\/2013?","pt-PT":"Os ve\u00edculos t\u00eam emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) iguais a 0gCo2e\/km, calculadas de acordo com o ensaio de emiss\u00f5es previsto no Regulamento 168\/2013?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 168\/2013 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do mercado dos ve\u00edculos de duas ou tr\u00eas rodas e dos quadriciclos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEnsaio de emiss\u00f5es - Ciclo de ensaios realizados pelo fabricante e comunicados \u00e0 entidade homologadora que permitem determinar as emiss\u00f5es de CO2","es":"Regulamento (UE) 168\/2013 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do mercado dos ve\u00edculos de duas ou tr\u00eas rodas e dos quadriciclos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEnsaio de emiss\u00f5es - Ciclo de ensaios realizados pelo fabricante e comunicados \u00e0 entidade homologadora que permitem determinar as emiss\u00f5es de CO2","fr":"Regulamento (UE) 168\/2013 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do mercado dos ve\u00edculos de duas ou tr\u00eas rodas e dos quadriciclos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEnsaio de emiss\u00f5es - Ciclo de ensaios realizados pelo fabricante e comunicados \u00e0 entidade homologadora que permitem determinar as emiss\u00f5es de CO2","pt-BR":"Regulamento (UE) 168\/2013 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do mercado dos ve\u00edculos de duas ou tr\u00eas rodas e dos quadriciclos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEnsaio de emiss\u00f5es - Ciclo de ensaios realizados pelo fabricante e comunicados \u00e0 entidade homologadora que permitem determinar as emiss\u00f5es de CO2","pt-PT":"Regulamento (UE) 168\/2013 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do mercado dos ve\u00edculos de duas ou tr\u00eas rodas e dos quadriciclos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEnsaio de emiss\u00f5es - Ciclo de ensaios realizados pelo fabricante e comunicados \u00e0 entidade homologadora que permitem determinar as emiss\u00f5es de CO2"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 168\/2013","es":"Regulamento (UE) 168\/2013","fr":"Regulamento (UE) 168\/2013","pt-BR":"Regulamento (UE) 168\/2013","pt-PT":"Regulamento (UE) 168\/2013"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2013:060:0052:0128:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Os ve\u00edculos t\u00eam uma massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel superior a 7,5 t?","es":"Os ve\u00edculos t\u00eam uma massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel superior a 7,5 t?","fr":"Os ve\u00edculos t\u00eam uma massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel superior a 7,5 t?","pt-BR":"Os ve\u00edculos t\u00eam uma massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel superior a 7,5 t?","pt-PT":"Os ve\u00edculos t\u00eam uma massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel superior a 7,5 t?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5.2","action":"5.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","es":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","fr":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","pt-BR":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","pt-PT":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km","es":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1242&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.2","text":{"en":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ou ve\u00edculos pesados com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 12 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","es":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ou ve\u00edculos pesados com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 12 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","fr":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ou ve\u00edculos pesados com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 12 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","pt-BR":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ou ve\u00edculos pesados com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 12 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?","pt-PT":"Os ve\u00edculos s\u00e3o ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ou ve\u00edculos pesados com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es (na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 12 do Regulamento (EU) 2019\/1242) ?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","es":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo.","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece anormas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados sem motor de combust\u00e3o interna, cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh, ou que emitam menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculos pesados com n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - Ve\u00edculos pesados, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 - Emiss\u00f5es medidas e identificadas como emiss\u00f5es m\u00e1ssicas de CO2 no certificado de conformidade do ve\u00edculo."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1242&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es:","es":"As embarca\u00e7\u00f5es:","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"S\u00e3o embarca\u00e7\u00f5es h\u00edbridas e de duplo combust\u00edvel, em que pelo menos 50% da energia utilizada para as suas opera\u00e7\u00f5es normais prov\u00e9m de combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2, ou de baterias recarreg\u00e1veis (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das op\u00e7\u00f5es anteriores reflete a situa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es das embarca\u00e7\u00f5es","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es:","es":"As embarca\u00e7\u00f5es:","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es:"},"help":{"en":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","es":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","fr":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-BR":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-PT":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1242&from=PT"}],"options":[{"text":"Registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Registam emiss\u00f5es diretas de CO2  por tonelada quil\u00f3metro (g CO2\/tkm), calculadas utilizando o indicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica , 50 % inferiores ao valor de refer\u00eancia m\u00e9dio para as emiss\u00f5es de CO2 definido para os ve\u00edculos pesados (ve\u00edculos do subgrupo 5-LH), de acordo com o artigo 11.\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242 (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das op\u00e7\u00f5es anteriores reflete a situa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es das embarca\u00e7\u00f5es","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es:","es":"As embarca\u00e7\u00f5es:","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es:"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","es":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX:32019R1242"}],"options":[{"text":"Registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"S\u00e3o embarca\u00e7\u00f5es h\u00edbridas e de duplo combust\u00edvel, em que pelo menos 25% da energia utilizada para as suas opera\u00e7\u00f5es normais, no mar ou nos portes,  prov\u00e9m de combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2, ou de baterias recarreg\u00e1veis (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"S\u00e3o embarca\u00e7\u00f5es utilizadas exclusivamente para prestar servi\u00e7os costeiros e de curta dist\u00e2ncia que visam permitir a transfer\u00eancia modal de carga habitualmente transportada por via rodovi\u00e1ria para a via mar\u00edtima e registam emiss\u00f5es diretas de Co2, calculadas com base no \u00edndice nominal de efici\u00eancia energ\u00e9tica (EEDI) da Organiza\u00e7\u00e3o Mar\u00edtima Internacional, 50 % inferiores ao valor m\u00e9dio de refer\u00eancia das emiss\u00f5es de CO2 definido para os ve\u00edculos pesados (subgrupo de ve\u00edculos 5-LH), de acordo com o artigo 11\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242 (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS aplic\u00e1veis \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Apresentam um valor de \u00edndice nominal de efici\u00eancia energ\u00e9tica 10% abaixo dos requisitos EEDI aplic\u00e1veis em 1 de abril de 2022 e podem operar com combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) ou com combust\u00edveis produzidos a partir de fontes renov\u00e1veis (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das op\u00e7\u00f5es anteriores reflete a situa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es das embarca\u00e7\u00f5es","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es:","es":"As embarca\u00e7\u00f5es:","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es:","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"S\u00e3o embarca\u00e7\u00f5es h\u00edbridas e de duplo combust\u00edvel, em que pelo menos 25% da energia utilizada para as suas opera\u00e7\u00f5es normais, no mar ou nos portes,  prov\u00e9m de combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2, ou de baterias recarreg\u00e1veis (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Apresentam um valor de \u00edndice nominal de efici\u00eancia energ\u00e9tica 10% abaixo dos requisitos EEDI aplic\u00e1veis em 1 de abril de 2022 e podem operar com combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) ou com combust\u00edveis produzidos a partir de fontes renov\u00e1veis (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS aplic\u00e1veis \u00e0 mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das op\u00e7\u00f5es anteriores reflete a situa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es das embarca\u00e7\u00f5es","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]