[{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A infraestrutura ou equipamento de transporte e distribui\u00e7\u00e3o consiste num sistema el\u00e9trico que satisfaz, pelo menos, um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A infraestrutura ou equipamento de transporte e distribui\u00e7\u00e3o consiste num sistema el\u00e9trico que satisfaz, pelo menos, um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A infraestrutura ou equipamento de transporte e distribui\u00e7\u00e3o consiste num sistema el\u00e9trico que satisfaz, pelo menos, um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A infraestrutura ou equipamento de transporte e distribui\u00e7\u00e3o consiste num sistema el\u00e9trico que satisfaz, pelo menos, um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A infraestrutura ou equipamento de transporte e distribui\u00e7\u00e3o consiste num sistema el\u00e9trico que satisfaz, pelo menos, um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"O sistema faz parte do sistema europeu interligado, ou seja, das zonas de controlo interligadas dos Estados-Membros, Noruega, Su\u00ed\u00e7a e Reino Unido e dos seus sistemas subordinados.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Mais de 67% da nova capacidade de produ\u00e7\u00e3o permitida no sistema \u00e9 inferior ao valor-limite de produ\u00e7\u00e3o de 100 g CO2 e\/kWh medido com base num ciclo de vida, de acordo com os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, durante um per\u00edodo deslizante de cinco anos.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"O fator de emiss\u00e3o m\u00e9dia da rede, calculado como as emiss\u00f5es totais anuais resultantes da produ\u00e7\u00e3o de eletricidade ligada ao sistema divididas pela produ\u00e7\u00e3o l\u00edquida de eletricidade total anual nesse sistema, \u00e9 inferior ao valor-limite de 100 g CO2 e\/kWh medido com base num ciclo de vida, de acordo com os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, durante um per\u00edodo deslizante de cinco anos.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o satisfaz nenhum dos crit\u00e9rios listados","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade inclui infraestruturas dedicadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta, ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta instalada, entre uma subesta\u00e7\u00e3o ou rede e uma central de produ\u00e7\u00e3o de energia com emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa acima de 100 g CO2 e\/kWh, medidas com base no ciclo de vida?","es":"A atividade inclui infraestruturas dedicadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta, ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta instalada, entre uma subesta\u00e7\u00e3o ou rede e uma central de produ\u00e7\u00e3o de energia com emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa acima de 100 g CO2 e\/kWh, medidas com base no ciclo de vida?","fr":"A atividade inclui infraestruturas dedicadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta, ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta instalada, entre uma subesta\u00e7\u00e3o ou rede e uma central de produ\u00e7\u00e3o de energia com emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa acima de 100 g CO2 e\/kWh, medidas com base no ciclo de vida?","pt-BR":"A atividade inclui infraestruturas dedicadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta, ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta instalada, entre uma subesta\u00e7\u00e3o ou rede e uma central de produ\u00e7\u00e3o de energia com emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa acima de 100 g CO2 e\/kWh, medidas com base no ciclo de vida?","pt-PT":"A atividade inclui infraestruturas dedicadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta, ou \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de uma liga\u00e7\u00e3o direta instalada, entre uma subesta\u00e7\u00e3o ou rede e uma central de produ\u00e7\u00e3o de energia com emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa acima de 100 g CO2 e\/kWh, medidas com base no ciclo de vida?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A instala\u00e7\u00e3o de infraestruturas de contagem do consumo cumpre os requisitos aplic\u00e1veis aos sistemas de contadores inteligentes previstos no artigo 20.\u00ba da Diretiva (UE) 2019\/944?","es":"A instala\u00e7\u00e3o de infraestruturas de contagem do consumo cumpre os requisitos aplic\u00e1veis aos sistemas de contadores inteligentes previstos no artigo 20.\u00ba da Diretiva (UE) 2019\/944?","fr":"A instala\u00e7\u00e3o de infraestruturas de contagem do consumo cumpre os requisitos aplic\u00e1veis aos sistemas de contadores inteligentes previstos no artigo 20.\u00ba da Diretiva (UE) 2019\/944?","pt-BR":"A instala\u00e7\u00e3o de infraestruturas de contagem do consumo cumpre os requisitos aplic\u00e1veis aos sistemas de contadores inteligentes previstos no artigo 20.\u00ba da Diretiva (UE) 2019\/944?","pt-PT":"A instala\u00e7\u00e3o de infraestruturas de contagem do consumo cumpre os requisitos aplic\u00e1veis aos sistemas de contadores inteligentes previstos no artigo 20.\u00ba da Diretiva (UE) 2019\/944?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.","es":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.","fr":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (EU) 2019\/944","es":"Diretiva (EU) 2019\/944","fr":"Diretiva (EU) 2019\/944","pt-BR":"Diretiva (EU) 2019\/944","pt-PT":"Diretiva (EU) 2019\/944"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019L0944&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade abrange um dos seguintes subsetores?","es":"A atividade abrange um dos seguintes subsetores?","fr":"A atividade abrange um dos seguintes subsetores?","pt-BR":"A atividade abrange um dos seguintes subsetores?","pt-PT":"A atividade abrange um dos seguintes subsetores?"},"help":{"en":"Op\u00e7\u00e3o de abrir a lista de question\u00e1rios das atividades do sector de Transportes, para que possa ser selecionado question\u00e1rio  da atividade mais adequada.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESensores e instrumentos de medi\u00e7\u00e3o - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEquipamento de comunica\u00e7\u00e3o e controlo - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPer\u00edodo deslizante de 5 anos usado para determinar a conformidade com os limiares - Assenta num per\u00edodo de cinco anos hist\u00f3ricos consecutivos, incluindo o ano para o qual existam dados mais recentes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistema - Zona de controlo de pot\u00eancia da rede de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o de energia em que a infraestrutura ou o equipamento est\u00e3o instalados.  Os sistemas de transporte podem incluir capacidades de produ\u00e7\u00e3o ligadas a sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados.  Os sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados a sistemas de transporte que se considere estarem numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o total podem tamb\u00e9m considerar-se numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o similar. Para determinar a conformidade, \u00e9 poss\u00edvel considerar um sistema com m\u00faltiplas zonas de controlo interligadas e com muitas trocas de energia entre si \u2013 nesse caso, utiliza-se o fator de emiss\u00e3o m\u00e9dia ponderada em todas as zonas de controlo abrangidas \u2013 n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio comprovar separadamente a conformidade dos sistemas espec\u00edficos de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o subordinados integrados nesse sistema. Um sistema pode deixar de satisfazer os crit\u00e9rios ap\u00f3s ter sido previamente conforme. No caso dos sistemas que deixam de satisfazer os crit\u00e9rios, as novas atividades de transporte e distribui\u00e7\u00e3o deixam de ser conformes a contar desse momento, at\u00e9 que o sistema volte a cumprir os limiares fixados (exceto no caso das atividades que s\u00e3o sempre conformes). As atividades desenvolvidas no \u00e2mbito de sistemas subordinados podem continuar a ser conformes se esses mesmos sistemas satisfizerem os crit\u00e9rios da presente sec\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELiga\u00e7\u00f5es diretas, ou amplia\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es diretas instaladas, a centrais de produ\u00e7\u00e3o - Incluem as infraestruturas necess\u00e1rias para transportar a eletricidade associada da central de produ\u00e7\u00e3o de energia para uma subesta\u00e7\u00e3o ou para a rede","es":"Op\u00e7\u00e3o de abrir a lista de question\u00e1rios das atividades do sector de Transportes, para que possa ser selecionado question\u00e1rio  da atividade mais adequada.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESensores e instrumentos de medi\u00e7\u00e3o - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEquipamento de comunica\u00e7\u00e3o e controlo - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPer\u00edodo deslizante de 5 anos usado para determinar a conformidade com os limiares - Assenta num per\u00edodo de cinco anos hist\u00f3ricos consecutivos, incluindo o ano para o qual existam dados mais recentes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistema - Zona de controlo de pot\u00eancia da rede de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o de energia em que a infraestrutura ou o equipamento est\u00e3o instalados.  Os sistemas de transporte podem incluir capacidades de produ\u00e7\u00e3o ligadas a sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados.  Os sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados a sistemas de transporte que se considere estarem numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o total podem tamb\u00e9m considerar-se numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o similar. Para determinar a conformidade, \u00e9 poss\u00edvel considerar um sistema com m\u00faltiplas zonas de controlo interligadas e com muitas trocas de energia entre si \u2013 nesse caso, utiliza-se o fator de emiss\u00e3o m\u00e9dia ponderada em todas as zonas de controlo abrangidas \u2013 n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio comprovar separadamente a conformidade dos sistemas espec\u00edficos de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o subordinados integrados nesse sistema. Um sistema pode deixar de satisfazer os crit\u00e9rios ap\u00f3s ter sido previamente conforme. No caso dos sistemas que deixam de satisfazer os crit\u00e9rios, as novas atividades de transporte e distribui\u00e7\u00e3o deixam de ser conformes a contar desse momento, at\u00e9 que o sistema volte a cumprir os limiares fixados (exceto no caso das atividades que s\u00e3o sempre conformes). As atividades desenvolvidas no \u00e2mbito de sistemas subordinados podem continuar a ser conformes se esses mesmos sistemas satisfizerem os crit\u00e9rios da presente sec\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELiga\u00e7\u00f5es diretas, ou amplia\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es diretas instaladas, a centrais de produ\u00e7\u00e3o - Incluem as infraestruturas necess\u00e1rias para transportar a eletricidade associada da central de produ\u00e7\u00e3o de energia para uma subesta\u00e7\u00e3o ou para a rede","fr":"Op\u00e7\u00e3o de abrir a lista de question\u00e1rios das atividades do sector de Transportes, para que possa ser selecionado question\u00e1rio  da atividade mais adequada.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESensores e instrumentos de medi\u00e7\u00e3o - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEquipamento de comunica\u00e7\u00e3o e controlo - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPer\u00edodo deslizante de 5 anos usado para determinar a conformidade com os limiares - Assenta num per\u00edodo de cinco anos hist\u00f3ricos consecutivos, incluindo o ano para o qual existam dados mais recentes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistema - Zona de controlo de pot\u00eancia da rede de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o de energia em que a infraestrutura ou o equipamento est\u00e3o instalados.  Os sistemas de transporte podem incluir capacidades de produ\u00e7\u00e3o ligadas a sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados.  Os sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados a sistemas de transporte que se considere estarem numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o total podem tamb\u00e9m considerar-se numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o similar. Para determinar a conformidade, \u00e9 poss\u00edvel considerar um sistema com m\u00faltiplas zonas de controlo interligadas e com muitas trocas de energia entre si \u2013 nesse caso, utiliza-se o fator de emiss\u00e3o m\u00e9dia ponderada em todas as zonas de controlo abrangidas \u2013 n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio comprovar separadamente a conformidade dos sistemas espec\u00edficos de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o subordinados integrados nesse sistema. Um sistema pode deixar de satisfazer os crit\u00e9rios ap\u00f3s ter sido previamente conforme. No caso dos sistemas que deixam de satisfazer os crit\u00e9rios, as novas atividades de transporte e distribui\u00e7\u00e3o deixam de ser conformes a contar desse momento, at\u00e9 que o sistema volte a cumprir os limiares fixados (exceto no caso das atividades que s\u00e3o sempre conformes). As atividades desenvolvidas no \u00e2mbito de sistemas subordinados podem continuar a ser conformes se esses mesmos sistemas satisfizerem os crit\u00e9rios da presente sec\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELiga\u00e7\u00f5es diretas, ou amplia\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es diretas instaladas, a centrais de produ\u00e7\u00e3o - Incluem as infraestruturas necess\u00e1rias para transportar a eletricidade associada da central de produ\u00e7\u00e3o de energia para uma subesta\u00e7\u00e3o ou para a rede","pt-BR":"Op\u00e7\u00e3o de abrir a lista de question\u00e1rios das atividades do sector de Transportes, para que possa ser selecionado question\u00e1rio  da atividade mais adequada.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESensores e instrumentos de medi\u00e7\u00e3o - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEquipamento de comunica\u00e7\u00e3o e controlo - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPer\u00edodo deslizante de 5 anos usado para determinar a conformidade com os limiares - Assenta num per\u00edodo de cinco anos hist\u00f3ricos consecutivos, incluindo o ano para o qual existam dados mais recentes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistema - Zona de controlo de pot\u00eancia da rede de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o de energia em que a infraestrutura ou o equipamento est\u00e3o instalados.  Os sistemas de transporte podem incluir capacidades de produ\u00e7\u00e3o ligadas a sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados.  Os sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados a sistemas de transporte que se considere estarem numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o total podem tamb\u00e9m considerar-se numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o similar. Para determinar a conformidade, \u00e9 poss\u00edvel considerar um sistema com m\u00faltiplas zonas de controlo interligadas e com muitas trocas de energia entre si \u2013 nesse caso, utiliza-se o fator de emiss\u00e3o m\u00e9dia ponderada em todas as zonas de controlo abrangidas \u2013 n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio comprovar separadamente a conformidade dos sistemas espec\u00edficos de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o subordinados integrados nesse sistema. Um sistema pode deixar de satisfazer os crit\u00e9rios ap\u00f3s ter sido previamente conforme. No caso dos sistemas que deixam de satisfazer os crit\u00e9rios, as novas atividades de transporte e distribui\u00e7\u00e3o deixam de ser conformes a contar desse momento, at\u00e9 que o sistema volte a cumprir os limiares fixados (exceto no caso das atividades que s\u00e3o sempre conformes). As atividades desenvolvidas no \u00e2mbito de sistemas subordinados podem continuar a ser conformes se esses mesmos sistemas satisfizerem os crit\u00e9rios da presente sec\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELiga\u00e7\u00f5es diretas, ou amplia\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es diretas instaladas, a centrais de produ\u00e7\u00e3o - Incluem as infraestruturas necess\u00e1rias para transportar a eletricidade associada da central de produ\u00e7\u00e3o de energia para uma subesta\u00e7\u00e3o ou para a rede","pt-PT":"Op\u00e7\u00e3o de abrir a lista de question\u00e1rios das atividades do sector de Transportes, para que possa ser selecionado question\u00e1rio  da atividade mais adequada.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESensores e instrumentos de medi\u00e7\u00e3o - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEquipamento de comunica\u00e7\u00e3o e controlo - Inclui software avan\u00e7ado e salas de controlo, automatiza\u00e7\u00e3o de subesta\u00e7\u00f5es ou canais de alimenta\u00e7\u00e3o, e capacidade de regula\u00e7\u00e3o da tens\u00e3o para adapta\u00e7\u00e3o a fontes renov\u00e1veis de energia mais descentralizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPer\u00edodo deslizante de 5 anos usado para determinar a conformidade com os limiares - Assenta num per\u00edodo de cinco anos hist\u00f3ricos consecutivos, incluindo o ano para o qual existam dados mais recentes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistema - Zona de controlo de pot\u00eancia da rede de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o de energia em que a infraestrutura ou o equipamento est\u00e3o instalados.  Os sistemas de transporte podem incluir capacidades de produ\u00e7\u00e3o ligadas a sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados.  Os sistemas de distribui\u00e7\u00e3o subordinados a sistemas de transporte que se considere estarem numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o total podem tamb\u00e9m considerar-se numa trajet\u00f3ria de descarboniza\u00e7\u00e3o similar. Para determinar a conformidade, \u00e9 poss\u00edvel considerar um sistema com m\u00faltiplas zonas de controlo interligadas e com muitas trocas de energia entre si \u2013 nesse caso, utiliza-se o fator de emiss\u00e3o m\u00e9dia ponderada em todas as zonas de controlo abrangidas \u2013 n\u00e3o sendo obrigat\u00f3rio comprovar separadamente a conformidade dos sistemas espec\u00edficos de transporte ou distribui\u00e7\u00e3o subordinados integrados nesse sistema. Um sistema pode deixar de satisfazer os crit\u00e9rios ap\u00f3s ter sido previamente conforme. No caso dos sistemas que deixam de satisfazer os crit\u00e9rios, as novas atividades de transporte e distribui\u00e7\u00e3o deixam de ser conformes a contar desse momento, at\u00e9 que o sistema volte a cumprir os limiares fixados (exceto no caso das atividades que s\u00e3o sempre conformes). As atividades desenvolvidas no \u00e2mbito de sistemas subordinados podem continuar a ser conformes se esses mesmos sistemas satisfizerem os crit\u00e9rios da presente sec\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELiga\u00e7\u00f5es diretas, ou amplia\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es diretas instaladas, a centrais de produ\u00e7\u00e3o - Incluem as infraestruturas necess\u00e1rias para transportar a eletricidade associada da central de produ\u00e7\u00e3o de energia para uma subesta\u00e7\u00e3o ou para a rede"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2021\/2139","es":"Regulamento (EU) 2021\/2139","fr":"Regulamento (EU) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento (EU) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento (EU) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es diretas a uma subesta\u00e7\u00e3o ou rede, ou amplia\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es diretas j\u00e1 instaladas, para produ\u00e7\u00e3o de eletricidade hipocarb\u00f3nica abaixo do valor-limite de 100 g CO2 e\/kWh, medido com base no ciclo de vida.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos e de infraestruturas el\u00e9tricas de apoio \u00e0 eletrifica\u00e7\u00e3o dos transportes, sob reserva do cumprimento dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para a atividade do sector Transportes mais adequada, previstos no Regulamento (UE) 2021\/2139","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o de transformadores de transporte e distribui\u00e7\u00e3o ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"Constru\u00e7\u00e3o\/instala\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de equipamentos e de infraestruturas que tenham por objetivo principal o aumento da produ\u00e7\u00e3o ou da utiliza\u00e7\u00e3o de eletricidade produzida a partir de fontes renov\u00e1veis.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o de equipamento para aumentar a controlabilidade e a observabilidade do sistema el\u00e9trico e permitir o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis de energia, nomeadamente sensores e instrumentos de medi\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o de equipamento para aumentar a controlabilidade e a observabilidade do sistema el\u00e9trico e permitir o desenvolvimento e a integra\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis de energia,nomeadamente equipamento de comunica\u00e7\u00e3o e controlo","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o de equipamentos como, mas n\u00e3o exclusivamente, os futuros sistemas de contadores inteligentes ou os seus sucessores","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"Constru\u00e7\u00e3o\/instala\u00e7\u00e3o de equipamento para interc\u00e2mbio de eletricidade especificamente de fontes renov\u00e1veis entre utilizadores.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Constru\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de interliga\u00e7\u00f5es entre sistemas de transporte, desde que um dos sistemas satisfa\u00e7a os requisitos.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"A instala\u00e7\u00e3o de transformadores de transporte e distribui\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos para a fase 2 definidos no anexo I do Regulamento (EU) 548\/2014?","es":"A instala\u00e7\u00e3o de transformadores de transporte e distribui\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos para a fase 2 definidos no anexo I do Regulamento (EU) 548\/2014?","fr":"A instala\u00e7\u00e3o de transformadores de transporte e distribui\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos para a fase 2 definidos no anexo I do Regulamento (EU) 548\/2014?","pt-BR":"A instala\u00e7\u00e3o de transformadores de transporte e distribui\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos para a fase 2 definidos no anexo I do Regulamento (EU) 548\/2014?","pt-PT":"A instala\u00e7\u00e3o de transformadores de transporte e distribui\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos para a fase 2 definidos no anexo I do Regulamento (EU) 548\/2014?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 548\/2014 - Relativo aos transformadores de pequena, m\u00e9dia e grande pot\u00eancia. O Anexo I do Regulamento estabelece requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, sendo que estes variam consoante a pot\u00eancia  em causa, devendo apenas ser tidos em conta os valores de pot\u00eancia m\u00e1xima de perdas em carga e de perdas em vazio da fase 2 (aplic\u00e1vel a partir de 1 de julho de 2021) ","es":"Regulamento (EU) 548\/2014 - Relativo aos transformadores de pequena, m\u00e9dia e grande pot\u00eancia. O Anexo I do Regulamento estabelece requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, sendo que estes variam consoante a pot\u00eancia  em causa, devendo apenas ser tidos em conta os valores de pot\u00eancia m\u00e1xima de perdas em carga e de perdas em vazio da fase 2 (aplic\u00e1vel a partir de 1 de julho de 2021) ","fr":"Regulamento (EU) 548\/2014 - Relativo aos transformadores de pequena, m\u00e9dia e grande pot\u00eancia. O Anexo I do Regulamento estabelece requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, sendo que estes variam consoante a pot\u00eancia  em causa, devendo apenas ser tidos em conta os valores de pot\u00eancia m\u00e1xima de perdas em carga e de perdas em vazio da fase 2 (aplic\u00e1vel a partir de 1 de julho de 2021) ","pt-BR":"Regulamento (EU) 548\/2014 - Relativo aos transformadores de pequena, m\u00e9dia e grande pot\u00eancia. O Anexo I do Regulamento estabelece requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, sendo que estes variam consoante a pot\u00eancia  em causa, devendo apenas ser tidos em conta os valores de pot\u00eancia m\u00e1xima de perdas em carga e de perdas em vazio da fase 2 (aplic\u00e1vel a partir de 1 de julho de 2021) ","pt-PT":"Regulamento (EU) 548\/2014 - Relativo aos transformadores de pequena, m\u00e9dia e grande pot\u00eancia. O Anexo I do Regulamento estabelece requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, sendo que estes variam consoante a pot\u00eancia  em causa, devendo apenas ser tidos em conta os valores de pot\u00eancia m\u00e1xima de perdas em carga e de perdas em vazio da fase 2 (aplic\u00e1vel a partir de 1 de julho de 2021) "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 548\/2014","es":"Regulamento (EU) 548\/2014","fr":"Regulamento (EU) 548\/2014","pt-BR":"Regulamento (EU) 548\/2014","pt-PT":"Regulamento (EU) 548\/2014"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32014R0548&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"No caso dos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kV, s\u00e3o cumpridos os requisitos de n\u00edvel AAA0 para as perdas em vazio estabelecidos na norma EN 50588-1?","es":"No caso dos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kV, s\u00e3o cumpridos os requisitos de n\u00edvel AAA0 para as perdas em vazio estabelecidos na norma EN 50588-1?","fr":"No caso dos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kV, s\u00e3o cumpridos os requisitos de n\u00edvel AAA0 para as perdas em vazio estabelecidos na norma EN 50588-1?","pt-BR":"No caso dos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kV, s\u00e3o cumpridos os requisitos de n\u00edvel AAA0 para as perdas em vazio estabelecidos na norma EN 50588-1?","pt-PT":"No caso dos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kV, s\u00e3o cumpridos os requisitos de n\u00edvel AAA0 para as perdas em vazio estabelecidos na norma EN 50588-1?"},"help":{"en":"Norma EN 50588-1: Relativa aos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia de 50Hz, com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kv","es":"Norma EN 50588-1: Relativa aos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia de 50Hz, com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kv","fr":"Norma EN 50588-1: Relativa aos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia de 50Hz, com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kv","pt-BR":"Norma EN 50588-1: Relativa aos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia de 50Hz, com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kv","pt-PT":"Norma EN 50588-1: Relativa aos transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia de 50Hz, com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kv"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Norma EN 50588-1","es":"Norma EN 50588-1","fr":"Norma EN 50588-1","pt-BR":"Norma EN 50588-1","pt-PT":"Norma EN 50588-1"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32014R0548&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, porque n\u00e3o est\u00e3o em causa transformadores de m\u00e9dia pot\u00eancia com com tens\u00e3o mais elevada para equipamento at\u00e9 36kV","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"Os sistemas instalados cumprem os requisitos definidos no artigo 20.\u00ba da Diretiva 2019\/944 e s\u00e3o capazes de transmitir informa\u00e7\u00f5es aos utilizadores para, \u00e0 dist\u00e2ncia atuarem em rela\u00e7\u00e3o aos consumos?","es":"Os sistemas instalados cumprem os requisitos definidos no artigo 20.\u00ba da Diretiva 2019\/944 e s\u00e3o capazes de transmitir informa\u00e7\u00f5es aos utilizadores para, \u00e0 dist\u00e2ncia atuarem em rela\u00e7\u00e3o aos consumos?","fr":"Os sistemas instalados cumprem os requisitos definidos no artigo 20.\u00ba da Diretiva 2019\/944 e s\u00e3o capazes de transmitir informa\u00e7\u00f5es aos utilizadores para, \u00e0 dist\u00e2ncia atuarem em rela\u00e7\u00e3o aos consumos?","pt-BR":"Os sistemas instalados cumprem os requisitos definidos no artigo 20.\u00ba da Diretiva 2019\/944 e s\u00e3o capazes de transmitir informa\u00e7\u00f5es aos utilizadores para, \u00e0 dist\u00e2ncia atuarem em rela\u00e7\u00e3o aos consumos?","pt-PT":"Os sistemas instalados cumprem os requisitos definidos no artigo 20.\u00ba da Diretiva 2019\/944 e s\u00e3o capazes de transmitir informa\u00e7\u00f5es aos utilizadores para, \u00e0 dist\u00e2ncia atuarem em rela\u00e7\u00e3o aos consumos?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddas plataformas de dados dos clientes.","es":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddas plataformas de dados dos clientes.","fr":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddas plataformas de dados dos clientes.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddas plataformas de dados dos clientes.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2019\/944 - Relativa a regras comuns para o mercado interno da eletricidade\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 20.\u00ba da Diretiva estabelece requisitos para os sistemas de contadores inteligentes, devendo estes medir com precis\u00e3o o consumo real de eletricidade e estar preparados para fornecer aos clientes finais informa\u00e7\u00f5es sobre o per\u00edodo de utiliza\u00e7\u00e3o efetivo. Estes sistemas devem cumprir regras da UE aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e que garantam a privacidade dos clientes finais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddas plataformas de dados dos clientes."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (EU) 2019\/944","es":"Diretiva (EU) 2019\/944","fr":"Diretiva (EU) 2019\/944","pt-BR":"Diretiva (EU) 2019\/944","pt-PT":"Diretiva (EU) 2019\/944"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019L0944&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]