[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o ou o transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o ou o transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o ou o transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o ou o transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o ou o transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]