[{"sector":"Transportes","activity":"Transporte ferrovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.2","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias nas redes ferrovi\u00e1rias principais e nas linhas secund\u00e1rias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.20 e N.77.39 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um ou dois dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um ou dois dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um ou dois dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um ou dois dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um ou dois dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Os comboios e os vag\u00f5es n\u00e3o registam emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio\n\nCaso sejam cumpridos todos os outros crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avali\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 alinhada e \"normal\", ou seja n\u00e3o ser\u00e1 uma atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Os comboios e os vag\u00f5es n\u00e3o registam emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) quando circulam em vias com as infraestruturas necess\u00e1rias e utilizam um motor convencional na falta dessas infraestruturas (bimodal).","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nCaso apenas seja selecionada esta op\u00e7\u00e3o e a atividade ser\u00e1 de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":"T"},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transporte ferrovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.2","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias nas redes ferrovi\u00e1rias principais e nas linhas secund\u00e1rias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.20 e N.77.39 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os comboios e os vag\u00f5es est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os comboios e os vag\u00f5es est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os comboios e os vag\u00f5es est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os comboios e os vag\u00f5es est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os comboios e os vag\u00f5es est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]