[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"O objetivo principal \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria que visam ajudar os operadores que exercem atividades econ\u00f3micas para as quais o Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 estabelece crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o a satisfazer os crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, respeitando simultaneamente os crit\u00e9rios relativos ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","es":"O objetivo principal \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria que visam ajudar os operadores que exercem atividades econ\u00f3micas para as quais o Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 estabelece crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o a satisfazer os crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, respeitando simultaneamente os crit\u00e9rios relativos ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","fr":"O objetivo principal \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria que visam ajudar os operadores que exercem atividades econ\u00f3micas para as quais o Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 estabelece crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o a satisfazer os crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, respeitando simultaneamente os crit\u00e9rios relativos ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","pt-BR":"O objetivo principal \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria que visam ajudar os operadores que exercem atividades econ\u00f3micas para as quais o Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 estabelece crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o a satisfazer os crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, respeitando simultaneamente os crit\u00e9rios relativos ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","pt-PT":"O objetivo principal \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de consultoria que visam ajudar os operadores que exercem atividades econ\u00f3micas para as quais o Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 estabelece crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o a satisfazer os crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, respeitando simultaneamente os crit\u00e9rios relativos ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","es":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","fr":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 13 do Regulamento Delegado"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"T\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recente -Refletem adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se baseiam unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.","es":"T\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recente -Refletem adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se baseiam unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.","fr":"T\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recente -Refletem adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se baseiam unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.","pt-BR":"T\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recente -Refletem adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se baseiam unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.","pt-PT":"T\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recente -Refletem adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se baseiam unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Desenvolve proje\u00e7\u00f5es e modelos clim\u00e1ticos, presta servi\u00e7os e realiza avalia\u00e7\u00f5es de impacto, disponibiliza os melhores dados cient\u00edficos para an\u00e1lise da vulnerabilidade e dos riscos e metodologias relacionadas, em conformidade com os relat\u00f3rios do Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas e as publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares mais recentes.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade elimina as barreiras \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o, nomeadamente, informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e relacionadas com a capacidade?","es":"A atividade elimina as barreiras \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o, nomeadamente, informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e relacionadas com a capacidade?","fr":"A atividade elimina as barreiras \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o, nomeadamente, informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e relacionadas com a capacidade?","pt-BR":"A atividade elimina as barreiras \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o, nomeadamente, informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e relacionadas com a capacidade?","pt-PT":"A atividade elimina as barreiras \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o, nomeadamente, informativas, financeiras, tecnol\u00f3gicas e relacionadas com a capacidade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"O potencial de redu\u00e7\u00e3o dos impactos materiais devidos aos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 cartografado atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o exaustiva dos riscos clim\u00e1ticos na atividade econ\u00f3mica em causa?","es":"O potencial de redu\u00e7\u00e3o dos impactos materiais devidos aos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 cartografado atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o exaustiva dos riscos clim\u00e1ticos na atividade econ\u00f3mica em causa?","fr":"O potencial de redu\u00e7\u00e3o dos impactos materiais devidos aos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 cartografado atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o exaustiva dos riscos clim\u00e1ticos na atividade econ\u00f3mica em causa?","pt-BR":"O potencial de redu\u00e7\u00e3o dos impactos materiais devidos aos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 cartografado atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o exaustiva dos riscos clim\u00e1ticos na atividade econ\u00f3mica em causa?","pt-PT":"O potencial de redu\u00e7\u00e3o dos impactos materiais devidos aos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 cartografado atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o exaustiva dos riscos clim\u00e1ticos na atividade econ\u00f3mica em causa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos t\u00eam em conta as orienta\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e a modeliza\u00e7\u00e3o dos perigos relacionados com o clima?","es":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos t\u00eam em conta as orienta\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e a modeliza\u00e7\u00e3o dos perigos relacionados com o clima?","fr":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos t\u00eam em conta as orienta\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e a modeliza\u00e7\u00e3o dos perigos relacionados com o clima?","pt-BR":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos t\u00eam em conta as orienta\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e a modeliza\u00e7\u00e3o dos perigos relacionados com o clima?","pt-PT":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos t\u00eam em conta as orienta\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e a modeliza\u00e7\u00e3o dos perigos relacionados com o clima?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos permitem a adapta\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios e das infraestruturas e t\u00eam em conta as normas de constru\u00e7\u00e3o e os sistemas de gest\u00e3o integrada?","es":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos permitem a adapta\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios e das infraestruturas e t\u00eam em conta as normas de constru\u00e7\u00e3o e os sistemas de gest\u00e3o integrada?","fr":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos permitem a adapta\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios e das infraestruturas e t\u00eam em conta as normas de constru\u00e7\u00e3o e os sistemas de gest\u00e3o integrada?","pt-BR":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos permitem a adapta\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios e das infraestruturas e t\u00eam em conta as normas de constru\u00e7\u00e3o e os sistemas de gest\u00e3o integrada?","pt-PT":"As atividades ligadas a projetos arquitet\u00f3nicos permitem a adapta\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios e das infraestruturas e t\u00eam em conta as normas de constru\u00e7\u00e3o e os sistemas de gest\u00e3o integrada?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","activity_code":"9.1.2","activity_description":"Atividades de engenharia e consultoria t\u00e9cnica associada no dom\u00ednio da adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]