[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de bioenergia","activity_code":"4.24","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A central de cogera\u00e7\u00e3o tem pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total inferior a 2 MW e utiliza combust\u00edveis biom\u00e1ssicos gasosos?","es":"A central de cogera\u00e7\u00e3o tem pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total inferior a 2 MW e utiliza combust\u00edveis biom\u00e1ssicos gasosos?","fr":"A central de cogera\u00e7\u00e3o tem pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total inferior a 2 MW e utiliza combust\u00edveis biom\u00e1ssicos gasosos?","pt-BR":"A central de cogera\u00e7\u00e3o tem pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total inferior a 2 MW e utiliza combust\u00edveis biom\u00e1ssicos gasosos?","pt-PT":"A central de cogera\u00e7\u00e3o tem pot\u00eancia t\u00e9rmica nominal total inferior a 2 MW e utiliza combust\u00edveis biom\u00e1ssicos gasosos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de bioenergia","activity_code":"4.24","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","es":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","fr":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-BR":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-PT":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa agr\u00edcola","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de bioenergia","activity_code":"4.24","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A biomassa florestal utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","es":"A biomassa florestal utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","fr":"A biomassa florestal utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-BR":"A biomassa florestal utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-PT":"A biomassa florestal utilizada para desenvolver a atividade satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de bioenergia","activity_code":"4.24","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultante da utiliza\u00e7\u00e3o de biomassa \u00e9 de, pelo menos, 80% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no Anexo VI na Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Anexo VI estabelece valores t\u00edpicos e valores por defeito da redu\u00e7\u00e3o de GEE, que variam consoante o tipo de produ\u00e7\u00e3o e a dist\u00e2ncia de transporte em causa. A redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e9 de pelo menos 80%, por exemplo, nos seguintes casos:\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em madeira proveniente de res\u00edduos florestais que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis com base em res\u00edduoos agr\u00edcolas que s\u00e3o transportados por menos de 2.500 km;\u003Cbr\u003E- Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s  para eletricidade apartir de estrume h\u00famido\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de bioenergia","activity_code":"4.24","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"As centrais de cogera\u00e7\u00e3o dependem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica?","es":"As centrais de cogera\u00e7\u00e3o dependem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica?","fr":"As centrais de cogera\u00e7\u00e3o dependem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica?","pt-BR":"As centrais de cogera\u00e7\u00e3o dependem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica?","pt-PT":"As centrais de cogera\u00e7\u00e3o dependem da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de bioenergia","activity_code":"4.24","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio exclusivamente a partir de biomassa, biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, excluindo a produ\u00e7\u00e3o de calor \/ frio a partir de misturas de combust\u00edveis renov\u00e1veis com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"A produ\u00e7\u00e3o do digerido cumpre os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para a atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e\/ou os crit\u00e9rios 1 e 2 de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1tivas da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos) conforme aplic\u00e1vel?","es":"A produ\u00e7\u00e3o do digerido cumpre os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para a atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e\/ou os crit\u00e9rios 1 e 2 de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1tivas da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos) conforme aplic\u00e1vel?","fr":"A produ\u00e7\u00e3o do digerido cumpre os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para a atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e\/ou os crit\u00e9rios 1 e 2 de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1tivas da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos) conforme aplic\u00e1vel?","pt-BR":"A produ\u00e7\u00e3o do digerido cumpre os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para a atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e\/ou os crit\u00e9rios 1 e 2 de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1tivas da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos) conforme aplic\u00e1vel?","pt-PT":"A produ\u00e7\u00e3o do digerido cumpre os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para a atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e\/ou os crit\u00e9rios 1 e 2 de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1tivas da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos) conforme aplic\u00e1vel?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e\/ou da sec\u00e7\u00e3o 1 e 2 dos crit\u00e9rios de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e\/ou da sec\u00e7\u00e3o 1 e 2 dos crit\u00e9rios de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e\/ou da sec\u00e7\u00e3o 1 e 2 dos crit\u00e9rios de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e\/ou da sec\u00e7\u00e3o 1 e 2 dos crit\u00e9rios de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e\/ou da sec\u00e7\u00e3o 1 e 2 dos crit\u00e9rios de contribui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]