[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro","activity_code":"3.15","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.15 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz qual ou quais dos seguintes crit\u00e9rios?","es":"A atividade satisfaz qual ou quais dos seguintes crit\u00e9rios?","fr":"A atividade satisfaz qual ou quais dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-BR":"A atividade satisfaz qual ou quais dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-PT":"A atividade satisfaz qual ou quais dos seguintes crit\u00e9rios?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco e ao produto interm\u00e9dio hidrog\u00e9nio. A produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco a partir de outros produtos interm\u00e9dios n\u00e3o est\u00e1 abrangida.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco e ao produto interm\u00e9dio hidrog\u00e9nio. A produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco a partir de outros produtos interm\u00e9dios n\u00e3o est\u00e1 abrangida.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco e ao produto interm\u00e9dio hidrog\u00e9nio. A produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco a partir de outros produtos interm\u00e9dios n\u00e3o est\u00e1 abrangida.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco e ao produto interm\u00e9dio hidrog\u00e9nio. A produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco a partir de outros produtos interm\u00e9dios n\u00e3o est\u00e1 abrangida.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco e ao produto interm\u00e9dio hidrog\u00e9nio. A produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco a partir de outros produtos interm\u00e9dios n\u00e3o est\u00e1 abrangida.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"A produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro gera emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa inferiores a 1,948 tCO2e por tonelada de amon\u00edaco anidro.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Trata-se de amon\u00edaco recolhido em \u00e1guas residuais.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o satisfaz nenhum dos crit\u00e9rios","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]