[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro","activity_code":"3.15","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.15 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","es":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","fr":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-BR":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-PT":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos e marinhos. Passagem para os crit\u00e9rios NPS seguintes.","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro","activity_code":"3.15","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.15 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"2","text":{"en":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","es":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","fr":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-BR":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-PT":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro","activity_code":"3.15","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de amon\u00edaco anidro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.15 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"3","text":{"en":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","es":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","fr":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-BR":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-PT":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?"},"help":{"en":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","es":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","fr":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-BR":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-PT":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2020\/852","es":"Regulamento (UE) 2020\/852","fr":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","es":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/?uri=CELEX%3A02000L0060-20141120"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]