[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9  anterior a 31 de dezembro de 2020?","es":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9  anterior a 31 de dezembro de 2020?","fr":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9  anterior a 31 de dezembro de 2020?","pt-BR":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9  anterior a 31 de dezembro de 2020?","pt-PT":"A constru\u00e7\u00e3o \u00e9  anterior a 31 de dezembro de 2020?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe A?","es":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe A?","fr":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe A?","pt-BR":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe A?","pt-PT":"O edif\u00edcio disp\u00f5e de, pelo menos, um certificado de desempenho energ\u00e9tico (CED) da classe A?"},"help":{"en":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","es":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","fr":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","pt-BR":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. ","pt-PT":"Procura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas situa-se nos primeiros 15 % de edif\u00edcios do parque imobili\u00e1rio nacional ou regional, expressos em percentagem da procura de energia prim\u00e1ria (PED) operacional e baseados em provas adequadas, em que foram comparados, pelo menos, o desempenho do ativo relevante com o desempenho do parque imobili\u00e1rio nacional ou regional constru\u00eddo at\u00e9 31 de dezembro de 2020 e distinguidos, pelo menos, os edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","es":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","fr":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","es":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","fr":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","pt-BR":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","pt-PT":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","es":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","fr":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-BR":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-PT":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:153:0013:0035:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2020\/12\/23701\/0002100045.pdf"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","es":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","fr":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","pt-BR":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","pt-PT":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?"},"help":{"en":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","es":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","fr":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","pt-BR":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","pt-PT":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","es":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","fr":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","pt-BR":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","pt-PT":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? "},"help":{"en":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","es":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","fr":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas s\u00e3o sujeitos a processos de controlo da qualidade robustos e rastre\u00e1veis, adotados durante o processo de constru\u00e7\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","es":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","fr":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","pt-BR":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","pt-PT":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?"},"help":{"en":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","es":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","fr":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","pt-BR":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","pt-PT":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","es":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","fr":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","pt-BR":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","pt-PT":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2"},"url":"https:\/\/susproc.jrc.ec.europa.eu\/product-bureau\/sites\/default\/files\/2021-01\/UM3_Indicator_1.2_v1.1_37pp.pdf"}],"options":[{"text":"Sim ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Aquisi\u00e7\u00e3o e propriedade de edif\u00edcios","activity_code":"7.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens imobili\u00e1rios e exerc\u00edcio do direito de propriedade sobre esses bens.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo L.68 da NACE \u2013 nomen clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"No caso das grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais, os edif\u00edcios s\u00e3o explorados de modo eficiente por meio da monitoriza\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico? ","es":"No caso das grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais, os edif\u00edcios s\u00e3o explorados de modo eficiente por meio da monitoriza\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico? ","fr":"No caso das grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais, os edif\u00edcios s\u00e3o explorados de modo eficiente por meio da monitoriza\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico? ","pt-BR":"No caso das grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais, os edif\u00edcios s\u00e3o explorados de modo eficiente por meio da monitoriza\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico? ","pt-PT":"No caso das grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais, os edif\u00edcios s\u00e3o explorados de modo eficiente por meio da monitoriza\u00e7\u00e3o e da avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico? "},"help":{"en":"Grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais - Constru\u00e7\u00f5es com uma pot\u00eancia nominal \u00fatil para sistemas de aquecimento, sistemas combinados de aquecimento e ventila\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, sistemas de ar condicionado ou sistemas combinados de ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o superior a 290 kW\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMonitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico - Por exemplo, atrav\u00e9s de um contrato de desempenho energ\u00e9tico ou de um sistema de automatiza\u00e7\u00e3o e controlo de edif\u00edcios, em conformidade com os artigos 14.\u00ba, n.\u00ba 4 e 15.\u00ba, n.\u00ba 4 da Diretiva 2010\/31\/UE \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENecessidade de confirma\u00e7\u00e3o mediante documento t\u00e9cnico","es":"Grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais - Constru\u00e7\u00f5es com uma pot\u00eancia nominal \u00fatil para sistemas de aquecimento, sistemas combinados de aquecimento e ventila\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, sistemas de ar condicionado ou sistemas combinados de ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o superior a 290 kW\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMonitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico - Por exemplo, atrav\u00e9s de um contrato de desempenho energ\u00e9tico ou de um sistema de automatiza\u00e7\u00e3o e controlo de edif\u00edcios, em conformidade com os artigos 14.\u00ba, n.\u00ba 4 e 15.\u00ba, n.\u00ba 4 da Diretiva 2010\/31\/UE \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENecessidade de confirma\u00e7\u00e3o mediante documento t\u00e9cnico","fr":"Grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais - Constru\u00e7\u00f5es com uma pot\u00eancia nominal \u00fatil para sistemas de aquecimento, sistemas combinados de aquecimento e ventila\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, sistemas de ar condicionado ou sistemas combinados de ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o superior a 290 kW\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMonitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico - Por exemplo, atrav\u00e9s de um contrato de desempenho energ\u00e9tico ou de um sistema de automatiza\u00e7\u00e3o e controlo de edif\u00edcios, em conformidade com os artigos 14.\u00ba, n.\u00ba 4 e 15.\u00ba, n.\u00ba 4 da Diretiva 2010\/31\/UE \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENecessidade de confirma\u00e7\u00e3o mediante documento t\u00e9cnico","pt-BR":"Grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais - Constru\u00e7\u00f5es com uma pot\u00eancia nominal \u00fatil para sistemas de aquecimento, sistemas combinados de aquecimento e ventila\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, sistemas de ar condicionado ou sistemas combinados de ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o superior a 290 kW\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMonitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico - Por exemplo, atrav\u00e9s de um contrato de desempenho energ\u00e9tico ou de um sistema de automatiza\u00e7\u00e3o e controlo de edif\u00edcios, em conformidade com os artigos 14.\u00ba, n.\u00ba 4 e 15.\u00ba, n.\u00ba 4 da Diretiva 2010\/31\/UE \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENecessidade de confirma\u00e7\u00e3o mediante documento t\u00e9cnico","pt-PT":"Grandes constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o residenciais - Constru\u00e7\u00f5es com uma pot\u00eancia nominal \u00fatil para sistemas de aquecimento, sistemas combinados de aquecimento e ventila\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, sistemas de ar condicionado ou sistemas combinados de ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o superior a 290 kW\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMonitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico - Por exemplo, atrav\u00e9s de um contrato de desempenho energ\u00e9tico ou de um sistema de automatiza\u00e7\u00e3o e controlo de edif\u00edcios, em conformidade com os artigos 14.\u00ba, n.\u00ba 4 e 15.\u00ba, n.\u00ba 4 da Diretiva 2010\/31\/UE \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENecessidade de confirma\u00e7\u00e3o mediante documento t\u00e9cnico"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","es":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","fr":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-BR":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-PT":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:153:0013:0035:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel (constru\u00e7\u00e3o residencial)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]