[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia nuclear em instala\u00e7\u00f5es existentes","activity_code":"4.28","activity_description":"Altera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es nucleares existentes para efeitos do prolongamento, autorizado pelas autoridades competentes dos Estados-Membros at\u00e9 2040 em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, do per\u00edodo de servi\u00e7o de funcionamento seguro das instala\u00e7\u00f5es nucleares que produzem eletricidade ou calor a partir de energia nuclear (\u00abcentrais nucleares\u00bb).\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos D35.11 e F42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2e\/kWh?","es":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2e\/kWh?","fr":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2e\/kWh?","pt-BR":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2e\/kWh?","pt-PT":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2e\/kWh?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]