[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o, o transporte  ou a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o, o transporte  ou a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o, o transporte  ou a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o, o transporte  ou a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"A atividade inclui a extra\u00e7\u00e3o, o transporte  ou a utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o comprometem os objetivos de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE ao abrigo do Acordo de Paris?","es":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o comprometem os objetivos de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE ao abrigo do Acordo de Paris?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o comprometem os objetivos de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE ao abrigo do Acordo de Paris?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o comprometem os objetivos de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE ao abrigo do Acordo de Paris?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o comprometem os objetivos de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE ao abrigo do Acordo de Paris?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o impedem a ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","es":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o impedem a ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o impedem a ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o impedem a ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE previstas ao longo do ciclo de vida da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o fruto da investiga\u00e7\u00e3o impedem a ado\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]