[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.2.2","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das ao c\u00f3digo M.72 da NACE ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, aos c\u00f3digos NACE definidos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo anexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11.o, n.o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","es":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","fr":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","pt-BR":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","pt-PT":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?"},"help":{"en":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","es":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","fr":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","pt-BR":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","pt-PT":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]