[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Transporte de CO2","activity_code":"5.11","activity_description":"Transporte do CO2 capturado, independentemente do modo, constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de condutas de CO2 e adapta\u00e7\u00e3o de redes de g\u00e1s que tenham por objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o do CO2 capturado e em que:\na) O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o n\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5 % da massa do CO2 transportado;\nb) O CO2 \u00e9 entregue num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo definidos no ponto 5.12 do presente anexo. Alternativamente, \u00e9 entregue a outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO2 que satisfazem esses crit\u00e9rios;\nc) S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados e \u00e9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do correspondente relat\u00f3rio por uma entidade terceira independente.\nd) A atividade pode incluir a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente.\n\nA atividade poder\u00e1 estar associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.21 e H.49.50 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","es":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","fr":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","pt-BR":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","pt-PT":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]