[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.10","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio e de combust\u00edveis de s\u00edntese \u00e0 base de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.11 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste: ","es":"A atividade consiste: ","fr":"A atividade consiste: ","pt-BR":"A atividade consiste: ","pt-PT":"A atividade consiste: "},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Produ\u00e7\u00e3o de Hidrog\u00e9nio","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis de s\u00edntese \u00e0 base de hidrog\u00e9nio","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.10","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio e de combust\u00edveis de s\u00edntese \u00e0 base de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.11 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 73,4% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, resultanto em emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida inferiores a 3 tCO2e\/Th2?","es":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 73,4% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, resultanto em emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida inferiores a 3 tCO2e\/Th2?","fr":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 73,4% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, resultanto em emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida inferiores a 3 tCO2e\/Th2?","pt-BR":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 73,4% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, resultanto em emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida inferiores a 3 tCO2e\/Th2?","pt-PT":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 73,4% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, resultanto em emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida inferiores a 3 tCO2e\/Th2?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.10","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio e de combust\u00edveis de s\u00edntese \u00e0 base de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.11 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 70% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, em rela\u00e7\u00e3o a um combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia de 94g CO2e\/MJ?","es":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 70% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, em rela\u00e7\u00e3o a um combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia de 94g CO2e\/MJ?","fr":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 70% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, em rela\u00e7\u00e3o a um combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia de 94g CO2e\/MJ?","pt-BR":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 70% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, em rela\u00e7\u00e3o a um combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia de 94g CO2e\/MJ?","pt-PT":"Existe uma redu\u00e7\u00e3o de 70% das emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida, em rela\u00e7\u00e3o a um combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia de 94g CO2e\/MJ?"},"help":{"en":"O valor de redu\u00e7\u00e3o exigido est\u00e1 de acordo com o previsto no artigo 25.\u00ba, n.\u00ba 2 e no Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, na qual se prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos renov\u00e1veis de origem n\u00e3o biol\u00f3gica para os transportes, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","es":"O valor de redu\u00e7\u00e3o exigido est\u00e1 de acordo com o previsto no artigo 25.\u00ba, n.\u00ba 2 e no Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, na qual se prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos renov\u00e1veis de origem n\u00e3o biol\u00f3gica para os transportes, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","fr":"O valor de redu\u00e7\u00e3o exigido est\u00e1 de acordo com o previsto no artigo 25.\u00ba, n.\u00ba 2 e no Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, na qual se prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos renov\u00e1veis de origem n\u00e3o biol\u00f3gica para os transportes, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","pt-BR":"O valor de redu\u00e7\u00e3o exigido est\u00e1 de acordo com o previsto no artigo 25.\u00ba, n.\u00ba 2 e no Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, na qual se prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos renov\u00e1veis de origem n\u00e3o biol\u00f3gica para os transportes, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","pt-PT":"O valor de redu\u00e7\u00e3o exigido est\u00e1 de acordo com o previsto no artigo 25.\u00ba, n.\u00ba 2 e no Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, na qual se prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos renov\u00e1veis de origem n\u00e3o biol\u00f3gica para os transportes, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.10","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio e de combust\u00edveis de s\u00edntese \u00e0 base de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.11 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"As redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas seguindo a metodologia a que se refere a Diretiva 2018\/2001\/EU, artigo 28.\u00ba, n.\u00ba 5 ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"As redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas seguindo a metodologia a que se refere a Diretiva 2018\/2001\/EU, artigo 28.\u00ba, n.\u00ba 5 ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"As redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas seguindo a metodologia a que se refere a Diretiva 2018\/2001\/EU, artigo 28.\u00ba, n.\u00ba 5 ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"As redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas seguindo a metodologia a que se refere a Diretiva 2018\/2001\/EU, artigo 28.\u00ba, n.\u00ba 5 ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"As redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas seguindo a metodologia a que se refere a Diretiva 2018\/2001\/EU, artigo 28.\u00ba, n.\u00ba 5 ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/996 - Estabelece regras de verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e dos crit\u00e9rios de baixo risco de altera\u00e7\u00e3o indireta do uso do solo\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para a quantifica\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa, bem como da pegada de carbono dos produtos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018: Estabelece espeficica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para a quantifica\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre emiss\u00f5es e rmo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa","es":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/996 - Estabelece regras de verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e dos crit\u00e9rios de baixo risco de altera\u00e7\u00e3o indireta do uso do solo\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para a quantifica\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa, bem como da pegada de carbono dos produtos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018: Estabelece espeficica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para a quantifica\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre emiss\u00f5es e rmo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa","fr":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/996 - Estabelece regras de verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e dos crit\u00e9rios de baixo risco de altera\u00e7\u00e3o indireta do uso do solo\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para a quantifica\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa, bem como da pegada de carbono dos produtos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018: Estabelece espeficica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para a quantifica\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre emiss\u00f5es e rmo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa","pt-BR":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/996 - Estabelece regras de verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e dos crit\u00e9rios de baixo risco de altera\u00e7\u00e3o indireta do uso do solo\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para a quantifica\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa, bem como da pegada de carbono dos produtos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018: Estabelece espeficica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para a quantifica\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre emiss\u00f5es e rmo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa","pt-PT":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/996 - Estabelece regras de verifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e dos crit\u00e9rios de baixo risco de altera\u00e7\u00e3o indireta do uso do solo\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para a quantifica\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa, bem como da pegada de carbono dos produtos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018: Estabelece espeficica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para a quantifica\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre emiss\u00f5es e rmo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.10","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio e de combust\u00edveis de s\u00edntese \u00e0 base de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.11 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida \u00e9 controlada nos termos do artigo 30.\u00ba da Diretiva (UE) 2018\/2001 ou por uma entidade terceira independente?","es":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida \u00e9 controlada nos termos do artigo 30.\u00ba da Diretiva (UE) 2018\/2001 ou por uma entidade terceira independente?","fr":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida \u00e9 controlada nos termos do artigo 30.\u00ba da Diretiva (UE) 2018\/2001 ou por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida \u00e9 controlada nos termos do artigo 30.\u00ba da Diretiva (UE) 2018\/2001 ou por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida \u00e9 controlada nos termos do artigo 30.\u00ba da Diretiva (UE) 2018\/2001 ou por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 30.\u00ba da Diretiva prev\u00ea que seja verificado o cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de balan\u00e7o de massa que permita misturar lotes de mat\u00e9rias-primas ou combust\u00edveis com diferentes caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa e com teor energ\u00e9tico diferentes, que implique que a informa\u00e7\u00e3o sobre as caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeitos  de estufa e as dimens\u00f5es dos lotes e que preveja que a soma de todos os lotes retirados da mistura seja descrita como tendo as mesmas caracter\u00edsticas de sustentabilidade. ","es":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 30.\u00ba da Diretiva prev\u00ea que seja verificado o cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de balan\u00e7o de massa que permita misturar lotes de mat\u00e9rias-primas ou combust\u00edveis com diferentes caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa e com teor energ\u00e9tico diferentes, que implique que a informa\u00e7\u00e3o sobre as caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeitos  de estufa e as dimens\u00f5es dos lotes e que preveja que a soma de todos os lotes retirados da mistura seja descrita como tendo as mesmas caracter\u00edsticas de sustentabilidade. ","fr":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 30.\u00ba da Diretiva prev\u00ea que seja verificado o cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de balan\u00e7o de massa que permita misturar lotes de mat\u00e9rias-primas ou combust\u00edveis com diferentes caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa e com teor energ\u00e9tico diferentes, que implique que a informa\u00e7\u00e3o sobre as caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeitos  de estufa e as dimens\u00f5es dos lotes e que preveja que a soma de todos os lotes retirados da mistura seja descrita como tendo as mesmas caracter\u00edsticas de sustentabilidade. ","pt-BR":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 30.\u00ba da Diretiva prev\u00ea que seja verificado o cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de balan\u00e7o de massa que permita misturar lotes de mat\u00e9rias-primas ou combust\u00edveis com diferentes caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa e com teor energ\u00e9tico diferentes, que implique que a informa\u00e7\u00e3o sobre as caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeitos  de estufa e as dimens\u00f5es dos lotes e que preveja que a soma de todos os lotes retirados da mistura seja descrita como tendo as mesmas caracter\u00edsticas de sustentabilidade. ","pt-PT":"Diretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 30.\u00ba da Diretiva prev\u00ea que seja verificado o cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de balan\u00e7o de massa que permita misturar lotes de mat\u00e9rias-primas ou combust\u00edveis com diferentes caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa e com teor energ\u00e9tico diferentes, que implique que a informa\u00e7\u00e3o sobre as caracter\u00edsticas de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeitos  de estufa e as dimens\u00f5es dos lotes e que preveja que a soma de todos os lotes retirados da mistura seja descrita como tendo as mesmas caracter\u00edsticas de sustentabilidade. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.10","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio e de combust\u00edveis de s\u00edntese \u00e0 base de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.11 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","es":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","fr":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-BR":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-PT":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, porque n\u00e3o existe captura de CO2 para armazenamento subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]