[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Renova\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua","activity_code":"5.2","activity_description":"Renova\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua, incluindo a renova\u00e7\u00e3o de infraestruturas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para satisfazer necessidades dom\u00e9sticas e industriais. \n\nA atividade n\u00e3o implica altera\u00e7\u00f5es significativas no caudal vol\u00famico da \u00e1gua captada, tratada ou fornecida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.36.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica?","es":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica?","fr":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica?","pt-BR":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica?","pt-PT":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Renova\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua","activity_code":"5.2","activity_description":"Renova\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua, incluindo a renova\u00e7\u00e3o de infraestruturas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para satisfazer necessidades dom\u00e9sticas e industriais. \n\nA atividade n\u00e3o implica altera\u00e7\u00f5es significativas no caudal vol\u00famico da \u00e1gua captada, tratada ou fornecida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.36.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica  de uma das seguintes formas:","es":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica  de uma das seguintes formas:","fr":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica  de uma das seguintes formas:","pt-BR":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica  de uma das seguintes formas:","pt-PT":"A renova\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua conduz ao aumento da efici\u00eancia energ\u00e9tica  de uma das seguintes formas:"},"help":{"en":"O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado aplicando o m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o com base no \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO ILI \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","es":"O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado aplicando o m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o com base no \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO ILI \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","fr":"O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado aplicando o m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o com base no \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO ILI \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","pt-BR":"O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado aplicando o m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o com base no \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO ILI \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","pt-PT":"O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado aplicando o m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o com base no \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO ILI \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","es":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","fr":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","pt-BR":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","pt-PT":"Diretiva (UE) 2020\/2184 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020L2184&from=PT"}],"options":[{"text":"Reduzindo o consumo l\u00edquido m\u00e9dio de energia do sistema em, pelo menos, 20% em rela\u00e7\u00e3o ao seu desempenho m\u00e9dio de base durante um per\u00edodo de tr\u00eas anos, incluindo a capta\u00e7\u00e3o e o tratamento, medidos em kWh por metro c\u00fabico de \u00e1gua fornecida; ou","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Corrigindo a diferen\u00e7a em, pelo menos, 20%, entre o n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos, calculado aplicando o m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o com base no \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI) e um ILI de 1,5; ou ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para pergunta 1.3","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"Corrigindo a diferen\u00e7a em, pelo menos 20%, entre o n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos, calculado aplicando outro m\u00e9todo adequado, e o valor-limite estabelecido de acordo com o disposto na Diretiva (UE) 2020\/2184, artigo 4.\u00ba.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para pergunta 1.3","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Renova\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua","activity_code":"5.2","activity_description":"Renova\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua, incluindo a renova\u00e7\u00e3o de infraestruturas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para satisfazer necessidades dom\u00e9sticas e industriais. \n\nA atividade n\u00e3o implica altera\u00e7\u00f5es significativas no caudal vol\u00famico da \u00e1gua captada, tratada ou fornecida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.36.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":" O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado para toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, para a rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua renovada na(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","es":" O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado para toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, para a rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua renovada na(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","fr":" O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado para toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, para a rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua renovada na(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","pt-BR":" O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado para toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, para a rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua renovada na(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","pt-PT":" O n\u00edvel de perdas m\u00e9dias correntes ao longo de um per\u00edodo de tr\u00eas anos \u00e9 calculado para toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, para a rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua renovada na(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP)."},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o ","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]