[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","es":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","fr":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","pt-BR":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","pt-PT":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?"},"help":{"en":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","es":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","fr":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-BR":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-PT":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=EN"},{"text":{"en":"Relat\u00f3rios IPCC","es":"Relat\u00f3rios IPCC","fr":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-BR":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-PT":"Relat\u00f3rios IPCC"},"url":"https:\/\/www.ipcc.ch\/reports\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","es":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","fr":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","pt-BR":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","pt-PT":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Nova","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Nova, mas utiliza ativos f\u00edsicos preexistentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Preexistente","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Preexistente, mas utiliza ativos rec\u00e9m constru\u00eddos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, porque n\u00e3o foram detectados riscos","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Continua\u00e7\u00e3o para os crit\u00e9rios NPS seguintes.","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","es":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","fr":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, porque n\u00e3o foram detectados riscos","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Continua\u00e7\u00e3o para os crit\u00e9rios NPS seguintes.","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica","activity_code":"4.5","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia hidroel\u00e9trica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]