[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste qual ou quais das medidas espec\u00edficas?","es":"A atividade consiste qual ou quais das medidas espec\u00edficas?","fr":"A atividade consiste qual ou quais das medidas espec\u00edficas?","pt-BR":"A atividade consiste qual ou quais das medidas espec\u00edficas?","pt-PT":"A atividade consiste qual ou quais das medidas espec\u00edficas?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de resposta m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EObras de isolamento de elementos da envolvente - e.g: paredes exteriores (incluindo jardins verticais), coberturas (incluindo telhados ajardinadas), s\u00f3t\u00e3os, caves e pisos t\u00e9rreos (incluindo a ado\u00e7\u00e3o de medidas para garantir a estanquidade ao ar e reduzir o efeito de pontes t\u00e9rmicas e a montagem e desmontagem de andaimes), bem como produtos para aplica\u00e7\u00e3o de isolamento nas envolventes dos edif\u00edcios (incluindo os dispositivos de uni\u00e3o mec\u00e2nica e adesivos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA instala\u00e7\u00e3o, , substitui\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de aquecimento, ventila\u00e7\u00e3o e ar condicionado (AVAC) e de aquecimento de \u00e1gua, inclui os equipamentos relacionados com servi\u00e7os de aquecimento urbano, com tecnologias altamente eficientes.","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de resposta m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EObras de isolamento de elementos da envolvente - e.g: paredes exteriores (incluindo jardins verticais), coberturas (incluindo telhados ajardinadas), s\u00f3t\u00e3os, caves e pisos t\u00e9rreos (incluindo a ado\u00e7\u00e3o de medidas para garantir a estanquidade ao ar e reduzir o efeito de pontes t\u00e9rmicas e a montagem e desmontagem de andaimes), bem como produtos para aplica\u00e7\u00e3o de isolamento nas envolventes dos edif\u00edcios (incluindo os dispositivos de uni\u00e3o mec\u00e2nica e adesivos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA instala\u00e7\u00e3o, , substitui\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de aquecimento, ventila\u00e7\u00e3o e ar condicionado (AVAC) e de aquecimento de \u00e1gua, inclui os equipamentos relacionados com servi\u00e7os de aquecimento urbano, com tecnologias altamente eficientes.","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de resposta m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EObras de isolamento de elementos da envolvente - e.g: paredes exteriores (incluindo jardins verticais), coberturas (incluindo telhados ajardinadas), s\u00f3t\u00e3os, caves e pisos t\u00e9rreos (incluindo a ado\u00e7\u00e3o de medidas para garantir a estanquidade ao ar e reduzir o efeito de pontes t\u00e9rmicas e a montagem e desmontagem de andaimes), bem como produtos para aplica\u00e7\u00e3o de isolamento nas envolventes dos edif\u00edcios (incluindo os dispositivos de uni\u00e3o mec\u00e2nica e adesivos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA instala\u00e7\u00e3o, , substitui\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de aquecimento, ventila\u00e7\u00e3o e ar condicionado (AVAC) e de aquecimento de \u00e1gua, inclui os equipamentos relacionados com servi\u00e7os de aquecimento urbano, com tecnologias altamente eficientes.","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de resposta m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EObras de isolamento de elementos da envolvente - e.g: paredes exteriores (incluindo jardins verticais), coberturas (incluindo telhados ajardinadas), s\u00f3t\u00e3os, caves e pisos t\u00e9rreos (incluindo a ado\u00e7\u00e3o de medidas para garantir a estanquidade ao ar e reduzir o efeito de pontes t\u00e9rmicas e a montagem e desmontagem de andaimes), bem como produtos para aplica\u00e7\u00e3o de isolamento nas envolventes dos edif\u00edcios (incluindo os dispositivos de uni\u00e3o mec\u00e2nica e adesivos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA instala\u00e7\u00e3o, , substitui\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de aquecimento, ventila\u00e7\u00e3o e ar condicionado (AVAC) e de aquecimento de \u00e1gua, inclui os equipamentos relacionados com servi\u00e7os de aquecimento urbano, com tecnologias altamente eficientes.","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de resposta m\u00faltipla \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EObras de isolamento de elementos da envolvente - e.g: paredes exteriores (incluindo jardins verticais), coberturas (incluindo telhados ajardinadas), s\u00f3t\u00e3os, caves e pisos t\u00e9rreos (incluindo a ado\u00e7\u00e3o de medidas para garantir a estanquidade ao ar e reduzir o efeito de pontes t\u00e9rmicas e a montagem e desmontagem de andaimes), bem como produtos para aplica\u00e7\u00e3o de isolamento nas envolventes dos edif\u00edcios (incluindo os dispositivos de uni\u00e3o mec\u00e2nica e adesivos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA instala\u00e7\u00e3o, , substitui\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de aquecimento, ventila\u00e7\u00e3o e ar condicionado (AVAC) e de aquecimento de \u00e1gua, inclui os equipamentos relacionados com servi\u00e7os de aquecimento urbano, com tecnologias altamente eficientes."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Obras de isolamento de elementos da envolvente ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Substitui\u00e7\u00e3o de janelas instaladas por janelas novas eficientes do ponto de vista energ\u00e9tico.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Substitui\u00e7\u00e3o de portas exteriores instaladas por portas novas eficientes do ponto de vista energ\u00e9tico.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de fontes de luz eficientes do ponto de vista energ\u00e9tico.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o, substitui\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de aquecimento, ventila\u00e7\u00e3o e ar condicionado (AVAC) e de aquecimento de \u00e1gua","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00e3o de dispositivos com baixo consumo de \u00e1gua e de energia para cozinhas e casas de banho.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"Os dispositivos com baixo consumo de \u00e1gua e de energia para cozinhas e casas de banho s\u00e3o conformes \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado UE 2021\/2139?","es":"Os dispositivos com baixo consumo de \u00e1gua e de energia para cozinhas e casas de banho s\u00e3o conformes \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado UE 2021\/2139?","fr":"Os dispositivos com baixo consumo de \u00e1gua e de energia para cozinhas e casas de banho s\u00e3o conformes \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado UE 2021\/2139?","pt-BR":"Os dispositivos com baixo consumo de \u00e1gua e de energia para cozinhas e casas de banho s\u00e3o conformes \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado UE 2021\/2139?","pt-PT":"Os dispositivos com baixo consumo de \u00e1gua e de energia para cozinhas e casas de banho s\u00e3o conformes \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado UE 2021\/2139?"},"help":{"en":"O anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","es":"O anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","fr":"O anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","pt-BR":"O anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","pt-PT":"O anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"No caso das solu\u00e7\u00f5es para chuveiros, instala\u00e7\u00e3o de misturadoras, distribuidores e torneiras de duche o d\u00e9bito m\u00e1ximo \u00e9 igual ou inferior a 6 l de \u00e1gua\/min e atestado por um r\u00f3tulo existente no mercado da Uni\u00e3o?","es":"No caso das solu\u00e7\u00f5es para chuveiros, instala\u00e7\u00e3o de misturadoras, distribuidores e torneiras de duche o d\u00e9bito m\u00e1ximo \u00e9 igual ou inferior a 6 l de \u00e1gua\/min e atestado por um r\u00f3tulo existente no mercado da Uni\u00e3o?","fr":"No caso das solu\u00e7\u00f5es para chuveiros, instala\u00e7\u00e3o de misturadoras, distribuidores e torneiras de duche o d\u00e9bito m\u00e1ximo \u00e9 igual ou inferior a 6 l de \u00e1gua\/min e atestado por um r\u00f3tulo existente no mercado da Uni\u00e3o?","pt-BR":"No caso das solu\u00e7\u00f5es para chuveiros, instala\u00e7\u00e3o de misturadoras, distribuidores e torneiras de duche o d\u00e9bito m\u00e1ximo \u00e9 igual ou inferior a 6 l de \u00e1gua\/min e atestado por um r\u00f3tulo existente no mercado da Uni\u00e3o?","pt-PT":"No caso das solu\u00e7\u00f5es para chuveiros, instala\u00e7\u00e3o de misturadoras, distribuidores e torneiras de duche o d\u00e9bito m\u00e1ximo \u00e9 igual ou inferior a 6 l de \u00e1gua\/min e atestado por um r\u00f3tulo existente no mercado da Uni\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o est\u00e3o em causa solu\u00e7\u00f5es para chuveiros, instala\u00e7\u00e3o de misturadoras, distribuidores e torneiras de duche","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As medidas espec\u00edficas cumprem os requisitos m\u00ednimos para componentes e sistemas espec\u00edficos estabelecidos nas medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2010\/31\/UE?","es":"As medidas espec\u00edficas cumprem os requisitos m\u00ednimos para componentes e sistemas espec\u00edficos estabelecidos nas medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2010\/31\/UE?","fr":"As medidas espec\u00edficas cumprem os requisitos m\u00ednimos para componentes e sistemas espec\u00edficos estabelecidos nas medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2010\/31\/UE?","pt-BR":"As medidas espec\u00edficas cumprem os requisitos m\u00ednimos para componentes e sistemas espec\u00edficos estabelecidos nas medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2010\/31\/UE?","pt-PT":"As medidas espec\u00edficas cumprem os requisitos m\u00ednimos para componentes e sistemas espec\u00edficos estabelecidos nas medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2010\/31\/UE?"},"help":{"en":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal, deve cumpir os requisitos estabelecidos no Decreto-Lei n.\u00ba 101 -D\/2020 (que transp\u00f5e a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE)\u003Cbr\u003E- Requisitos m\u00ednimos de desempenho energ\u00e9tico relativos \u00e0 envolvente (com vista a diminuir a ocorr\u00eancia de patologias e limitar as necessidades de energia de modo a obter condi\u00e7\u00f5es interiores de conforto);\u003Cbr\u003E- Requisitios relativos aos sistemas t\u00e9cnicos que incidem designadamente no desempenho energ\u00e9tico geral, num dimensionamento adequado, numa instala\u00e7\u00e3o correta, ajustamento adequado e controlo adequado;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEstes requisitos t\u00eam de ser assegurados pelos t\u00e9cnicos autores dos projetos","es":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal, deve cumpir os requisitos estabelecidos no Decreto-Lei n.\u00ba 101 -D\/2020 (que transp\u00f5e a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE)\u003Cbr\u003E- Requisitos m\u00ednimos de desempenho energ\u00e9tico relativos \u00e0 envolvente (com vista a diminuir a ocorr\u00eancia de patologias e limitar as necessidades de energia de modo a obter condi\u00e7\u00f5es interiores de conforto);\u003Cbr\u003E- Requisitios relativos aos sistemas t\u00e9cnicos que incidem designadamente no desempenho energ\u00e9tico geral, num dimensionamento adequado, numa instala\u00e7\u00e3o correta, ajustamento adequado e controlo adequado;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEstes requisitos t\u00eam de ser assegurados pelos t\u00e9cnicos autores dos projetos","fr":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal, deve cumpir os requisitos estabelecidos no Decreto-Lei n.\u00ba 101 -D\/2020 (que transp\u00f5e a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE)\u003Cbr\u003E- Requisitos m\u00ednimos de desempenho energ\u00e9tico relativos \u00e0 envolvente (com vista a diminuir a ocorr\u00eancia de patologias e limitar as necessidades de energia de modo a obter condi\u00e7\u00f5es interiores de conforto);\u003Cbr\u003E- Requisitios relativos aos sistemas t\u00e9cnicos que incidem designadamente no desempenho energ\u00e9tico geral, num dimensionamento adequado, numa instala\u00e7\u00e3o correta, ajustamento adequado e controlo adequado;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEstes requisitos t\u00eam de ser assegurados pelos t\u00e9cnicos autores dos projetos","pt-BR":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal, deve cumpir os requisitos estabelecidos no Decreto-Lei n.\u00ba 101 -D\/2020 (que transp\u00f5e a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE)\u003Cbr\u003E- Requisitos m\u00ednimos de desempenho energ\u00e9tico relativos \u00e0 envolvente (com vista a diminuir a ocorr\u00eancia de patologias e limitar as necessidades de energia de modo a obter condi\u00e7\u00f5es interiores de conforto);\u003Cbr\u003E- Requisitios relativos aos sistemas t\u00e9cnicos que incidem designadamente no desempenho energ\u00e9tico geral, num dimensionamento adequado, numa instala\u00e7\u00e3o correta, ajustamento adequado e controlo adequado;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEstes requisitos t\u00eam de ser assegurados pelos t\u00e9cnicos autores dos projetos","pt-PT":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal, deve cumpir os requisitos estabelecidos no Decreto-Lei n.\u00ba 101 -D\/2020 (que transp\u00f5e a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE)\u003Cbr\u003E- Requisitos m\u00ednimos de desempenho energ\u00e9tico relativos \u00e0 envolvente (com vista a diminuir a ocorr\u00eancia de patologias e limitar as necessidades de energia de modo a obter condi\u00e7\u00f5es interiores de conforto);\u003Cbr\u003E- Requisitios relativos aos sistemas t\u00e9cnicos que incidem designadamente no desempenho energ\u00e9tico geral, num dimensionamento adequado, numa instala\u00e7\u00e3o correta, ajustamento adequado e controlo adequado;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEstes requisitos t\u00eam de ser assegurados pelos t\u00e9cnicos autores dos projetos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","es":"Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","fr":"Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-BR":"Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-PT":"Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:153:0013:0035:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2020\/12\/23701\/0002100045.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As medidas espec\u00edficas pertencem \u00e0s duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, em conformidade com o Regulamento (UE) 2017\/1369 e com os atos delegados adotados ao abrigo do mesmo?","es":"As medidas espec\u00edficas pertencem \u00e0s duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, em conformidade com o Regulamento (UE) 2017\/1369 e com os atos delegados adotados ao abrigo do mesmo?","fr":"As medidas espec\u00edficas pertencem \u00e0s duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, em conformidade com o Regulamento (UE) 2017\/1369 e com os atos delegados adotados ao abrigo do mesmo?","pt-BR":"As medidas espec\u00edficas pertencem \u00e0s duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, em conformidade com o Regulamento (UE) 2017\/1369 e com os atos delegados adotados ao abrigo do mesmo?","pt-PT":"As medidas espec\u00edficas pertencem \u00e0s duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais elevadas em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, em conformidade com o Regulamento (UE) 2017\/1369 e com os atos delegados adotados ao abrigo do mesmo?"},"help":{"en":"\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica","es":"\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica","fr":"\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica","pt-BR":"\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica","pt-PT":"\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2017\/1369 - Estabelece um regime de etiquetagem energ\u00e9tica"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/1369","es":"Regulamento (UE) 2017\/1369","fr":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/1369","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/1369"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017R1369&from=CS"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]