[{"sector":"Transportes","activity":"Transporte de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores","activity_code":"6.8","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para transporte de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores, que n\u00e3o sejam adaptadas ao transporte mar\u00edtimo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.4 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um ou os dois dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um ou os dois dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um ou os dois dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um ou os dois dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um ou os dois dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","es":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","fr":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-BR":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-PT":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es novas as emiss\u00f5es podem ser estimadas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EIndicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica - Raz\u00e3o da massa de CO2 emitido por unidade de trabalho de transporte. Trata-se de um valor representativo da efici\u00eancia energ\u00e9tica do navio durante um per\u00edodo consistente, que representa o padr\u00e3o de com\u00e9rcio global da embarca\u00e7\u00e3o.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1242&from=PT"}],"options":[{"text":"As embarca\u00e7\u00f5es registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio\n\nAtividade de alinhada \"normal\", ou seja caso sejam cumpridos todos os restantes crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o a atividade n\u00e3o ser\u00e1 de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Se, do ponto de vista tecnol\u00f3gico e econ\u00f3mico, n\u00e3o for  poss\u00edvel registar zero emiss\u00f5es as emiss\u00f5es diretas (medidas no tubo de escape), as embarca\u00e7\u00e3oes registam emiss\u00f5es diretas de CO2 por tonelada quil\u00f3metro (gCO2\/tkm) , calculadas  utilizando o indicador operacional de efici\u00eancia energ\u00e9tica, s\u00e3o 50% inferiores ao valor de refer\u00eancia m\u00e9dio para as emiss\u00f5es de CO2 definido para os ve\u00edculos pesados (subgrupo de ve\u00edculos 5-LH), em conformidade com o artigo 11.\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242\n\n(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio\n\nCaso seja selecionada apenas esta hip\u00f3tese a atividade \u00e9 de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":"T"},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transporte de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores","activity_code":"6.8","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para transporte de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores, que n\u00e3o sejam adaptadas ao transporte mar\u00edtimo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.4 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]