[{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foram adotadas todas as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","es":"Foram adotadas todas as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","fr":"Foram adotadas todas as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","pt-BR":"Foram adotadas todas as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","pt-PT":"Foram adotadas todas as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?"},"help":{"en":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","es":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","fr":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","pt-BR":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","pt-PT":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","es":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","fr":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","pt-BR":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","pt-PT":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados"},"url":"https:\/\/e3p.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/documents\/publications\/jrc_assessment_framework_final_v2.pdf"},{"text":{"en":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","es":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","fr":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","pt-BR":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","pt-PT":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC"},"url":"https:\/\/standards.globalspec.com\/std\/14462604\/clc-tr-50600-99-1"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 1.2","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram adotadas as pr\u00e1ticas constantes do documento CLC TR 50600-99-1 do CEN- CENELEC","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 1.2","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"A ado\u00e7\u00e3o destas pr\u00e1ticas \u00e9 controlada por uma entidade terceira independente e auditada pelo menos de tr\u00eas em tr\u00eas anos?","es":"A ado\u00e7\u00e3o destas pr\u00e1ticas \u00e9 controlada por uma entidade terceira independente e auditada pelo menos de tr\u00eas em tr\u00eas anos?","fr":"A ado\u00e7\u00e3o destas pr\u00e1ticas \u00e9 controlada por uma entidade terceira independente e auditada pelo menos de tr\u00eas em tr\u00eas anos?","pt-BR":"A ado\u00e7\u00e3o destas pr\u00e1ticas \u00e9 controlada por uma entidade terceira independente e auditada pelo menos de tr\u00eas em tr\u00eas anos?","pt-PT":"A ado\u00e7\u00e3o destas pr\u00e1ticas \u00e9 controlada por uma entidade terceira independente e auditada pelo menos de tr\u00eas em tr\u00eas anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, uma vez que a atividade se iniciou h\u00e1 menos de 3 anos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Se uma pr\u00e1tica prevista n\u00e3o for considerada relevante devido a condicionalismos f\u00edsicos, log\u00edsticos, de planeamento ou outros, \u00e9 apresentada uma justifica\u00e7\u00e3o dos motivos pelos quais essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ou vi\u00e1vel?","es":"Se uma pr\u00e1tica prevista n\u00e3o for considerada relevante devido a condicionalismos f\u00edsicos, log\u00edsticos, de planeamento ou outros, \u00e9 apresentada uma justifica\u00e7\u00e3o dos motivos pelos quais essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ou vi\u00e1vel?","fr":"Se uma pr\u00e1tica prevista n\u00e3o for considerada relevante devido a condicionalismos f\u00edsicos, log\u00edsticos, de planeamento ou outros, \u00e9 apresentada uma justifica\u00e7\u00e3o dos motivos pelos quais essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ou vi\u00e1vel?","pt-BR":"Se uma pr\u00e1tica prevista n\u00e3o for considerada relevante devido a condicionalismos f\u00edsicos, log\u00edsticos, de planeamento ou outros, \u00e9 apresentada uma justifica\u00e7\u00e3o dos motivos pelos quais essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ou vi\u00e1vel?","pt-PT":"Se uma pr\u00e1tica prevista n\u00e3o for considerada relevante devido a condicionalismos f\u00edsicos, log\u00edsticos, de planeamento ou outros, \u00e9 apresentada uma justifica\u00e7\u00e3o dos motivos pelos quais essa pr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ou vi\u00e1vel?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"\u00c9 poss\u00edvel recensear outras boas pr\u00e1ticas do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ou de outras fontes equivalentes, enquanto substitutos diretos, desde que se traduzam em economias de energia similares?","es":"\u00c9 poss\u00edvel recensear outras boas pr\u00e1ticas do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ou de outras fontes equivalentes, enquanto substitutos diretos, desde que se traduzam em economias de energia similares?","fr":"\u00c9 poss\u00edvel recensear outras boas pr\u00e1ticas do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ou de outras fontes equivalentes, enquanto substitutos diretos, desde que se traduzam em economias de energia similares?","pt-BR":"\u00c9 poss\u00edvel recensear outras boas pr\u00e1ticas do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ou de outras fontes equivalentes, enquanto substitutos diretos, desde que se traduzam em economias de energia similares?","pt-PT":"\u00c9 poss\u00edvel recensear outras boas pr\u00e1ticas do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ou de outras fontes equivalentes, enquanto substitutos diretos, desde que se traduzam em economias de energia similares?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"O potencial de aquecimento global (PAG) dos fluidos refrigerantes utilizados no sistema de arrefecimento do centro de dados \u00e9 superior a 675?","es":"O potencial de aquecimento global (PAG) dos fluidos refrigerantes utilizados no sistema de arrefecimento do centro de dados \u00e9 superior a 675?","fr":"O potencial de aquecimento global (PAG) dos fluidos refrigerantes utilizados no sistema de arrefecimento do centro de dados \u00e9 superior a 675?","pt-BR":"O potencial de aquecimento global (PAG) dos fluidos refrigerantes utilizados no sistema de arrefecimento do centro de dados \u00e9 superior a 675?","pt-PT":"O potencial de aquecimento global (PAG) dos fluidos refrigerantes utilizados no sistema de arrefecimento do centro de dados \u00e9 superior a 675?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]