[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","es":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","fr":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","pt-BR":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?","pt-PT":"A Procura de Energia Prim\u00e1ria(PED) supera o limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE?"},"help":{"en":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","es":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","fr":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","pt-BR":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. ","pt-PT":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/EU - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","es":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","fr":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-BR":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-PT":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:153:0013:0035:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2020\/12\/23701\/0002100045.pdf"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]