[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"O consumo de \u00e1gua especificado para os dispositivos enumerados infra, \u00e9 atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na Uni\u00e3o, em conformidade com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E(i) torneiras de lavat\u00f3rio e torneiras de cozinha com um d\u00e9bito m\u00e1ximo 6 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(ii) chuveiros com um d\u00e9bito m\u00e1ximo de 8 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(iii) equipamentos sanit\u00e1rios, incluindo sanitas completas, bacias e autoclismos com um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 6 litros e um volume m\u00e1ximo de descarga m\u00e9dia de 3,5 litros; \u003Cbr\u003E(iv) urin\u00f3is que utilizam um m\u00e1ximo de 2 litros\/bacia\/hora. Os urin\u00f3is com descarga de \u00e1gua t\u00eam um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 1 litro","es":"O consumo de \u00e1gua especificado para os dispositivos enumerados infra, \u00e9 atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na Uni\u00e3o, em conformidade com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E(i) torneiras de lavat\u00f3rio e torneiras de cozinha com um d\u00e9bito m\u00e1ximo 6 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(ii) chuveiros com um d\u00e9bito m\u00e1ximo de 8 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(iii) equipamentos sanit\u00e1rios, incluindo sanitas completas, bacias e autoclismos com um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 6 litros e um volume m\u00e1ximo de descarga m\u00e9dia de 3,5 litros; \u003Cbr\u003E(iv) urin\u00f3is que utilizam um m\u00e1ximo de 2 litros\/bacia\/hora. Os urin\u00f3is com descarga de \u00e1gua t\u00eam um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 1 litro","fr":"O consumo de \u00e1gua especificado para os dispositivos enumerados infra, \u00e9 atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na Uni\u00e3o, em conformidade com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E(i) torneiras de lavat\u00f3rio e torneiras de cozinha com um d\u00e9bito m\u00e1ximo 6 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(ii) chuveiros com um d\u00e9bito m\u00e1ximo de 8 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(iii) equipamentos sanit\u00e1rios, incluindo sanitas completas, bacias e autoclismos com um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 6 litros e um volume m\u00e1ximo de descarga m\u00e9dia de 3,5 litros; \u003Cbr\u003E(iv) urin\u00f3is que utilizam um m\u00e1ximo de 2 litros\/bacia\/hora. Os urin\u00f3is com descarga de \u00e1gua t\u00eam um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 1 litro","pt-BR":"O consumo de \u00e1gua especificado para os dispositivos enumerados infra, \u00e9 atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na Uni\u00e3o, em conformidade com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E(i) torneiras de lavat\u00f3rio e torneiras de cozinha com um d\u00e9bito m\u00e1ximo 6 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(ii) chuveiros com um d\u00e9bito m\u00e1ximo de 8 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(iii) equipamentos sanit\u00e1rios, incluindo sanitas completas, bacias e autoclismos com um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 6 litros e um volume m\u00e1ximo de descarga m\u00e9dia de 3,5 litros; \u003Cbr\u003E(iv) urin\u00f3is que utilizam um m\u00e1ximo de 2 litros\/bacia\/hora. Os urin\u00f3is com descarga de \u00e1gua t\u00eam um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 1 litro","pt-PT":"O consumo de \u00e1gua especificado para os dispositivos enumerados infra, \u00e9 atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na Uni\u00e3o, em conformidade com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas estabelecidas no ap\u00eandice E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E(i) torneiras de lavat\u00f3rio e torneiras de cozinha com um d\u00e9bito m\u00e1ximo 6 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(ii) chuveiros com um d\u00e9bito m\u00e1ximo de 8 litros de \u00e1gua\/min; \u003Cbr\u003E(iii) equipamentos sanit\u00e1rios, incluindo sanitas completas, bacias e autoclismos com um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 6 litros e um volume m\u00e1ximo de descarga m\u00e9dia de 3,5 litros; \u003Cbr\u003E(iv) urin\u00f3is que utilizam um m\u00e1ximo de 2 litros\/bacia\/hora. Os urin\u00f3is com descarga de \u00e1gua t\u00eam um volume m\u00e1ximo de descarga completa de 1 litro"},"help":{"en":"O consumo de \u00e1gua tem de ser atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na UE, exceto no caso das fra\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios residenciais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","es":"O consumo de \u00e1gua tem de ser atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na UE, exceto no caso das fra\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios residenciais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","fr":"O consumo de \u00e1gua tem de ser atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na UE, exceto no caso das fra\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios residenciais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","pt-BR":"O consumo de \u00e1gua tem de ser atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na UE, exceto no caso das fra\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios residenciais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito.","pt-PT":"O consumo de \u00e1gua tem de ser atestado pelas fichas de produto, pela certifica\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio ou por um r\u00f3tulo de produto existente na UE, exceto no caso das fra\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios residenciais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO anexo E do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 prev\u00ea as seguintes especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas para dispositivos de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua:\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e9 registado \u00e0 press\u00e3o de refer\u00eancia normalizada de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar ou 0,1 \u2013 0\/+ 0,02 bar para os produtos limitados \u00e0 press\u00e3o baixa.\u003Cbr\u003E- O d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as misturadoras de chuveiro, a temperatura de refer\u00eancia \u00e9 38 \u00b1 1 \u00b0C.\u003Cbr\u003E- Se o d\u00e9bito tiver de ser inferior a 6 l\/min, deve cumprir-se a regra de que o d\u00e9bito \u00e0 press\u00e3o mais baixa de 1,5 \u2013 0\/+ 0,2 bar \u00e9 \u2265 60 % do d\u00e9bito m\u00e1ximo dispon\u00edvel.\u003Cbr\u003E- Para as torneiras, aplica\u00e7\u00e3o do procedimento descrito na norma EN 200 \u2013 cl\u00e1usula 10.2.3, com as seguintes  exce\u00e7\u00f5es: a) Para as torneiras que n\u00e3o se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 3 \u2013 0\/+ 0,2 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria, alternativamente; b) Para as torneiras que se limitam a solu\u00e7\u00f5es de press\u00e3o baixa: aplica\u00e7\u00e3o de uma press\u00e3o de 0,4 \u2013 0\/+ 0,02 bar tanto na entrada de \u00e1gua quente como na entrada de \u00e1gua fria e abertura completa do limitador de d\u00e9bito."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o,mas est\u00e3o em causa fra\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios residenciais","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o existe nenhum dos dispostivos enumerados","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"2","text":{"en":"O estaleiro de constru\u00e7\u00e3o foi sujeito a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","es":"O estaleiro de constru\u00e7\u00e3o foi sujeito a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","fr":"O estaleiro de constru\u00e7\u00e3o foi sujeito a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-BR":"O estaleiro de constru\u00e7\u00e3o foi sujeito a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-PT":"O estaleiro de constru\u00e7\u00e3o foi sujeito a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios NPS relativos transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"3","text":{"en":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","es":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","fr":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-BR":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-PT":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o Aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"4","text":{"en":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pelo estaleiro de constru\u00e7\u00e3o, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","es":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pelo estaleiro de constru\u00e7\u00e3o, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","fr":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pelo estaleiro de constru\u00e7\u00e3o, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-BR":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pelo estaleiro de constru\u00e7\u00e3o, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-PT":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pelo estaleiro de constru\u00e7\u00e3o, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?"},"help":{"en":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","es":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","fr":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-BR":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-PT":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2020\/852","es":"Regulamento (UE) 2020\/852","fr":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","es":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/?uri=CELEX%3A02000L0060-20141120"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]