[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"1","text":{"en":"Foi efetuado procedimento de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental (AIA)  ou verifica\u00e7\u00e3o  preliminar  em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE ?","es":"Foi efetuado procedimento de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental (AIA)  ou verifica\u00e7\u00e3o  preliminar  em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE ?","fr":"Foi efetuado procedimento de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental (AIA)  ou verifica\u00e7\u00e3o  preliminar  em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE ?","pt-BR":"Foi efetuado procedimento de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental (AIA)  ou verifica\u00e7\u00e3o  preliminar  em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE ?","pt-PT":"Foi efetuado procedimento de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental (AIA)  ou verifica\u00e7\u00e3o  preliminar  em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE ?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"2","text":{"en":" Foi  efetuado  procedimento  de  avalia\u00e7\u00e3o  ambiental  distinto  de  AIA?  ","es":" Foi  efetuado  procedimento  de  avalia\u00e7\u00e3o  ambiental  distinto  de  AIA?  ","fr":" Foi  efetuado  procedimento  de  avalia\u00e7\u00e3o  ambiental  distinto  de  AIA?  ","pt-BR":" Foi  efetuado  procedimento  de  avalia\u00e7\u00e3o  ambiental  distinto  de  AIA?  ","pt-PT":" Foi  efetuado  procedimento  de  avalia\u00e7\u00e3o  ambiental  distinto  de  AIA?  "},"help":{"en":"Procedimentos poss\u00edveis  - Avalia\u00e7\u00e3o  de  Incid\u00eancias Ambientais ou Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Estrat\u00e9gica de Projetos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAvalia\u00e7\u00e3o Ambiental - Procedimento deve ser efetuado em conformidade com as Diretivas 2009\/147\/CE e 92\/43\/CEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/147\/CE - Relativa \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das aves selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 92\/43\/CEE - Relativa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e da flora selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades em pa\u00edses terceiros - Procedimento em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es nacionais, ou normas internacionais, que visem a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e flora selvagens e imponham a realiza\u00e7\u00e3o das seguintes etapas: (i) verifica\u00e7\u00e3o preliminar para determina\u00e7\u00e3o se \u00e9 necess\u00e1rio efetuar uma avalia\u00e7\u00e3o adequada dos eventuais impactos nas \u00e9spices e habitats protegidos; (ii) avalia\u00e7\u00e3o adequada (se apontado como necess\u00e1rio pela verifica\u00e7\u00e3o preliminar)","es":"Procedimentos poss\u00edveis  - Avalia\u00e7\u00e3o  de  Incid\u00eancias Ambientais ou Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Estrat\u00e9gica de Projetos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAvalia\u00e7\u00e3o Ambiental - Procedimento deve ser efetuado em conformidade com as Diretivas 2009\/147\/CE e 92\/43\/CEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/147\/CE - Relativa \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das aves selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 92\/43\/CEE - Relativa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e da flora selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades em pa\u00edses terceiros - Procedimento em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es nacionais, ou normas internacionais, que visem a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e flora selvagens e imponham a realiza\u00e7\u00e3o das seguintes etapas: (i) verifica\u00e7\u00e3o preliminar para determina\u00e7\u00e3o se \u00e9 necess\u00e1rio efetuar uma avalia\u00e7\u00e3o adequada dos eventuais impactos nas \u00e9spices e habitats protegidos; (ii) avalia\u00e7\u00e3o adequada (se apontado como necess\u00e1rio pela verifica\u00e7\u00e3o preliminar)","fr":"Procedimentos poss\u00edveis  - Avalia\u00e7\u00e3o  de  Incid\u00eancias Ambientais ou Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Estrat\u00e9gica de Projetos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAvalia\u00e7\u00e3o Ambiental - Procedimento deve ser efetuado em conformidade com as Diretivas 2009\/147\/CE e 92\/43\/CEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/147\/CE - Relativa \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das aves selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 92\/43\/CEE - Relativa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e da flora selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades em pa\u00edses terceiros - Procedimento em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es nacionais, ou normas internacionais, que visem a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e flora selvagens e imponham a realiza\u00e7\u00e3o das seguintes etapas: (i) verifica\u00e7\u00e3o preliminar para determina\u00e7\u00e3o se \u00e9 necess\u00e1rio efetuar uma avalia\u00e7\u00e3o adequada dos eventuais impactos nas \u00e9spices e habitats protegidos; (ii) avalia\u00e7\u00e3o adequada (se apontado como necess\u00e1rio pela verifica\u00e7\u00e3o preliminar)","pt-BR":"Procedimentos poss\u00edveis  - Avalia\u00e7\u00e3o  de  Incid\u00eancias Ambientais ou Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Estrat\u00e9gica de Projetos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAvalia\u00e7\u00e3o Ambiental - Procedimento deve ser efetuado em conformidade com as Diretivas 2009\/147\/CE e 92\/43\/CEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/147\/CE - Relativa \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das aves selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 92\/43\/CEE - Relativa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e da flora selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades em pa\u00edses terceiros - Procedimento em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es nacionais, ou normas internacionais, que visem a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e flora selvagens e imponham a realiza\u00e7\u00e3o das seguintes etapas: (i) verifica\u00e7\u00e3o preliminar para determina\u00e7\u00e3o se \u00e9 necess\u00e1rio efetuar uma avalia\u00e7\u00e3o adequada dos eventuais impactos nas \u00e9spices e habitats protegidos; (ii) avalia\u00e7\u00e3o adequada (se apontado como necess\u00e1rio pela verifica\u00e7\u00e3o preliminar)","pt-PT":"Procedimentos poss\u00edveis  - Avalia\u00e7\u00e3o  de  Incid\u00eancias Ambientais ou Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental Estrat\u00e9gica de Projetos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAvalia\u00e7\u00e3o Ambiental - Procedimento deve ser efetuado em conformidade com as Diretivas 2009\/147\/CE e 92\/43\/CEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2009\/147\/CE - Relativa \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das aves selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 92\/43\/CEE - Relativa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e da flora selvagens\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades em pa\u00edses terceiros - Procedimento em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es nacionais, ou normas internacionais, que visem a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats naturais e da fauna e flora selvagens e imponham a realiza\u00e7\u00e3o das seguintes etapas: (i) verifica\u00e7\u00e3o preliminar para determina\u00e7\u00e3o se \u00e9 necess\u00e1rio efetuar uma avalia\u00e7\u00e3o adequada dos eventuais impactos nas \u00e9spices e habitats protegidos; (ii) avalia\u00e7\u00e3o adequada (se apontado como necess\u00e1rio pela verifica\u00e7\u00e3o preliminar)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/147\/CE","es":"Diretiva 2009\/147\/CE","fr":"Diretiva 2009\/147\/CE","pt-BR":"Diretiva 2009\/147\/CE","pt-PT":"Diretiva 2009\/147\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:020:0007:0025:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o Aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"3","text":{"en":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes do procedimento de avalia\u00e7\u00e3o ambiental?","es":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes do procedimento de avalia\u00e7\u00e3o ambiental?","fr":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes do procedimento de avalia\u00e7\u00e3o ambiental?","pt-BR":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes do procedimento de avalia\u00e7\u00e3o ambiental?","pt-PT":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes do procedimento de avalia\u00e7\u00e3o ambiental?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"4","text":{"en":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes da AIA ou da an\u00e1lise preliminar?","es":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes da AIA ou da an\u00e1lise preliminar?","fr":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes da AIA ou da an\u00e1lise preliminar?","pt-BR":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes da AIA ou da an\u00e1lise preliminar?","pt-PT":"Foram adotadas medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, resultantes da AIA ou da an\u00e1lise preliminar?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"5","text":{"en":"As novas constru\u00e7\u00f5es efetuadas ocupam, algum dos seguintes terrenos?\u003Cbr\u003E(i)  terras  ar\u00e1veis  e  terrenos  agr\u00edcolas  com  um  n\u00edvel  moderado  a  elevado  de  fertilidade  dos  solos  e  de  biodiversidade subterr\u00e2nea, a que se refere o inqu\u00e9rito LUCAS da EU,\u003Cbr\u003E(ii) terrenos virgens reconhecidos como ricos em biodiversidade e terrenos que servem de habitat para esp\u00e9cies amea\u00e7adas (flora e fauna) constantes da Lista Vermelha da UE ou da Lista Vermelha da UICN;\u003Cbr\u003E(iii)  terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional e usada no invent\u00e1rio nacional de gases com efeito de estufa ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO","es":"As novas constru\u00e7\u00f5es efetuadas ocupam, algum dos seguintes terrenos?\u003Cbr\u003E(i)  terras  ar\u00e1veis  e  terrenos  agr\u00edcolas  com  um  n\u00edvel  moderado  a  elevado  de  fertilidade  dos  solos  e  de  biodiversidade subterr\u00e2nea, a que se refere o inqu\u00e9rito LUCAS da EU,\u003Cbr\u003E(ii) terrenos virgens reconhecidos como ricos em biodiversidade e terrenos que servem de habitat para esp\u00e9cies amea\u00e7adas (flora e fauna) constantes da Lista Vermelha da UE ou da Lista Vermelha da UICN;\u003Cbr\u003E(iii)  terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional e usada no invent\u00e1rio nacional de gases com efeito de estufa ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO","fr":"As novas constru\u00e7\u00f5es efetuadas ocupam, algum dos seguintes terrenos?\u003Cbr\u003E(i)  terras  ar\u00e1veis  e  terrenos  agr\u00edcolas  com  um  n\u00edvel  moderado  a  elevado  de  fertilidade  dos  solos  e  de  biodiversidade subterr\u00e2nea, a que se refere o inqu\u00e9rito LUCAS da EU,\u003Cbr\u003E(ii) terrenos virgens reconhecidos como ricos em biodiversidade e terrenos que servem de habitat para esp\u00e9cies amea\u00e7adas (flora e fauna) constantes da Lista Vermelha da UE ou da Lista Vermelha da UICN;\u003Cbr\u003E(iii)  terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional e usada no invent\u00e1rio nacional de gases com efeito de estufa ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO","pt-BR":"As novas constru\u00e7\u00f5es efetuadas ocupam, algum dos seguintes terrenos?\u003Cbr\u003E(i)  terras  ar\u00e1veis  e  terrenos  agr\u00edcolas  com  um  n\u00edvel  moderado  a  elevado  de  fertilidade  dos  solos  e  de  biodiversidade subterr\u00e2nea, a que se refere o inqu\u00e9rito LUCAS da EU,\u003Cbr\u003E(ii) terrenos virgens reconhecidos como ricos em biodiversidade e terrenos que servem de habitat para esp\u00e9cies amea\u00e7adas (flora e fauna) constantes da Lista Vermelha da UE ou da Lista Vermelha da UICN;\u003Cbr\u003E(iii)  terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional e usada no invent\u00e1rio nacional de gases com efeito de estufa ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO","pt-PT":"As novas constru\u00e7\u00f5es efetuadas ocupam, algum dos seguintes terrenos?\u003Cbr\u003E(i)  terras  ar\u00e1veis  e  terrenos  agr\u00edcolas  com  um  n\u00edvel  moderado  a  elevado  de  fertilidade  dos  solos  e  de  biodiversidade subterr\u00e2nea, a que se refere o inqu\u00e9rito LUCAS da EU,\u003Cbr\u003E(ii) terrenos virgens reconhecidos como ricos em biodiversidade e terrenos que servem de habitat para esp\u00e9cies amea\u00e7adas (flora e fauna) constantes da Lista Vermelha da UE ou da Lista Vermelha da UICN;\u003Cbr\u003E(iii)  terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional e usada no invent\u00e1rio nacional de gases com efeito de estufa ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO"},"help":{"en":"\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","es":"\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","fr":"\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","pt-BR":"\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","pt-PT":"\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Inqu\u00e9rito Lucas da EU","es":"Inqu\u00e9rito Lucas da EU","fr":"Inqu\u00e9rito Lucas da EU","pt-BR":"Inqu\u00e9rito Lucas da EU","pt-PT":"Inqu\u00e9rito Lucas da EU"},"url":"https:\/\/esdac.jrc.ec.europa.eu\/projects\/lucas"},{"text":{"en":"Lista Vermelha da UICN","es":"Lista Vermelha da UICN","fr":"Lista Vermelha da UICN","pt-BR":"Lista Vermelha da UICN","pt-PT":"Lista Vermelha da UICN"},"url":"https:\/\/www.iucnredlist.org\/"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]