[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio","activity_code":"3.8","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio atrav\u00e9s do processo de transforma\u00e7\u00e3o de alumina (bauxite) prim\u00e1ria ou da reciclagem de\nalum\u00ednio secund\u00e1rio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.24.42 e C.24.53 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade incide no fabrico de:","es":"A atividade incide no fabrico de:","fr":"A atividade incide no fabrico de:","pt-BR":"A atividade incide no fabrico de:","pt-PT":"A atividade incide no fabrico de:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Alum\u00ednio prim\u00e1rio","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Alum\u00ednio secund\u00e1rio","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos dois materiais listados","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio","activity_code":"3.8","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio atrav\u00e9s do processo de transforma\u00e7\u00e3o de alumina (bauxite) prim\u00e1ria ou da reciclagem de\nalum\u00ednio secund\u00e1rio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.24.42 e C.24.53 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade satisfaz pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003Ei) as emiss\u00f5es de GEE n\u00e3o excedem 1,484 tCO2e por tonelada de alum\u00ednio fabricado;\u003Cbr\u003Eii) a intensidade m\u00e9dia de carbono das emiss\u00f5es indiretas de GEE n\u00e3o excede 100 g CO2 e\/kWh;\u003Cbr\u003Eiii) o consumo de eletricidade do processo de fabrico n\u00e3o excede 15,5 MWh\/t Al.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 a atividade ter\u00e1 de satisfazer todos os crit\u00e9rios listados acima)","es":"A atividade satisfaz pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003Ei) as emiss\u00f5es de GEE n\u00e3o excedem 1,484 tCO2e por tonelada de alum\u00ednio fabricado;\u003Cbr\u003Eii) a intensidade m\u00e9dia de carbono das emiss\u00f5es indiretas de GEE n\u00e3o excede 100 g CO2 e\/kWh;\u003Cbr\u003Eiii) o consumo de eletricidade do processo de fabrico n\u00e3o excede 15,5 MWh\/t Al.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 a atividade ter\u00e1 de satisfazer todos os crit\u00e9rios listados acima)","fr":"A atividade satisfaz pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003Ei) as emiss\u00f5es de GEE n\u00e3o excedem 1,484 tCO2e por tonelada de alum\u00ednio fabricado;\u003Cbr\u003Eii) a intensidade m\u00e9dia de carbono das emiss\u00f5es indiretas de GEE n\u00e3o excede 100 g CO2 e\/kWh;\u003Cbr\u003Eiii) o consumo de eletricidade do processo de fabrico n\u00e3o excede 15,5 MWh\/t Al.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 a atividade ter\u00e1 de satisfazer todos os crit\u00e9rios listados acima)","pt-BR":"A atividade satisfaz pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003Ei) as emiss\u00f5es de GEE n\u00e3o excedem 1,484 tCO2e por tonelada de alum\u00ednio fabricado;\u003Cbr\u003Eii) a intensidade m\u00e9dia de carbono das emiss\u00f5es indiretas de GEE n\u00e3o excede 100 g CO2 e\/kWh;\u003Cbr\u003Eiii) o consumo de eletricidade do processo de fabrico n\u00e3o excede 15,5 MWh\/t Al.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 a atividade ter\u00e1 de satisfazer todos os crit\u00e9rios listados acima)","pt-PT":"A atividade satisfaz pelo menos dois dos seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003Ei) as emiss\u00f5es de GEE n\u00e3o excedem 1,484 tCO2e por tonelada de alum\u00ednio fabricado;\u003Cbr\u003Eii) a intensidade m\u00e9dia de carbono das emiss\u00f5es indiretas de GEE n\u00e3o excede 100 g CO2 e\/kWh;\u003Cbr\u003Eiii) o consumo de eletricidade do processo de fabrico n\u00e3o excede 15,5 MWh\/t Al.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2025. A partir de 2025 a atividade ter\u00e1 de satisfazer todos os crit\u00e9rios listados acima)"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 fase de eletr\u00f3lise da produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o exclu\u00eddas as emiss\u00f5es provenientes dos fornos de manuten\u00e7\u00e3o e de fundi\u00e7\u00e3o e as emiss\u00f5es relacionadas com produ\u00e7\u00f5es de \u00e2nodo.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO alum\u00ednio fabricado a ser tido em conta corresponde a alum\u00ednio l\u00edquido em bruto, n\u00e3o ligado, produzido por eletr\u00f3lise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es indiretas de GEE - Emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de produ\u00e7\u00e3o da eletricidade utilizada para fabricar alum\u00ednio prim\u00e1rio","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 fase de eletr\u00f3lise da produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o exclu\u00eddas as emiss\u00f5es provenientes dos fornos de manuten\u00e7\u00e3o e de fundi\u00e7\u00e3o e as emiss\u00f5es relacionadas com produ\u00e7\u00f5es de \u00e2nodo.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO alum\u00ednio fabricado a ser tido em conta corresponde a alum\u00ednio l\u00edquido em bruto, n\u00e3o ligado, produzido por eletr\u00f3lise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es indiretas de GEE - Emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de produ\u00e7\u00e3o da eletricidade utilizada para fabricar alum\u00ednio prim\u00e1rio","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 fase de eletr\u00f3lise da produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o exclu\u00eddas as emiss\u00f5es provenientes dos fornos de manuten\u00e7\u00e3o e de fundi\u00e7\u00e3o e as emiss\u00f5es relacionadas com produ\u00e7\u00f5es de \u00e2nodo.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO alum\u00ednio fabricado a ser tido em conta corresponde a alum\u00ednio l\u00edquido em bruto, n\u00e3o ligado, produzido por eletr\u00f3lise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es indiretas de GEE - Emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de produ\u00e7\u00e3o da eletricidade utilizada para fabricar alum\u00ednio prim\u00e1rio","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 fase de eletr\u00f3lise da produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o exclu\u00eddas as emiss\u00f5es provenientes dos fornos de manuten\u00e7\u00e3o e de fundi\u00e7\u00e3o e as emiss\u00f5es relacionadas com produ\u00e7\u00f5es de \u00e2nodo.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO alum\u00ednio fabricado a ser tido em conta corresponde a alum\u00ednio l\u00edquido em bruto, n\u00e3o ligado, produzido por eletr\u00f3lise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es indiretas de GEE - Emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de produ\u00e7\u00e3o da eletricidade utilizada para fabricar alum\u00ednio prim\u00e1rio","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 fase de eletr\u00f3lise da produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o exclu\u00eddas as emiss\u00f5es provenientes dos fornos de manuten\u00e7\u00e3o e de fundi\u00e7\u00e3o e as emiss\u00f5es relacionadas com produ\u00e7\u00f5es de \u00e2nodo.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO alum\u00ednio fabricado a ser tido em conta corresponde a alum\u00ednio l\u00edquido em bruto, n\u00e3o ligado, produzido por eletr\u00f3lise.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es indiretas de GEE - Emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de produ\u00e7\u00e3o da eletricidade utilizada para fabricar alum\u00ednio prim\u00e1rio"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]