[{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz os crit\u00e9rios referentes a:","es":"A atividade satisfaz os crit\u00e9rios referentes a:","fr":"A atividade satisfaz os crit\u00e9rios referentes a:","pt-BR":"A atividade satisfaz os crit\u00e9rios referentes a:","pt-PT":"A atividade satisfaz os crit\u00e9rios referentes a:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Emiss\u00f5es de GEE geradas pela produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis gasosos f\u00f3sseis.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Instala\u00e7\u00f5es para as quais a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o tenha sido concedida at\u00e9 31 de dezembro de 2030.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas pela produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis gasosos f\u00f3sseis s\u00e3o inferiores a 100 g CO2e\/kWh?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas pela produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis gasosos f\u00f3sseis s\u00e3o inferiores a 100 g CO2e\/kWh?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas pela produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis gasosos f\u00f3sseis s\u00e3o inferiores a 100 g CO2e\/kWh?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas pela produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis gasosos f\u00f3sseis s\u00e3o inferiores a 100 g CO2e\/kWh?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas pela produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis gasosos f\u00f3sseis s\u00e3o inferiores a 100 g CO2e\/kWh?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.3","text":{"en":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","es":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","fr":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","pt-BR":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","pt-PT":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","es":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","fr":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o existe nenhum sistema de redu\u00e7\u00e3o\/ N\u00e3o  aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para a atividade em causa","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.4","text":{"en":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","es":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","fr":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-BR":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-PT":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica uma vez que n\u00e3o existe captura de CO2 para armazenamento subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade permite uma poupan\u00e7a de energia prim\u00e1ria de, pelo menos, 10% em compara\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o separada de calor e eletricidade e as poupan\u00e7as de energia prim\u00e1ria s\u00e3o calculadas com base na f\u00f3rmula prevista na Diretiva 2012\/27\/UE?","es":"A atividade permite uma poupan\u00e7a de energia prim\u00e1ria de, pelo menos, 10% em compara\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o separada de calor e eletricidade e as poupan\u00e7as de energia prim\u00e1ria s\u00e3o calculadas com base na f\u00f3rmula prevista na Diretiva 2012\/27\/UE?","fr":"A atividade permite uma poupan\u00e7a de energia prim\u00e1ria de, pelo menos, 10% em compara\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o separada de calor e eletricidade e as poupan\u00e7as de energia prim\u00e1ria s\u00e3o calculadas com base na f\u00f3rmula prevista na Diretiva 2012\/27\/UE?","pt-BR":"A atividade permite uma poupan\u00e7a de energia prim\u00e1ria de, pelo menos, 10% em compara\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o separada de calor e eletricidade e as poupan\u00e7as de energia prim\u00e1ria s\u00e3o calculadas com base na f\u00f3rmula prevista na Diretiva 2012\/27\/UE?","pt-PT":"A atividade permite uma poupan\u00e7a de energia prim\u00e1ria de, pelo menos, 10% em compara\u00e7\u00e3o com a produ\u00e7\u00e3o separada de calor e eletricidade e as poupan\u00e7as de energia prim\u00e1ria s\u00e3o calculadas com base na f\u00f3rmula prevista na Diretiva 2012\/27\/UE?"},"help":{"en":"Diretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica","es":"Diretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica","fr":"Diretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica","pt-BR":"Diretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica","pt-PT":"Diretiva 2012\/27\/EU - Relativa \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2012\/27\/UE","es":"Diretiva 2012\/27\/UE","fr":"Diretiva 2012\/27\/UE","pt-BR":"Diretiva 2012\/27\/UE","pt-PT":"Diretiva 2012\/27\/UE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:315:0001:0056:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","es":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","fr":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","pt-BR":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","pt-PT":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.2","text":{"en":"A energia e\/ou o calor\/frio a substituir n\u00e3o pode ser produzida a partir de fontes de energia renov\u00e1veis, com base numa avalia\u00e7\u00e3o comparativa com a alternativa renov\u00e1vel mais eficaz em termos de custos e tecnicamente vi\u00e1vel para a mesma capacidade identificada?","es":"A energia e\/ou o calor\/frio a substituir n\u00e3o pode ser produzida a partir de fontes de energia renov\u00e1veis, com base numa avalia\u00e7\u00e3o comparativa com a alternativa renov\u00e1vel mais eficaz em termos de custos e tecnicamente vi\u00e1vel para a mesma capacidade identificada?","fr":"A energia e\/ou o calor\/frio a substituir n\u00e3o pode ser produzida a partir de fontes de energia renov\u00e1veis, com base numa avalia\u00e7\u00e3o comparativa com a alternativa renov\u00e1vel mais eficaz em termos de custos e tecnicamente vi\u00e1vel para a mesma capacidade identificada?","pt-BR":"A energia e\/ou o calor\/frio a substituir n\u00e3o pode ser produzida a partir de fontes de energia renov\u00e1veis, com base numa avalia\u00e7\u00e3o comparativa com a alternativa renov\u00e1vel mais eficaz em termos de custos e tecnicamente vi\u00e1vel para a mesma capacidade identificada?","pt-PT":"A energia e\/ou o calor\/frio a substituir n\u00e3o pode ser produzida a partir de fontes de energia renov\u00e1veis, com base numa avalia\u00e7\u00e3o comparativa com a alternativa renov\u00e1vel mais eficaz em termos de custos e tecnicamente vi\u00e1vel para a mesma capacidade identificada?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.2.1","text":{"en":"O resultado desta avalia\u00e7\u00e3o comparativa \u00e9 publicado e \u00e9 objeto de uma consulta das partes interessadas?","es":"O resultado desta avalia\u00e7\u00e3o comparativa \u00e9 publicado e \u00e9 objeto de uma consulta das partes interessadas?","fr":"O resultado desta avalia\u00e7\u00e3o comparativa \u00e9 publicado e \u00e9 objeto de uma consulta das partes interessadas?","pt-BR":"O resultado desta avalia\u00e7\u00e3o comparativa \u00e9 publicado e \u00e9 objeto de uma consulta das partes interessadas?","pt-PT":"O resultado desta avalia\u00e7\u00e3o comparativa \u00e9 publicado e \u00e9 objeto de uma consulta das partes interessadas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.3","text":{"en":"A atividade substitui uma atividade de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com elevadas emiss\u00f5es, uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio ou uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade que utiliza combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos ou l\u00edquidos?","es":"A atividade substitui uma atividade de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com elevadas emiss\u00f5es, uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio ou uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade que utiliza combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos ou l\u00edquidos?","fr":"A atividade substitui uma atividade de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com elevadas emiss\u00f5es, uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio ou uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade que utiliza combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos ou l\u00edquidos?","pt-BR":"A atividade substitui uma atividade de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com elevadas emiss\u00f5es, uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio ou uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade que utiliza combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos ou l\u00edquidos?","pt-PT":"A atividade substitui uma atividade de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade com elevadas emiss\u00f5es, uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio ou uma atividade separada de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade que utiliza combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos ou l\u00edquidos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.4","text":{"en":"A capacidade de produ\u00e7\u00e3o recentemente instalada n\u00e3o excede a capacidade da instala\u00e7\u00e3o substitu\u00edda?","es":"A capacidade de produ\u00e7\u00e3o recentemente instalada n\u00e3o excede a capacidade da instala\u00e7\u00e3o substitu\u00edda?","fr":"A capacidade de produ\u00e7\u00e3o recentemente instalada n\u00e3o excede a capacidade da instala\u00e7\u00e3o substitu\u00edda?","pt-BR":"A capacidade de produ\u00e7\u00e3o recentemente instalada n\u00e3o excede a capacidade da instala\u00e7\u00e3o substitu\u00edda?","pt-PT":"A capacidade de produ\u00e7\u00e3o recentemente instalada n\u00e3o excede a capacidade da instala\u00e7\u00e3o substitu\u00edda?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.5","text":{"en":"A instala\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tem lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","es":"A instala\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tem lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","fr":"A instala\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tem lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","pt-BR":"A instala\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tem lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","pt-PT":"A instala\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tem lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.6","text":{"en":"Asubstitui\u00e7\u00e3o conduz a uma redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de, pelo menos, 55% de GEE por kWh de energia produzida?","es":"Asubstitui\u00e7\u00e3o conduz a uma redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de, pelo menos, 55% de GEE por kWh de energia produzida?","fr":"Asubstitui\u00e7\u00e3o conduz a uma redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de, pelo menos, 55% de GEE por kWh de energia produzida?","pt-BR":"Asubstitui\u00e7\u00e3o conduz a uma redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de, pelo menos, 55% de GEE por kWh de energia produzida?","pt-PT":"Asubstitui\u00e7\u00e3o conduz a uma redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de, pelo menos, 55% de GEE por kWh de energia produzida?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.7","text":{"en":"A renova\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o?","es":"A renova\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o?","fr":"A renova\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"A renova\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"A renova\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.8","text":{"en":"Se a atividade tiver lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o carv\u00e3o seja utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de energia, esse Estado-Membro comprometeu-se a eliminar progressivamente a utiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de carv\u00e3o e comunicou esse facto no seu plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e clima referido no artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2018\/1999 , ou noutro instrumento?","es":"Se a atividade tiver lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o carv\u00e3o seja utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de energia, esse Estado-Membro comprometeu-se a eliminar progressivamente a utiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de carv\u00e3o e comunicou esse facto no seu plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e clima referido no artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2018\/1999 , ou noutro instrumento?","fr":"Se a atividade tiver lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o carv\u00e3o seja utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de energia, esse Estado-Membro comprometeu-se a eliminar progressivamente a utiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de carv\u00e3o e comunicou esse facto no seu plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e clima referido no artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2018\/1999 , ou noutro instrumento?","pt-BR":"Se a atividade tiver lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o carv\u00e3o seja utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de energia, esse Estado-Membro comprometeu-se a eliminar progressivamente a utiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de carv\u00e3o e comunicou esse facto no seu plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e clima referido no artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2018\/1999 , ou noutro instrumento?","pt-PT":"Se a atividade tiver lugar no territ\u00f3rio de um Estado-Membro em que o carv\u00e3o seja utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de energia, esse Estado-Membro comprometeu-se a eliminar progressivamente a utiliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de carv\u00e3o e comunicou esse facto no seu plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e clima referido no artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2018\/1999 , ou noutro instrumento?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2018\/1999 - relativo \u00e0 Governa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o da Energia e da A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica. O Plano previsto no artigo 3.\u00ba \u00e9 o plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e de clima. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Plano Nacional de Energia e de Clima portugu\u00eas prev\u00ea essa elimina\u00e7\u00e3o progressiva\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Regulamento (UE) 2018\/1999 - relativo \u00e0 Governa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o da Energia e da A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica. O Plano previsto no artigo 3.\u00ba \u00e9 o plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e de clima. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Plano Nacional de Energia e de Clima portugu\u00eas prev\u00ea essa elimina\u00e7\u00e3o progressiva\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Regulamento (UE) 2018\/1999 - relativo \u00e0 Governa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o da Energia e da A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica. O Plano previsto no artigo 3.\u00ba \u00e9 o plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e de clima. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Plano Nacional de Energia e de Clima portugu\u00eas prev\u00ea essa elimina\u00e7\u00e3o progressiva\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Regulamento (UE) 2018\/1999 - relativo \u00e0 Governa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o da Energia e da A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica. O Plano previsto no artigo 3.\u00ba \u00e9 o plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e de clima. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Plano Nacional de Energia e de Clima portugu\u00eas prev\u00ea essa elimina\u00e7\u00e3o progressiva\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Regulamento (UE) 2018\/1999 - relativo \u00e0 Governa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o da Energia e da A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica. O Plano previsto no artigo 3.\u00ba \u00e9 o plano nacional integrado em mat\u00e9ria de energia e de clima. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Plano Nacional de Energia e de Clima portugu\u00eas prev\u00ea essa elimina\u00e7\u00e3o progressiva\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2020\/852","es":"Regulamento (UE) 2020\/852","fr":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"PNEC 2030","es":"PNEC 2030","fr":"PNEC 2030","pt-BR":"PNEC 2030","pt-PT":"PNEC 2030"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2020\/07\/13300\/0000200158.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.9","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.9","text":{"en":"O cumprimento dos requisitos para as instala\u00e7\u00f5es para as quais a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o tenha sido concedida at\u00e9 31 de dezembro de 2030 \u00e9 verificado por um terceiro independente?","es":"O cumprimento dos requisitos para as instala\u00e7\u00f5es para as quais a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o tenha sido concedida at\u00e9 31 de dezembro de 2030 \u00e9 verificado por um terceiro independente?","fr":"O cumprimento dos requisitos para as instala\u00e7\u00f5es para as quais a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o tenha sido concedida at\u00e9 31 de dezembro de 2030 \u00e9 verificado por um terceiro independente?","pt-BR":"O cumprimento dos requisitos para as instala\u00e7\u00f5es para as quais a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o tenha sido concedida at\u00e9 31 de dezembro de 2030 \u00e9 verificado por um terceiro independente?","pt-PT":"O cumprimento dos requisitos para as instala\u00e7\u00f5es para as quais a licen\u00e7a de constru\u00e7\u00e3o tenha sido concedida at\u00e9 31 de dezembro de 2030 \u00e9 verificado por um terceiro independente?"},"help":{"en":". ","es":". ","fr":". ","pt-BR":". ","pt-PT":". "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.10","text":{"en":"O verificador independente disp\u00f5e dos recursos e dos conhecimentos especializados necess\u00e1rios para efetuar essa verifica\u00e7\u00e3o?","es":"O verificador independente disp\u00f5e dos recursos e dos conhecimentos especializados necess\u00e1rios para efetuar essa verifica\u00e7\u00e3o?","fr":"O verificador independente disp\u00f5e dos recursos e dos conhecimentos especializados necess\u00e1rios para efetuar essa verifica\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"O verificador independente disp\u00f5e dos recursos e dos conhecimentos especializados necess\u00e1rios para efetuar essa verifica\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"O verificador independente disp\u00f5e dos recursos e dos conhecimentos especializados necess\u00e1rios para efetuar essa verifica\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.11","text":{"en":"O verificador independente encontra-se numa situa\u00e7\u00e3o de conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador, ou participa no desenvolvimento ou na realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","es":"O verificador independente encontra-se numa situa\u00e7\u00e3o de conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador, ou participa no desenvolvimento ou na realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","fr":"O verificador independente encontra-se numa situa\u00e7\u00e3o de conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador, ou participa no desenvolvimento ou na realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-BR":"O verificador independente encontra-se numa situa\u00e7\u00e3o de conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador, ou participa no desenvolvimento ou na realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-PT":"O verificador independente encontra-se numa situa\u00e7\u00e3o de conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador, ou participa no desenvolvimento ou na realiza\u00e7\u00e3o da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.12","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.12","text":{"en":"O verificador independente verifica diligentemente o cumprimento dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o?","es":"O verificador independente verifica diligentemente o cumprimento dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o?","fr":"O verificador independente verifica diligentemente o cumprimento dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"O verificador independente verifica diligentemente o cumprimento dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"O verificador independente verifica diligentemente o cumprimento dos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.13","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.13","text":{"en":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que certifica que o n\u00edvel de emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","es":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que certifica que o n\u00edvel de emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","fr":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que certifica que o n\u00edvel de emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","pt-BR":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que certifica que o n\u00edvel de emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?","pt-PT":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que certifica que o n\u00edvel de emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270gCO2e\/kWh da energia produzida?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.14","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.14","text":{"en":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que avalia se a atividade segue uma trajet\u00f3ria cred\u00edvel para que a instala\u00e7\u00e3o seja concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e para que a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tenha lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","es":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que avalia se a atividade segue uma trajet\u00f3ria cred\u00edvel para que a instala\u00e7\u00e3o seja concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e para que a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tenha lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","fr":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que avalia se a atividade segue uma trajet\u00f3ria cred\u00edvel para que a instala\u00e7\u00e3o seja concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e para que a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tenha lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","pt-BR":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que avalia se a atividade segue uma trajet\u00f3ria cred\u00edvel para que a instala\u00e7\u00e3o seja concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e para que a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tenha lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?","pt-PT":"O terceiro independente publica e transmite \u00e0 Comiss\u00e3o um relat\u00f3rio anual que avalia se a atividade segue uma trajet\u00f3ria cred\u00edvel para que a instala\u00e7\u00e3o seja concebida e constru\u00edda para utilizar combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos e para que a transi\u00e7\u00e3o para a plena utiliza\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis gasosos renov\u00e1veis e\/ou hipocarb\u00f3nicos tenha lugar at\u00e9 31 de dezembro de 2035, com um compromisso e um plano verific\u00e1vel aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o da empresa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos","activity_code":"4.30","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, renova\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor\/frio e de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis gasosos. Esta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de elevada efici\u00eancia de calor\/frio e eletricidade a partir da utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva de combust\u00edveis gasosos e l\u00edquidos n\u00e3o f\u00f3sseis renov\u00e1veis e de biog\u00e1s e combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos D35.11 e D35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade satisfaz qualquer dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz qualquer dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz qualquer dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz qualquer dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz qualquer dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","es":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","fr":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","pt-BR":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","pt-PT":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Durante a constru\u00e7\u00e3o, foram instalados equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Durante a explora\u00e7\u00e3o, foram comunicadas as medi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de emiss\u00f5es de metano e eliminadas as fugas.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]