[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis","activity_code":"7.6","activity_description":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis, in loco, consistindo numa das medidas espec\u00edficas infra, se executadas localmente enquanto sistemas t\u00e9cnicos de edif\u00edcios:\na) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas solares fotovoltaicos e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nb) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de coletores solares para aquecimento de \u00e1gua e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nc) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de bombas de calor que contribuam para a realiza\u00e7\u00e3o das metas de utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis para aquecimento e arrefecimento, em conformidade com a Diretiva (UE) 2018\/2001, e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nd) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de turbinas e\u00f3licas e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\ne) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de coletores solares perfurados e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\nf) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de unidades de armazenamento de energia t\u00e9rmica ou el\u00e9trica e de equipamento t\u00e9cnico auxiliar;\ng) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de microcentrais de cogera\u00e7\u00e3o (produ\u00e7\u00e3o combinada de calor e energia) de elevada efici\u00eancia;\nh) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de permuta\/recupera\u00e7\u00e3o de calor.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27 ou C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]