[{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","es":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","fr":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-BR":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-PT":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"2","text":{"en":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","es":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","fr":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-BR":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-PT":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"3","text":{"en":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","es":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","fr":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-BR":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-PT":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?"},"help":{"en":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","es":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","fr":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-BR":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-PT":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2020\/852","es":"Regulamento (UE) 2020\/852","fr":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","es":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/?uri=CELEX%3A02000L0060-20141120"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"4","text":{"en":"Os riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relacionados com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e a preven\u00e7\u00e3o do stress h\u00eddrico s\u00e3o identificados e abordados, em conformidade com um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, elaborado em consulta com as partes interessadas?","es":"Os riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relacionados com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e a preven\u00e7\u00e3o do stress h\u00eddrico s\u00e3o identificados e abordados, em conformidade com um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, elaborado em consulta com as partes interessadas?","fr":"Os riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relacionados com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e a preven\u00e7\u00e3o do stress h\u00eddrico s\u00e3o identificados e abordados, em conformidade com um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, elaborado em consulta com as partes interessadas?","pt-BR":"Os riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relacionados com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e a preven\u00e7\u00e3o do stress h\u00eddrico s\u00e3o identificados e abordados, em conformidade com um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, elaborado em consulta com as partes interessadas?","pt-PT":"Os riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relacionados com a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e a preven\u00e7\u00e3o do stress h\u00eddrico s\u00e3o identificados e abordados, em conformidade com um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, elaborado em consulta com as partes interessadas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"5","text":{"en":"De modo a limitar as anomalias t\u00e9rmicas associadas \u00e0 descarga de calor residual, os operadores de centrais nucleares interiores que utilizam o arrefecimento h\u00famido em circuito aberto atrav\u00e9s de \u00e1gua proveniente de um rio ou de um lago controlam a temperatura m\u00e1xima da massa de \u00e1gua doce recetora ap\u00f3s mistura e a diferen\u00e7a de temperatura m\u00e1xima entre a \u00e1gua de arrefecimento descarregada e a massa de \u00e1gua doce recetora?","es":"De modo a limitar as anomalias t\u00e9rmicas associadas \u00e0 descarga de calor residual, os operadores de centrais nucleares interiores que utilizam o arrefecimento h\u00famido em circuito aberto atrav\u00e9s de \u00e1gua proveniente de um rio ou de um lago controlam a temperatura m\u00e1xima da massa de \u00e1gua doce recetora ap\u00f3s mistura e a diferen\u00e7a de temperatura m\u00e1xima entre a \u00e1gua de arrefecimento descarregada e a massa de \u00e1gua doce recetora?","fr":"De modo a limitar as anomalias t\u00e9rmicas associadas \u00e0 descarga de calor residual, os operadores de centrais nucleares interiores que utilizam o arrefecimento h\u00famido em circuito aberto atrav\u00e9s de \u00e1gua proveniente de um rio ou de um lago controlam a temperatura m\u00e1xima da massa de \u00e1gua doce recetora ap\u00f3s mistura e a diferen\u00e7a de temperatura m\u00e1xima entre a \u00e1gua de arrefecimento descarregada e a massa de \u00e1gua doce recetora?","pt-BR":"De modo a limitar as anomalias t\u00e9rmicas associadas \u00e0 descarga de calor residual, os operadores de centrais nucleares interiores que utilizam o arrefecimento h\u00famido em circuito aberto atrav\u00e9s de \u00e1gua proveniente de um rio ou de um lago controlam a temperatura m\u00e1xima da massa de \u00e1gua doce recetora ap\u00f3s mistura e a diferen\u00e7a de temperatura m\u00e1xima entre a \u00e1gua de arrefecimento descarregada e a massa de \u00e1gua doce recetora?","pt-PT":"De modo a limitar as anomalias t\u00e9rmicas associadas \u00e0 descarga de calor residual, os operadores de centrais nucleares interiores que utilizam o arrefecimento h\u00famido em circuito aberto atrav\u00e9s de \u00e1gua proveniente de um rio ou de um lago controlam a temperatura m\u00e1xima da massa de \u00e1gua doce recetora ap\u00f3s mistura e a diferen\u00e7a de temperatura m\u00e1xima entre a \u00e1gua de arrefecimento descarregada e a massa de \u00e1gua doce recetora?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizado arrefecimento h\u00famido em circuito aberto atrav\u00e9s de \u00e1guas provenientes de um rio ou lago","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"6","text":{"en":"O controlo da temperatura \u00e9 aplicado em conformidade com as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou com os limiares em conformidade com o quadro regulamentar da UE?","es":"O controlo da temperatura \u00e9 aplicado em conformidade com as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou com os limiares em conformidade com o quadro regulamentar da UE?","fr":"O controlo da temperatura \u00e9 aplicado em conformidade com as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou com os limiares em conformidade com o quadro regulamentar da UE?","pt-BR":"O controlo da temperatura \u00e9 aplicado em conformidade com as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou com os limiares em conformidade com o quadro regulamentar da UE?","pt-PT":"O controlo da temperatura \u00e9 aplicado em conformidade com as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou com os limiares em conformidade com o quadro regulamentar da UE?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"7","text":{"en":"A atividade respeita as normas Industry Foundation Classes (IFC)?","es":"A atividade respeita as normas Industry Foundation Classes (IFC)?","fr":"A atividade respeita as normas Industry Foundation Classes (IFC)?","pt-BR":"A atividade respeita as normas Industry Foundation Classes (IFC)?","pt-PT":"A atividade respeita as normas Industry Foundation Classes (IFC)?"},"help":{"en":"Normas IFC - Normas produzidas atrav\u00e9s de um esquema internacional de standards desenvolvidos pela buildingSMART.","es":"Normas IFC - Normas produzidas atrav\u00e9s de um esquema internacional de standards desenvolvidos pela buildingSMART.","fr":"Normas IFC - Normas produzidas atrav\u00e9s de um esquema internacional de standards desenvolvidos pela buildingSMART.","pt-BR":"Normas IFC - Normas produzidas atrav\u00e9s de um esquema internacional de standards desenvolvidos pela buildingSMART.","pt-PT":"Normas IFC - Normas produzidas atrav\u00e9s de um esquema internacional de standards desenvolvidos pela buildingSMART."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"IFC","es":"IFC","fr":"IFC","pt-BR":"IFC","pt-PT":"IFC"},"url":"https:\/\/www.buildingsmart.org\/standards\/bsi-standards\/industry-foundation-classes\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"8","text":{"en":"As atividades nucleares s\u00e3o efetuadas em conformidade com os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0 \u00e1gua destinada ao consumo humano previstos na Diretiva 2000\/60\/CE e na Diretiva 2013\/51\/Euratom que estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano?","es":"As atividades nucleares s\u00e3o efetuadas em conformidade com os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0 \u00e1gua destinada ao consumo humano previstos na Diretiva 2000\/60\/CE e na Diretiva 2013\/51\/Euratom que estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano?","fr":"As atividades nucleares s\u00e3o efetuadas em conformidade com os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0 \u00e1gua destinada ao consumo humano previstos na Diretiva 2000\/60\/CE e na Diretiva 2013\/51\/Euratom que estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano?","pt-BR":"As atividades nucleares s\u00e3o efetuadas em conformidade com os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0 \u00e1gua destinada ao consumo humano previstos na Diretiva 2000\/60\/CE e na Diretiva 2013\/51\/Euratom que estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano?","pt-PT":"As atividades nucleares s\u00e3o efetuadas em conformidade com os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0 \u00e1gua destinada ao consumo humano previstos na Diretiva 2000\/60\/CE e na Diretiva 2013\/51\/Euratom que estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano?"},"help":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio  da pol\u00edtica da \u00e1gua. Exige-se que tenha sido levado a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto do projecto. Tendo a atividade sido autorizada e possuindo um t\u00edtutlo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos num dos Estados-Membros da UE, \u00e0 partida estes requisitos encontram-se cumpridos. Os objetivos ambientais da Diretiva pretendem essencialmente evitar a deteriora\u00e7\u00e3o do estado das \u00e1guas, garantir a sua prote\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o das mesmas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv","es":"Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio  da pol\u00edtica da \u00e1gua. Exige-se que tenha sido levado a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto do projecto. Tendo a atividade sido autorizada e possuindo um t\u00edtutlo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos num dos Estados-Membros da UE, \u00e0 partida estes requisitos encontram-se cumpridos. Os objetivos ambientais da Diretiva pretendem essencialmente evitar a deteriora\u00e7\u00e3o do estado das \u00e1guas, garantir a sua prote\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o das mesmas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio  da pol\u00edtica da \u00e1gua. Exige-se que tenha sido levado a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto do projecto. Tendo a atividade sido autorizada e possuindo um t\u00edtutlo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos num dos Estados-Membros da UE, \u00e0 partida estes requisitos encontram-se cumpridos. Os objetivos ambientais da Diretiva pretendem essencialmente evitar a deteriora\u00e7\u00e3o do estado das \u00e1guas, garantir a sua prote\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o das mesmas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio  da pol\u00edtica da \u00e1gua. Exige-se que tenha sido levado a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto do projecto. Tendo a atividade sido autorizada e possuindo um t\u00edtutlo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos num dos Estados-Membros da UE, \u00e0 partida estes requisitos encontram-se cumpridos. Os objetivos ambientais da Diretiva pretendem essencialmente evitar a deteriora\u00e7\u00e3o do estado das \u00e1guas, garantir a sua prote\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o das mesmas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio  da pol\u00edtica da \u00e1gua. Exige-se que tenha sido levado a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto do projecto. Tendo a atividade sido autorizada e possuindo um t\u00edtutlo de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos num dos Estados-Membros da UE, \u00e0 partida estes requisitos encontram-se cumpridos. Os objetivos ambientais da Diretiva pretendem essencialmente evitar a deteriora\u00e7\u00e3o do estado das \u00e1guas, garantir a sua prote\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o e reduzir a polui\u00e7\u00e3o das mesmas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE","es":"Diretiva 2000\/60\/CE","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/resource.html?uri=cellar:5c835afb-2ec6-4577-bdf8-756d3d694eeb.0009.02\/DOC_1&format=PDF"},{"text":{"en":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","es":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","fr":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2013\/51\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32013L0051&from=HR"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]