[{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos radioativos e n\u00e3o radioativos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem desses res\u00edduos em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","es":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos radioativos e n\u00e3o radioativos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem desses res\u00edduos em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","fr":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos radioativos e n\u00e3o radioativos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem desses res\u00edduos em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-BR":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos radioativos e n\u00e3o radioativos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem desses res\u00edduos em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-PT":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos radioativos e n\u00e3o radioativos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem desses res\u00edduos em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?"},"help":{"en":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","es":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","fr":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-BR":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-PT":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2","text":{"en":"Durante a explora\u00e7\u00e3o e o desmantelamento, a quantidade de res\u00edduos radioativos \u00e9 minimizada e a quantidade de emiss\u00f5es \u00e9 maximizada em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e os requisitos de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es estabelecidos na Diretiva 2013\/59\/Euratom?","es":"Durante a explora\u00e7\u00e3o e o desmantelamento, a quantidade de res\u00edduos radioativos \u00e9 minimizada e a quantidade de emiss\u00f5es \u00e9 maximizada em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e os requisitos de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es estabelecidos na Diretiva 2013\/59\/Euratom?","fr":"Durante a explora\u00e7\u00e3o e o desmantelamento, a quantidade de res\u00edduos radioativos \u00e9 minimizada e a quantidade de emiss\u00f5es \u00e9 maximizada em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e os requisitos de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es estabelecidos na Diretiva 2013\/59\/Euratom?","pt-BR":"Durante a explora\u00e7\u00e3o e o desmantelamento, a quantidade de res\u00edduos radioativos \u00e9 minimizada e a quantidade de emiss\u00f5es \u00e9 maximizada em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e os requisitos de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es estabelecidos na Diretiva 2013\/59\/Euratom?","pt-PT":"Durante a explora\u00e7\u00e3o e o desmantelamento, a quantidade de res\u00edduos radioativos \u00e9 minimizada e a quantidade de emiss\u00f5es \u00e9 maximizada em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e os requisitos de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es estabelecidos na Diretiva 2013\/59\/Euratom?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. Prev\u00ea a exist\u00eancia de pol\u00edticas que permitam garantir que a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos \u00e9 mantianda ao m\u00ednimo razo\u00e1vel, atrav\u00e9s de medidas de concep\u00e7\u00e3o e de pr\u00e1ticas de explora\u00e7\u00e3o e de desmantelamento adequadas, incluindo a reciclagem e a reutiliza\u00e7\u00e3o de materiais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. Prev\u00ea a exist\u00eancia de pol\u00edticas que permitam garantir que a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos \u00e9 mantianda ao m\u00ednimo razo\u00e1vel, atrav\u00e9s de medidas de concep\u00e7\u00e3o e de pr\u00e1ticas de explora\u00e7\u00e3o e de desmantelamento adequadas, incluindo a reciclagem e a reutiliza\u00e7\u00e3o de materiais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. Prev\u00ea a exist\u00eancia de pol\u00edticas que permitam garantir que a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos \u00e9 mantianda ao m\u00ednimo razo\u00e1vel, atrav\u00e9s de medidas de concep\u00e7\u00e3o e de pr\u00e1ticas de explora\u00e7\u00e3o e de desmantelamento adequadas, incluindo a reciclagem e a reutiliza\u00e7\u00e3o de materiais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. Prev\u00ea a exist\u00eancia de pol\u00edticas que permitam garantir que a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos \u00e9 mantianda ao m\u00ednimo razo\u00e1vel, atrav\u00e9s de medidas de concep\u00e7\u00e3o e de pr\u00e1ticas de explora\u00e7\u00e3o e de desmantelamento adequadas, incluindo a reciclagem e a reutiliza\u00e7\u00e3o de materiais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. Prev\u00ea a exist\u00eancia de pol\u00edticas que permitam garantir que a produ\u00e7\u00e3o de res\u00edduos radioactivos \u00e9 mantianda ao m\u00ednimo razo\u00e1vel, atrav\u00e9s de medidas de concep\u00e7\u00e3o e de pr\u00e1ticas de explora\u00e7\u00e3o e de desmantelamento adequadas, incluindo a reciclagem e a reutiliza\u00e7\u00e3o de materiais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","es":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","fr":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2013\/59\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32013L0059&from=FR"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3","text":{"en":"Est\u00e1 em vigor um regime de financiamento para assegurar um financiamento adequado de todas as atividades de desmantelamento e da gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos, em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom?","es":"Est\u00e1 em vigor um regime de financiamento para assegurar um financiamento adequado de todas as atividades de desmantelamento e da gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos, em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom?","fr":"Est\u00e1 em vigor um regime de financiamento para assegurar um financiamento adequado de todas as atividades de desmantelamento e da gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos, em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom?","pt-BR":"Est\u00e1 em vigor um regime de financiamento para assegurar um financiamento adequado de todas as atividades de desmantelamento e da gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos, em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom?","pt-PT":"Est\u00e1 em vigor um regime de financiamento para assegurar um financiamento adequado de todas as atividades de desmantelamento e da gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioativos, em conformidade com a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom?"},"help":{"en":"Este regime de financiamento adequado \u00e9 exigido pelos diplomas mencionados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos ","es":"Este regime de financiamento adequado \u00e9 exigido pelos diplomas mencionados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos ","fr":"Este regime de financiamento adequado \u00e9 exigido pelos diplomas mencionados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos ","pt-BR":"Este regime de financiamento adequado \u00e9 exigido pelos diplomas mencionados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos ","pt-PT":"Este regime de financiamento adequado \u00e9 exigido pelos diplomas mencionados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom - Sobre a gest\u00e3o dos recursos financeiros para o desmantelamento de instala\u00e7\u00f5es nucleares, a gest\u00e3o do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"},{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2006\/851\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32006H0851&from=LT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"4","text":{"en":"\u00c9 conclu\u00edda uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental antes da constru\u00e7\u00e3o de uma central nuclear, em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE?","es":"\u00c9 conclu\u00edda uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental antes da constru\u00e7\u00e3o de uma central nuclear, em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE?","fr":"\u00c9 conclu\u00edda uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental antes da constru\u00e7\u00e3o de uma central nuclear, em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE?","pt-BR":"\u00c9 conclu\u00edda uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental antes da constru\u00e7\u00e3o de uma central nuclear, em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE?","pt-PT":"\u00c9 conclu\u00edda uma avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental antes da constru\u00e7\u00e3o de uma central nuclear, em conformidade com a Diretiva 2011\/92\/UE?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"4.1","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas as medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias?","es":"S\u00e3o aplicadas as medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias?","fr":"S\u00e3o aplicadas as medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias?","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas as medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias?","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas as medidas de mitiga\u00e7\u00e3o e de compensa\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"5","text":{"en":"Os elementos das quest\u00f5es anteriores s\u00e3o abrangidos pelos relat\u00f3rios apresentados \u00e0 Comiss\u00e3o, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom, artigo 14.\u00ba, n.\u00ba 1?","es":"Os elementos das quest\u00f5es anteriores s\u00e3o abrangidos pelos relat\u00f3rios apresentados \u00e0 Comiss\u00e3o, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom, artigo 14.\u00ba, n.\u00ba 1?","fr":"Os elementos das quest\u00f5es anteriores s\u00e3o abrangidos pelos relat\u00f3rios apresentados \u00e0 Comiss\u00e3o, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom, artigo 14.\u00ba, n.\u00ba 1?","pt-BR":"Os elementos das quest\u00f5es anteriores s\u00e3o abrangidos pelos relat\u00f3rios apresentados \u00e0 Comiss\u00e3o, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom, artigo 14.\u00ba, n.\u00ba 1?","pt-PT":"Os elementos das quest\u00f5es anteriores s\u00e3o abrangidos pelos relat\u00f3rios apresentados \u00e0 Comiss\u00e3o, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom, artigo 14.\u00ba, n.\u00ba 1?"},"help":{"en":"A Diretiva 2011\/70\/Euratom exige a apresenta\u00e7\u00e3o de 3 em 3 anos de relat\u00f3rios sobre a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos","es":"A Diretiva 2011\/70\/Euratom exige a apresenta\u00e7\u00e3o de 3 em 3 anos de relat\u00f3rios sobre a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos","fr":"A Diretiva 2011\/70\/Euratom exige a apresenta\u00e7\u00e3o de 3 em 3 anos de relat\u00f3rios sobre a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos","pt-BR":"A Diretiva 2011\/70\/Euratom exige a apresenta\u00e7\u00e3o de 3 em 3 anos de relat\u00f3rios sobre a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos","pt-PT":"A Diretiva 2011\/70\/Euratom exige a apresenta\u00e7\u00e3o de 3 em 3 anos de relat\u00f3rios sobre a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]