[{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","es":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1021&from=FR"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?"},"help":{"en":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","es":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","fr":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","pt-BR":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","pt-PT":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/852","es":"Regulamento (UE) 2017\/852","fr":"Regulamento (UE) 2017\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/pt\/TXT\/?uri=CELEX%3A32017R0852"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","es":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","fr":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","pt-BR":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","pt-PT":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:286:0001:0030:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"4","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","es":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","fr":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2011:174:0088:0110:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas foi cumprido integralmente o disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1 da Diretiva 2011\/65\/EU","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"5","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil)."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas foram integralmente cumpridas as condi\u00e7\u00f5es especificadas no anexo XVIII do Regulamento (CE) 1907\/2006","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"6","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas a utliza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a sociedade","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"7","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas a utliza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a sociedade","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"8","text":{"en":"As emiss\u00f5es n\u00e3o radioativas est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio (MTD) no que se refere \u00e0s grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","es":"As emiss\u00f5es n\u00e3o radioativas est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio (MTD) no que se refere \u00e0s grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","fr":"As emiss\u00f5es n\u00e3o radioativas est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio (MTD) no que se refere \u00e0s grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","pt-BR":"As emiss\u00f5es n\u00e3o radioativas est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio (MTD) no que se refere \u00e0s grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","pt-PT":"As emiss\u00f5es n\u00e3o radioativas est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio (MTD) no que se refere \u00e0s grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?"},"help":{"en":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","es":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","fr":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","pt-BR":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","pt-PT":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017D1442&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"8.1","text":{"en":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","es":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","fr":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-BR":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-PT":"Registam-se conflitos ambientais significativos?"},"help":{"en":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","es":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","fr":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-BR":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-PT":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","es":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","fr":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-BR":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-PT":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais"},"url":"https:\/\/eippcb.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/2019-11\/ecm_bref_0706.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"9","text":{"en":"No caso das centrais nucleares com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na Diretiva (UE) 2015\/2193, anexo II, parte 2?","es":"No caso das centrais nucleares com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na Diretiva (UE) 2015\/2193, anexo II, parte 2?","fr":"No caso das centrais nucleares com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na Diretiva (UE) 2015\/2193, anexo II, parte 2?","pt-BR":"No caso das centrais nucleares com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na Diretiva (UE) 2015\/2193, anexo II, parte 2?","pt-PT":"No caso das centrais nucleares com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na Diretiva (UE) 2015\/2193, anexo II, parte 2?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","es":"Diretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","fr":"Diretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","pt-BR":"Diretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","pt-PT":"Diretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017D1442&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2015\/2193","es":"Diretiva (UE) 2015\/2193","fr":"Diretiva (UE) 2015\/2193","pt-BR":"Diretiva (UE) 2015\/2193","pt-PT":"Diretiva (UE) 2015\/2193"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32015L2193&from=IT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"10","text":{"en":"As descargas radioativas para a atmosfera, as massas de \u00e1gua e o solo cumprem as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou os limiares nacionais, conforme a Diretiva 2013\/51\/Euratom e a Diretiva 2013\/59\/Euratom?","es":"As descargas radioativas para a atmosfera, as massas de \u00e1gua e o solo cumprem as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou os limiares nacionais, conforme a Diretiva 2013\/51\/Euratom e a Diretiva 2013\/59\/Euratom?","fr":"As descargas radioativas para a atmosfera, as massas de \u00e1gua e o solo cumprem as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou os limiares nacionais, conforme a Diretiva 2013\/51\/Euratom e a Diretiva 2013\/59\/Euratom?","pt-BR":"As descargas radioativas para a atmosfera, as massas de \u00e1gua e o solo cumprem as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou os limiares nacionais, conforme a Diretiva 2013\/51\/Euratom e a Diretiva 2013\/59\/Euratom?","pt-PT":"As descargas radioativas para a atmosfera, as massas de \u00e1gua e o solo cumprem as condi\u00e7\u00f5es de licenciamento individuais para as opera\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou os limiares nacionais, conforme a Diretiva 2013\/51\/Euratom e a Diretiva 2013\/59\/Euratom?"},"help":{"en":"Diretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","es":"Diretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","fr":"Diretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","pt-BR":"Diretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","pt-PT":"Diretiva 2013\/51\/Euratom - Estabelece requisitos para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do p\u00fablico em geral no que diz respeito \u00e0s subst\u00e2ncias radioativas presentes na \u00e1gua destinada ao consumo humano. No essencial, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de controlo da \u00e1gua destinada ao consumo humano de modo a assegurar o cumprimento dos valores param\u00e9tricos estabelecidos:\u003Cbr\u003E- Valores de r\u00e1don: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de tr\u00edtio: 100 Bq\/l;\u003Cbr\u003E- Valores de DI: 0,10 mSv\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","es":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","fr":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2013\/51\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2013\/51\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32013L0051&from=HR"},{"text":{"en":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","es":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","fr":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2013\/59\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32013L0059&from=FR"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"11","text":{"en":"O combust\u00edvel irradiado e os res\u00edduos radioativos s\u00e3o geridos de forma segura e respons\u00e1vel, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Diretiva 2013\/ 59\/Euratom?","es":"O combust\u00edvel irradiado e os res\u00edduos radioativos s\u00e3o geridos de forma segura e respons\u00e1vel, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Diretiva 2013\/ 59\/Euratom?","fr":"O combust\u00edvel irradiado e os res\u00edduos radioativos s\u00e3o geridos de forma segura e respons\u00e1vel, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Diretiva 2013\/ 59\/Euratom?","pt-BR":"O combust\u00edvel irradiado e os res\u00edduos radioativos s\u00e3o geridos de forma segura e respons\u00e1vel, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Diretiva 2013\/ 59\/Euratom?","pt-PT":"O combust\u00edvel irradiado e os res\u00edduos radioativos s\u00e3o geridos de forma segura e respons\u00e1vel, conforme a Diretiva 2011\/70\/Euratom e a Diretiva 2013\/ 59\/Euratom?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es.","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2013\/59\/Euratom - Fixa as normas de seguran\u00e7a de base relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o contra os perigos resultantes da exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00f5es ionizantes. No essencial, a Diretiva prev\u00ea a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es, estabelecendo restri\u00e7\u00f5es de dose para a exposi\u00e7\u00e3o profissional, da popula\u00e7\u00e3o e m\u00e9dica, n\u00edveis de refer\u00eancia, requisitos em mat\u00e9ria de ensino, forma\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da prote\u00e7\u00e3o contra radia\u00e7\u00f5es."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","es":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","fr":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2013\/59\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2013\/59\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32013L0059&from=FR"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"12","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Fases pr\u00e9-comerciais de tecnologias avan\u00e7adas para produzir energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel","activity_code":"4.26","activity_description":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, demonstra\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es inovadoras de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade, licenciadas pelas autoridades competentes dos Estados-Membros em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel, que produzem energia a partir de processos nucleares com um m\u00ednimo de res\u00edduos provenientes do ciclo do combust\u00edvel.\n\nA atividade \u00e9 classificada nos c\u00f3digos M72 e M72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o\n, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am todos os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"12","text":{"en":"Est\u00e1 dispon\u00edvel uma capacidade adequada de armazenagem provis\u00f3ria para o projeto, ao mesmo tempo que existem planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o destinados a minimizar a dura\u00e7\u00e3o da armazenagem provis\u00f3ria, em conformidade com a disposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Est\u00e1 dispon\u00edvel uma capacidade adequada de armazenagem provis\u00f3ria para o projeto, ao mesmo tempo que existem planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o destinados a minimizar a dura\u00e7\u00e3o da armazenagem provis\u00f3ria, em conformidade com a disposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Est\u00e1 dispon\u00edvel uma capacidade adequada de armazenagem provis\u00f3ria para o projeto, ao mesmo tempo que existem planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o destinados a minimizar a dura\u00e7\u00e3o da armazenagem provis\u00f3ria, em conformidade com a disposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Est\u00e1 dispon\u00edvel uma capacidade adequada de armazenagem provis\u00f3ria para o projeto, ao mesmo tempo que existem planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o destinados a minimizar a dura\u00e7\u00e3o da armazenagem provis\u00f3ria, em conformidade com a disposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Est\u00e1 dispon\u00edvel uma capacidade adequada de armazenagem provis\u00f3ria para o projeto, ao mesmo tempo que existem planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o destinados a minimizar a dura\u00e7\u00e3o da armazenagem provis\u00f3ria, em conformidade com a disposi\u00e7\u00e3o da Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. O planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o devem considerar a armazenagem de res\u00edduos radioativos, incluindo a armazenagem a longo prazo, como uma solu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, mas n\u00e3o como uma alternativa \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o.","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. O planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o devem considerar a armazenagem de res\u00edduos radioativos, incluindo a armazenagem a longo prazo, como uma solu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, mas n\u00e3o como uma alternativa \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o.","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. O planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o devem considerar a armazenagem de res\u00edduos radioativos, incluindo a armazenagem a longo prazo, como uma solu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, mas n\u00e3o como uma alternativa \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o.","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. O planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o devem considerar a armazenagem de res\u00edduos radioativos, incluindo a armazenagem a longo prazo, como uma solu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, mas n\u00e3o como uma alternativa \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o.","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom - Estabelece um quadro comunit\u00e1rio para a gest\u00e3o respons\u00e1vel e segura do combust\u00edvel irradiado e dos res\u00edduos radioactivos. O planos nacionais de elimina\u00e7\u00e3o devem considerar a armazenagem de res\u00edduos radioativos, incluindo a armazenagem a longo prazo, como uma solu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, mas n\u00e3o como uma alternativa \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","es":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","fr":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-BR":"Diretiva 2011\/70\/Euratom","pt-PT":"Diretiva 2011\/70\/Euratom"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32011L0070&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]