[{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os ve\u00edculos das categorias N2 e N3 apresentam emiss\u00f5es diretas espec\u00edficas de CO2 iguais ou inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de CO2 de refer\u00eancia de todos os ve\u00edculos do mesmo subgrupo, conforme artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242","es":"Os ve\u00edculos das categorias N2 e N3 apresentam emiss\u00f5es diretas espec\u00edficas de CO2 iguais ou inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de CO2 de refer\u00eancia de todos os ve\u00edculos do mesmo subgrupo, conforme artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242","fr":"Os ve\u00edculos das categorias N2 e N3 apresentam emiss\u00f5es diretas espec\u00edficas de CO2 iguais ou inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de CO2 de refer\u00eancia de todos os ve\u00edculos do mesmo subgrupo, conforme artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242","pt-BR":"Os ve\u00edculos das categorias N2 e N3 apresentam emiss\u00f5es diretas espec\u00edficas de CO2 iguais ou inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de CO2 de refer\u00eancia de todos os ve\u00edculos do mesmo subgrupo, conforme artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242","pt-PT":"Os ve\u00edculos das categorias N2 e N3 apresentam emiss\u00f5es diretas espec\u00edficas de CO2 iguais ou inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de CO2 de refer\u00eancia de todos os ve\u00edculos do mesmo subgrupo, conforme artigo 3.\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242"},"help":{"en":"Categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es de refer\u00eancia -  M\u00e9dia das emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2, no per\u00edodo de refer\u00eancia de 1 de julho de 2019 a 30 de junho de 2020 , de todos os ve\u00edculos pesados novos de cada subgrupo de ve\u00edculos, exclu\u00eddos os ve\u00edculos de servi\u00e7o, determinada de acordo com o anexo I, ponto 3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Ponto 3 do Anexo do Regulamento estabelece o modo de c\u00e1lculo das emiss\u00f5es de refer\u00eancia. Caso se tenha saiba, atrav\u00e9s da documenta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos que estes s\u00e3o considerados ve\u00edculos com n\u00edveis nulos de emiss\u00f5es ou n\u00edveis baixos de emiss\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel considerar este crit\u00e9rio cumprido\u003Cbr\u003E","es":"Categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es de refer\u00eancia -  M\u00e9dia das emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2, no per\u00edodo de refer\u00eancia de 1 de julho de 2019 a 30 de junho de 2020 , de todos os ve\u00edculos pesados novos de cada subgrupo de ve\u00edculos, exclu\u00eddos os ve\u00edculos de servi\u00e7o, determinada de acordo com o anexo I, ponto 3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Ponto 3 do Anexo do Regulamento estabelece o modo de c\u00e1lculo das emiss\u00f5es de refer\u00eancia. Caso se tenha saiba, atrav\u00e9s da documenta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos que estes s\u00e3o considerados ve\u00edculos com n\u00edveis nulos de emiss\u00f5es ou n\u00edveis baixos de emiss\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel considerar este crit\u00e9rio cumprido\u003Cbr\u003E","fr":"Categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es de refer\u00eancia -  M\u00e9dia das emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2, no per\u00edodo de refer\u00eancia de 1 de julho de 2019 a 30 de junho de 2020 , de todos os ve\u00edculos pesados novos de cada subgrupo de ve\u00edculos, exclu\u00eddos os ve\u00edculos de servi\u00e7o, determinada de acordo com o anexo I, ponto 3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Ponto 3 do Anexo do Regulamento estabelece o modo de c\u00e1lculo das emiss\u00f5es de refer\u00eancia. Caso se tenha saiba, atrav\u00e9s da documenta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos que estes s\u00e3o considerados ve\u00edculos com n\u00edveis nulos de emiss\u00f5es ou n\u00edveis baixos de emiss\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel considerar este crit\u00e9rio cumprido\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es de refer\u00eancia -  M\u00e9dia das emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2, no per\u00edodo de refer\u00eancia de 1 de julho de 2019 a 30 de junho de 2020 , de todos os ve\u00edculos pesados novos de cada subgrupo de ve\u00edculos, exclu\u00eddos os ve\u00edculos de servi\u00e7o, determinada de acordo com o anexo I, ponto 3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Ponto 3 do Anexo do Regulamento estabelece o modo de c\u00e1lculo das emiss\u00f5es de refer\u00eancia. Caso se tenha saiba, atrav\u00e9s da documenta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos que estes s\u00e3o considerados ve\u00edculos com n\u00edveis nulos de emiss\u00f5es ou n\u00edveis baixos de emiss\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel considerar este crit\u00e9rio cumprido\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Categoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEmiss\u00f5es de refer\u00eancia -  M\u00e9dia das emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2, no per\u00edodo de refer\u00eancia de 1 de julho de 2019 a 30 de junho de 2020 , de todos os ve\u00edculos pesados novos de cada subgrupo de ve\u00edculos, exclu\u00eddos os ve\u00edculos de servi\u00e7o, determinada de acordo com o anexo I, ponto 3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO Ponto 3 do Anexo do Regulamento estabelece o modo de c\u00e1lculo das emiss\u00f5es de refer\u00eancia. Caso se tenha saiba, atrav\u00e9s da documenta\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos que estes s\u00e3o considerados ve\u00edculos com n\u00edveis nulos de emiss\u00f5es ou n\u00edveis baixos de emiss\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel considerar este crit\u00e9rio cumprido\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1242"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o est\u00e3o em causa ve\u00edculos desta natureza","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]