[{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 85% em massa?","es":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 85% em massa?","fr":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 85% em massa?","pt-BR":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 85% em massa?","pt-PT":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 85% em massa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2","text":{"en":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 95% em massa?","es":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 95% em massa?","fr":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 95% em massa?","pt-BR":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 95% em massa?","pt-PT":"Os ve\u00edculos das categorias N1, N2 e N3 s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 um m\u00ednimo de 95% em massa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","es":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?"},"help":{"en":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","es":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","fr":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","pt-BR":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","pt-PT":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]