[{"sector":"Transportes","activity":"Transporte mar\u00edtimo e costeiro de mercadorias, embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares","activity_code":"6.10","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, fretamento (com ou sem tripula\u00e7\u00e3o) e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equi padas para realizar servi\u00e7os regulares ou ocasionais de transporte de mercadorias, ou de transporte combinado de mercadorias e de passageiros, em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras. Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.2, H.52.22 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado no ponto 1, al\u00ednea a), da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios?","es":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios?","fr":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-BR":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-PT":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","es":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano.","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENos termos do artigo 11.\u00ba, os dados referentes aos valores de refer\u00eancia de emiss\u00f5es de CO2 s\u00e3o publicados pela Comiss\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 30 de abril de cada ano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX:32019R1242"}],"options":[{"text":"As embarca\u00e7\u00f5es registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio\n\nAtividade de alinhada \"normal\", ou seja caso sejam cumpridos todos os restantes crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o a atividade n\u00e3o ser\u00e1 de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"As embarca\u00e7\u00f5es s\u00e3o h\u00edbridas e de duplo combust\u00edvel em que pelo menos 25% da energia utilizada para as suas opera\u00e7\u00f5es normais, no mar ou nos portos, prov\u00e9m de combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) ou de baterias recarreg\u00e1veis.\n\n(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio\n\nCaso n\u00e3o seja selecionada a hip\u00f3tese 1 a atividade \u00e9 de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":"T"},{"text":"S\u00e3o embarca\u00e7\u00f5es utilizadas exclusivamente para prestar servi\u00e7os costeiros e de curta dist\u00e2ncia que visam permitir a transfer\u00eancia modal de carga habitualmente transportada por via rodovi\u00e1ria para a via mar\u00edtima e registam emiss\u00f5es diretas de Co2, calculadas com base no \u00edndice nominal de efici\u00eancia energ\u00e9tica (EEDI) da Organiza\u00e7\u00e3o Mar\u00edtima Internacional, 50 % inferiores ao valor m\u00e9dio de refer\u00eancia das emiss\u00f5es de CO2 definido para os ve\u00edculos pesados (subgrupo de ve\u00edculos 5-LH), de acordo com o artigo 11\u00ba do Regulamento (UE) 2019\/1242 (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio\n\nCaso n\u00e3o seja selecionada a hip\u00f3tese 1 a atividade \u00e9 de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":"T"},{"text":"Apresentam um valor de \u00edndice nominal de efici\u00eancia energ\u00e9tica 10% abaixo dos requisitos EEDI aplic\u00e1veis em 1 de abril de 2022 e podem operar com combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) ou com combust\u00edveis produzidos a partir de fontes renov\u00e1veis (crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio\n\nCaso n\u00e3o seja selecionada a hip\u00f3tese 1 a atividade \u00e9 de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":"T"},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transporte mar\u00edtimo e costeiro de mercadorias, embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares","activity_code":"6.10","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, fretamento (com ou sem tripula\u00e7\u00e3o) e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equi padas para realizar servi\u00e7os regulares ou ocasionais de transporte de mercadorias, ou de transporte combinado de mercadorias e de passageiros, em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras. Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.2, H.52.22 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado no ponto 1, al\u00ednea a), da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]