"id","label","is_translated","value","created_at","updated_at"
1,"{""fr"":""""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
2,"{""en"":""Yes"",""pt-PT"":""Sim"",""pt-BR"":""Sim"",""es"":""S\u00ed"",""fr"":""Oui""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","yes","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
3,"{""en"":""No"",""pt-PT"":""N\u00e3o"",""pt-BR"":""N\u00e3o"",""es"":""No"",""fr"":""Non""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
4,"{""en"":""Human resources (HR)"",""pt-PT"":""Recursos humanos"",""pt-BR"":""Recursos humanos"",""es"":""Recursos humanos (RH)"",""fr"":""Ressources humaines (RH)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","human-resources-hr","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-15T20:55:00.000Z"
5,"{""en"":""External Supplies and Services (ESS's)"",""pt-PT"":""Fornecimentos e Servi\u00e7os Externos (FSE's)"",""pt-BR"":""Fornecimentos e Servi\u00e7os Externos (FSE's)"",""es"":""Suministros y servicios externos (FSE's)"",""fr"":""Fournitures et services externes (FSE's)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","external-supplies-and-services-esss","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-09T07:13:16.000Z"
6,"{""en"":""Raw Materials sold and consumed"",""pt-PT"":""Mat\u00e9ria Prima vendida e consumida"",""pt-BR"":""Mat\u00e9ria Prima vendida e consumida"",""es"":""Materias primas vendidas y consumidas"",""fr"":""Mati\u00e8res premi\u00e8res vendues et consomm\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","raw-materials-sold-and-consumed","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-09T07:13:16.000Z"
7,"{""en"":""Services"",""pt-PT"":""Servi\u00e7os"",""pt-BR"":""Servi\u00e7os"",""es"":""servicios"",""fr"":""prestations de service""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","services","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
8,"{""en"":""Other"",""pt-PT"":""Outro"",""pt-BR"":""Outro"",""es"":""Otro"",""fr"":""Autre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
9,"{""en"":""Operational costs"",""pt-PT"":""Custos operacionais"",""pt-BR"":""Custos operacionais"",""es"":""Costos operativos"",""fr"":""Co\u00fbts op\u00e9rationnels""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","operational-costs","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
10,"{""en"":""Salaries and Benefits of Employees"",""pt-PT"":""Sal\u00e1rios e benef\u00edcios de colaboradores"",""pt-BR"":""Sal\u00e1rios e benef\u00edcios de colaboradores"",""es"":""Salarios y beneficios de los empleados."",""fr"":""Salaires et avantages des employ\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","salaries-and-benefits-of-employees","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
11,"{""en"":""Payments to Capital Providers"",""pt-PT"":""Pagamentos a provedores de capital"",""pt-BR"":""Pagamentos a provedores de capital"",""es"":""Pagos a proveedores de capital."",""fr"":""Paiements aux fournisseurs de capital""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","payments-to-capital-providers","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
12,"{""en"":""Payments to the government"",""pt-PT"":""Pagamentos ao governo"",""pt-BR"":""Pagamentos ao governo"",""es"":""Pagos al gobierno"",""fr"":""Paiements au gouvernement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","payments-to-the-government","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
13,"{""en"":""Investments in the Community"",""pt-PT"":""Investimentos na comunidade"",""pt-BR"":""Investimentos na comunidade"",""es"":""Inversiones en la comunidad."",""fr"":""Investissements dans la Communaut\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","investments-in-the-community","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
14,"{""en"":""Services and products directed to consumers"",""pt-PT"":""Servi\u00e7os e produtos direcionados a consumidores"",""pt-BR"":""Servi\u00e7os e produtos direcionados a consumidores"",""es"":""Servicios y productos dirigidos a consumidores."",""fr"":""Produits et services destin\u00e9s aux consommateurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","services-and-products-directed-to-consumers","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
15,"{""en"":""Products and Services Directed to Companies (B2B)"",""pt-PT"":""Produtos e servi\u00e7os direcionados a empresas (B2B)"",""pt-BR"":""Produtos e servi\u00e7os direcionados a empresas (B2B)"",""es"":""Productos y servicios dirigidos a empresas (B2B)."",""fr"":""Produits et services pour les entreprises (B2B)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","products-and-services-directed-to-companies-b2b","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
16,"{""en"":""Essential products and services (sanitation, electricity, education)"",""pt-PT"":""Produtos e servi\u00e7os essenciais (saneamento, energia el\u00e9trica, educa\u00e7\u00e3o)"",""pt-BR"":""Produtos e servi\u00e7os essenciais (saneamento, energia el\u00e9trica, educa\u00e7\u00e3o)"",""es"":""Productos y servicios esenciales (saneamiento, electricidad, educaci\u00f3n)."",""fr"":""Produits et services essentiels (assainissement, \u00e9lectricit\u00e9, \u00e9ducation)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","essential-products-and-services-sanitation-electricity-education","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
17,"{""en"":""Agroindustry Products and services"",""pt-PT"":""Produtos e servi\u00e7os de agroind\u00fastria"",""pt-BR"":""Produtos e servi\u00e7os de agroind\u00fastria"",""es"":""Productos y servicios de agroindustria."",""fr"":""Produits et services agro-industriels""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","agroindustry-products-and-services","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
18,"{""en"":""Products and services related to information technology"",""pt-PT"":""Produtos e serviços relacionados com a tecnologia da informação"",""pt-BR"":""Produtos e serviços relacionados à tecnologia da informação"",""es"":""Productos y servicios relacionados con la tecnología de la información."",""fr"":""Produits et services liés aux technologies de l'information""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","products-and-services-related-to-information-technology","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-18T12:21:16.000Z"
19,"{""en"":""Hospital, medical products and services, laboratories"",""pt-PT"":""Produtos e servi\u00e7os hospitalares, m\u00e9dicos, laborat\u00f3rios"",""pt-BR"":""Produtos e servi\u00e7os hospitalares, m\u00e9dicos, laborat\u00f3rios"",""es"":""Productos y servicios hospitalarios, m\u00e9dicos, laboratorios."",""fr"":""Produits et services hospitaliers, M\u00e9decins, Laboratoires""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","hospital-medical-products-and-services-laboratories","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
21,"{""en"":""Public sector"",""pt-PT"":""Setor p\u00fablico"",""pt-BR"":""Setor p\u00fablico"",""es"":""Sector p\u00fablico"",""fr"":""Secteur public""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","public-sector","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
22,"{""en"":""Private sector"",""pt-PT"":""Setor privado"",""pt-BR"":""Setor privado"",""es"":""Sector privado"",""fr"":""Secteur priv\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","private-sector","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
23,"{""en"":""Education"",""pt-PT"":""Educa\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Educa\u00e7\u00e3o"",""es"":""educaci\u00f3n"",""fr"":""\u00e9ducation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","education","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
24,"{""en"":""Technology"",""pt-PT"":""Tecnologia"",""pt-BR"":""Tecnologia"",""es"":""Tecnolog\u00eda"",""fr"":""Technologie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","technology","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
25,"{""en"":""Financial"",""pt-PT"":""Financeiro"",""pt-BR"":""Financeiro"",""es"":""Financiero"",""fr"":""Financier""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","financial","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
26,"{""en"":""Health"",""pt-PT"":""Sa\u00fade"",""pt-BR"":""Sa\u00fade"",""es"":""Salud"",""fr"":""Sant\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","health","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
28,"{""pt-PT"":""Conselho de Administra\u00e7\u00e3o com membros n\u00e3o executivos"",""en"":""Board of Directors with no Executive Members"",""es"":""Consejo de Administraci\u00f3n con Miembros no Ejecutivos"",""fr"":""Conseil d'administration avec des membres non ex\u00e9cutifs"",""pt-BR"":""Conselho de Administra\u00e7\u00e3o com membros n\u00e3o executivos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","board-of-directors-with-no-executive-members","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
29,"{""en"":""Board of Directors with Executive Members"",""pt-PT"":""Conselho de Administra\u00e7\u00e3o com membros executivos"",""pt-BR"":""Conselho de Administra\u00e7\u00e3o com membros executivos"",""es"":""Consejo de Administraci\u00f3n con Miembros Ejecutivos"",""fr"":""Conseil d'administration avec des membres ex\u00e9cutifs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","board-of-directors-with-executive-members","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
30,"{""en"":""Mixed"",""pt-PT"":""Misto"",""pt-BR"":""Misto"",""es"":""Mezclado"",""fr"":""Mixte""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","mixed","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
31,"{""en"":""<3 Years"",""pt-PT"":""Menos de 3 anos"",""pt-BR"":""< 3 anos"",""es"":""<3 años"",""fr"":""<3 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","3-years","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-18T12:27:53.000Z"
32,"{""en"":""Between 3 and 5 Years"",""pt-PT"":""Entre 3 e 5 anos"",""pt-BR"":""Entre 3 e 5 anos"",""es"":""Entre 3 y 5 a\u00f1os."",""fr"":""Entre 3 et 5 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","between-3-and-5-years","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
33,"{""en"":""> 5 Years"",""pt-PT"":""Mais de 5 anos"",""pt-BR"":""> 5 anos"",""es"":""> 5 años"",""fr"":""> 5 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","5-years","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-18T12:28:13.000Z"
34,"{""en"":""Monthly"",""pt-PT"":""Mensalmente"",""pt-BR"":""Mensalmente"",""es"":""Mensual"",""fr"":""Mensuel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","monthly","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
35,"{""en"":""Bimonthly"",""pt-PT"":""Bimestralmente"",""pt-BR"":""Bimestralmente"",""es"":""Bimestral"",""fr"":""Bimensuel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","bimonthly","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
36,"{""en"":""Quarterly"",""pt-PT"":""Trimestralmente"",""pt-BR"":""Trimestralmente"",""es"":""Trimestral"",""fr"":""Trimestriel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","quarterly","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
37,"{""en"":""Semiannually"",""pt-PT"":""Semestralmente"",""pt-BR"":""Semestralmente"",""es"":""Semestral"",""fr"":""Semestriel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","semiannually","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
38,"{""en"":""Annually"",""pt-PT"":""Anualmente"",""pt-BR"":""Anualmente"",""es"":""Anualmente"",""fr"":""Annuellement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","annually","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
39,"{""en"":""<33,3%"",""pt-PT"":""<33,3%"",""pt-BR"":""<33,3%"",""es"":""<33,3%"",""fr"":""<33,3%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","333","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
40,"{""en"":""Between 33,3% and 50%"",""pt-PT"":""Entre 33,3% e 50%"",""pt-BR"":""Entre 33,3% e 50%"",""es"":""Entre el 33,3% y el 50%."",""fr"":""Entre 33,3% et 50%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","between-333-and-50","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
41,"{""en"":""> 50%"",""pt-PT"":"">50%"",""pt-BR"":"">50%"",""es"":""> 50%"",""fr"":""> 50%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","50","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
42,"{""en"":""Origin of product or service components"",""pt-PT"":""Origem de componentes do produto ou servi\u00e7o"",""pt-BR"":""Origem de componentes do produto ou servi\u00e7o"",""es"":""Origen de los componentes del producto o servicio."",""fr"":""Origine des composants du produit ou du service""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","origin-of-product-or-service-components","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
43,"{""en"":""Content/substances that may cause environmental impact"",""pt-PT"":""Conteúdo/substâncias que possam causar impacto ambiental"",""pt-BR"":""Conteúdo/substâncias que possam causar impacto ambiental"",""es"":""Contenido/sustancias que pueden causar impacto ambiental"",""fr"":""Contenu/substances pouvant avoir un impact sur l'environnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","contentsubstances-that-may-cause-environmental-impact","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-18T14:19:56.000Z"
44,"{""en"":""Indication of safe use of the product or service"",""pt-PT"":""Indica\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o segura do produto ou servi\u00e7o"",""pt-BR"":""Indica\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o segura do produto ou servi\u00e7o"",""es"":""Indicaci\u00f3n de uso seguro del producto o servicio."",""fr"":""Indication de l'utilisation s\u00fbre du produit ou du service""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","indication-of-safe-use-of-the-product-or-service","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
45,"{""en"":""Terms and conditions of service"",""pt-PT"":""Termos e Condi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o"",""pt-BR"":""Termos e Condi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o"",""es"":""T\u00e9rminos y condiciones de servicio."",""fr"":""Termes et conditions de service""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","terms-and-conditions-of-service","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
47,"{""en"":""0"",""pt-PT"":""0"",""pt-BR"":""0"",""es"":""0"",""fr"":""0""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","0","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
49,"{""en"":""Civil society"",""pt-PT"":""Sociedade Civil"",""pt-BR"":""Sociedade Civil"",""es"":""Sociedad civil"",""fr"":""Soci\u00e9t\u00e9 civile""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","civil-society","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
50,"{""en"":""Customers"",""pt-PT"":""Clientes"",""pt-BR"":""Clientes"",""es"":""Clientes"",""fr"":""Clients""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","customers","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
51,"{""en"":""Employees"",""pt-PT"":""Colaboradores"",""pt-BR"":""Colaboradores"",""es"":""Empleados"",""fr"":""Employ\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","employees","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
52,"{""en"":""Union"",""pt-PT"":""Sindicatos"",""pt-BR"":""Sindicatos"",""es"":""Sindicato"",""fr"":""Syndicat""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","union","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
53,"{""en"":""Local communities"",""pt-PT"":""Comunidades locais"",""pt-BR"":""Comunidades locais"",""es"":""Comunidades locales"",""fr"":""Communaut\u00e9s locales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","local-communities","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
54,"{""en"":""Shareholders"",""pt-PT"":""Acionistas"",""pt-BR"":""Acionistas"",""es"":""Accionistas"",""fr"":""Actionnaires""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","shareholders","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
59,"{""en"":""Temporary workers"",""pt-PT"":""Colaboradores Tempor\u00e1rios"",""pt-BR"":""Colaboradores Tempor\u00e1rios"",""es"":""Empleados temporales"",""fr"":""Employ\u00e9s temporaires""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","temporary-workers","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
60,"{""en"":""Subcontracted \/ supplied employees"",""pt-PT"":""Colaboradores subcontratados\/fornecidos"",""pt-BR"":""Colaboradores subcontratados\/fornecidos"",""es"":""Empleados subcontratados \/ suministrados"",""fr"":""Employ\u00e9s sous-trait\u00e9s \/ fournis""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","subcontracted-supplied-employees","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
62,"{""en"":""Vulnerable groups"",""pt-PT"":""Grupos vulneráveis"",""pt-BR"":""Grupos vulneráveis"",""es"":""Grupos vulnerables"",""fr"":""Groupes vulnérables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","vulnerable-groups","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-18T16:05:00.000Z"
64,"{""en"":""NGOs"",""pt-PT"":""ONG's"",""pt-BR"":""ONG's"",""es"":""Ngos"",""fr"":""ONGs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ngos","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-18T16:05:23.000Z"
65,"{""en"":""Other civil society organizations"",""pt-PT"":""Outras organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil"",""pt-BR"":""Outras organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil"",""es"":""Otras organizaciones de la sociedad civil"",""fr"":""Autres organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other-civil-society-organizations","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
67,"{""en"":""Changes in the productivity of organisations, sectors or the economy as a whole (as a consequence of the adoption of information technology)"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7as na produtividade de organiza\u00e7\u00f5es, setores ou da economia como um todo (como consequ\u00eancia da ado\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o)"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7as na produtividade de organiza\u00e7\u00f5es, setores ou da economia como um todo (como consequ\u00eancia da ado\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o)"",""es"":""Cambios en la productividad de las organizaciones, los sectores o la econom\u00eda en su conjunto (como consecuencia de la adopci\u00f3n de la tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n)"",""fr"":""Changements dans la productivit\u00e9 des organisations, des secteurs ou de l'\u00e9conomie dans son ensemble (suite \u00e0 l'adoption des technologies de l'information)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","changes-in-the-productivity-of-organisations-sectors-or-the-economy-as-a-whole-as-a-consequence-of-the-adoption-of-information-technology","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
68,"{""en"":""Economic development in areas with a high poverty index"",""pt-PT"":""Desenvolvimento econ\u00f3mico em \u00e1reas com alto \u00edndice de pobreza"",""pt-BR"":""Desenvolvimento econ\u00f3mico em \u00e1reas com alto \u00edndice de pobreza"",""es"":""Desarrollo econ\u00f3mico en \u00e1reas con alto \u00edndice de pobreza."",""fr"":""D\u00e9veloppement \u00e9conomique dans les zones \u00e0 fort taux de pauvret\u00e9.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","economic-development-in-areas-with-a-high-poverty-index","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
69,"{""en"":""Improvement of social and \/ or environmental conditions"",""pt-PT"":""Melhoria de condi\u00e7\u00f5es sociais e\/ou ambientais"",""pt-BR"":""Melhoria de condi\u00e7\u00f5es sociais e\/ou ambientais"",""es"":""Mejora de las condiciones sociales y \/ o ambientales."",""fr"":""Am\u00e9lioration des conditions sociales et \/ ou environnementales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","improvement-of-social-and-or-environmental-conditions","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
70,"{""en"":""Deterioration of social and \/ or environmental conditions"",""pt-PT"":""Deteriora\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es sociais e\/ou ambientais"",""pt-BR"":""Deteriora\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es sociais e\/ou ambientais"",""es"":""Deterioro de las condiciones sociales y \/ o ambientales."",""fr"":""D\u00e9t\u00e9rerioration des conditions sociales et \/ ou environnementales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","deterioration-of-social-and-or-environmental-conditions","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
71,"{""en"":""Availability of products and services for low-income people"",""pt-PT"":""Disponibilidade de produtos e serviços para pessoas com baixos rendimentos"",""pt-BR"":""Disponibilidade de produtos e serviços para pessoas de baixa renda"",""es"":""Disponibilidad de productos y servicios para personas de bajos ingresos."",""fr"":""Disponibilité des produits et services pour les personnes à faible revenu""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","availability-of-products-and-services-for-low-income-people","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-06-18T16:02:05.000Z"
72,"{""en"":""Strengths of skills and knowledge of a professional community or geographical region"",""pt-PT"":""Fortalecimentos das habilidades e conhecimentos de uma comunidade profissional ou regi\u00e3o geogr\u00e1fica"",""pt-BR"":""Fortalecimentos das habilidades e conhecimentos de uma comunidade profissional ou regi\u00e3o geogr\u00e1fica"",""es"":""Fortalezas de habilidades y conocimientos de una comunidad profesional o regi\u00f3n geogr\u00e1fica."",""fr"":""Renforcer les comp\u00e9tences et les connaissances d'une communaut\u00e9 professionnelle ou d'une r\u00e9gion g\u00e9ographique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","strengths-of-skills-and-knowledge-of-a-professional-community-or-geographical-region","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
73,"{""en"":""Indirect jobs in supplier chains or distribution"",""pt-PT"":""Empregos indiretos nas cadeias de fornecedores ou distribui\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Empregos indiretos nas cadeias de fornecedores ou distribui\u00e7\u00e3o"",""es"":""Trabajos indirectos en las cadenas de proveedores o distribuci\u00f3n ."",""fr"":""Emplois indirects dans les cha\u00eenes de fournisseurs ou la distribution""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","indirect-jobs-in-supplier-chains-or-distribution","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
75,"{""en"":""<20%"",""pt-PT"":""< 20 %"",""pt-BR"":""< 20 %"",""es"":""<20%"",""fr"":""<20%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","20","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
76,"{""en"":""20% to 40%"",""pt-PT"":""20% a 40 %"",""pt-BR"":""20% a 40 %"",""es"":""20% a 40%"",""fr"":""20% \u00e0 40%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","20-to-40","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
77,"{""en"":""40% to 60%"",""pt-PT"":""40% a 60 %"",""pt-BR"":""40% a 60 %"",""es"":""40% a 60%"",""fr"":""40% \u00e0 60%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","40-to-60","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
78,"{""en"":""60% to 80%"",""pt-PT"":""60% a 80 %"",""pt-BR"":""60% a 80 %"",""es"":""60% al 80%"",""fr"":""60% \u00e0 80%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","60-to-80","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
79,"{""en"":""80% to 99%"",""pt-PT"":""80% a 99%"",""pt-BR"":""80% a 99%"",""es"":""80% a 99%"",""fr"":""80% \u00e0 99%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","80-to-99","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
80,"{""en"":""1"",""pt-PT"":""1"",""pt-BR"":""1"",""es"":""1"",""fr"":""1""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","1","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T22:37:02.000Z"
81,"{""en"":""Yearly"",""pt-PT"":""Anual"",""pt-BR"":""Anual"",""es"":""Anual"",""fr"":""Annuel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","yearly","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
82,"{""en"":""Biannual"",""pt-PT"":""Bianual"",""pt-BR"":""Bianual"",""es"":""Semestral"",""fr"":""Semestriel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","biannual","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
83,"{""en"":""Triannual"",""pt-PT"":""Trianual"",""pt-BR"":""Trianual"",""es"":""Triannual"",""fr"":""Triannuel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","triannual","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
84,"{""en"":""Non-periodic"",""pt-PT"":""N\u00e3o \u00e9 peri\u00f3dico"",""pt-BR"":""N\u00e3o \u00e9 peri\u00f3dico"",""es"":""No es peri\u00f3dico"",""fr"":""Non-p\u00e9riodique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","non-periodic","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
86,"{""en"":""Environmental"",""pt-PT"":""Ambiental"",""pt-BR"":""Ambiental"",""es"":""Ambiental"",""fr"":""Environnemental""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","environmental","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
87,"{""en"":""Social (community, employees, stakeholders)"",""pt-PT"":""Social (comunidade, colaboradores, stakeholders)"",""pt-BR"":""Social (comunidade, colaboradores, stakeholders)"",""es"":""Social (comunidad, empleados, partes interesadas)"",""fr"":""(Communaut\u00e9, employ\u00e9s, intervenants)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","social-community-employees-stakeholders","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
88,"{""en"":""Economic"",""pt-PT"":""Econ\u00f3mico"",""pt-BR"":""Econ\u00f3mico"",""es"":""Econ\u00f3mico"",""fr"":""\u00c9conomique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","economic","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
89,"{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan\u00e7a"",""pt-BR"":""Governan\u00e7a"",""es"":""Gobernancia"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","governance","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
94,"{""en"":""External entity"",""pt-PT"":""Entidade externa"",""pt-BR"":""Entidade externa"",""es"":""Entidad externa"",""fr"":""Entit\u00e9 externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","external-entity","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
95,"{""en"":""Person\/Internal department"",""pt-PT"":""Pessoa\/departamento interno"",""pt-BR"":""Pessoa\/departamento interno"",""es"":""Persona\/Departamento interno"",""fr"":""Une personne\/D\u00e9partement interne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","personinternal-department","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
96,"{""en"":""Stakeholders (including shareholders)"",""pt-PT"":""Stakeholders (inclusive acionistas)"",""pt-BR"":""Stakeholders (inclusive acionistas)"",""es"":""Partes interesadas (incluidos accionistas)"",""fr"":""Parties prenantes (y compris les actionnaires)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","stakeholders-including-shareholders","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
97,"{""en"":""Diversity"",""pt-PT"":""Diversidade"",""pt-BR"":""Diversidade"",""es"":""Diversidad"",""fr"":""La diversit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","diversity","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
98,"{""en"":""Independence"",""pt-PT"":""Independ\u00eancia"",""pt-BR"":""Independ\u00eancia"",""es"":""Independencia"",""fr"":""Ind\u00e9pendance""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","independence","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
99,"{""en"":""Knowledge and experience related to economic, social and environmental topics"",""pt-PT"":""Conhecimento e experi\u00eancia relacionados com os t\u00f3picos econ\u00f3micos, sociais e ambientais"",""pt-BR"":""Conhecimento e experi\u00eancia relacionados com os t\u00f3picos econ\u00f3micos, sociais e ambientais"",""es"":""Conocimiento y experiencia relacionados con temas econ\u00f3micos, sociales y ambientales."",""fr"":""Connaissance et exp\u00e9rience li\u00e9es aux sujets \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","knowledge-and-experience-related-to-economic-social-and-environmental-topics","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
100,"{""en"":""Measures for economic, social and environmental topics"",""pt-PT"":""Medidas relativamente aos t\u00f3picos econ\u00f3micos, sociais e ambientais"",""pt-BR"":""Medidas relativamente aos t\u00f3picos econ\u00f3micos, sociais e ambientais"",""es"":""Medidas sobre temas econ\u00f3micos, sociales y medioambientales"",""fr"":""Mesures sur les sujets \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","measures-for-economic-social-and-environmental-topics","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
101,"{""en"":""Measures for organizational practices"",""pt-PT"":""Medidas relativamente \u00e0s pr\u00e1ticas organizacionais"",""pt-BR"":""Medidas relativamente \u00e0s pr\u00e1ticas organizacionais"",""es"":""Medidas para las pr\u00e1cticas organizativas."",""fr"":""Mesures pour les pratiques organisationnelles""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","measures-for-organizational-practices","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
102,"{""en"":""Measures for the composition of the Board of Directors"",""pt-PT"":""Medidas relativamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Medidas relativamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Medidas relativas a la composici\u00f3n del Consejo de Administraci\u00f3n"",""fr"":""Mesures pour la composition du conseil d'administration""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","measures-for-the-composition-of-the-board-of-directors","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
104,"{""en"":""Internal"",""pt-PT"":""interno"",""pt-BR"":""interno"",""es"":""interno"",""fr"":""interne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","internal","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z"
105,"{""en"":""External"",""pt-PT"":""Externo"",""pt-BR"":""Externo"",""es"":""Externo"",""fr"":""Externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","external","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
106,"{""en"":""Ensures anonymity"",""pt-PT"":""Assegura anonimato"",""pt-BR"":""Assegura anonimato"",""es"":""Garantiza el anonimato"",""fr"":""Garantit l'anonymat""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ensures-anonymity","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
107,"{""en"":""Ensures confidentiality"",""pt-PT"":""Assegura confidencialidade"",""pt-BR"":""Assegura confidencialidade"",""es"":""Garantiza la confidencialidad"",""fr"":""Assure la confidentialit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ensures-confidentiality","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
108,"{""en"":""It is managed by third specialized (outsourced)"",""pt-PT"":""Gerido por terceiro especializado (outsourced)"",""pt-BR"":""Gerido por terceiro especializado (outsourced)"",""es"":""Gestionado por un tercero especializado (subcontratado)"",""fr"":""Il est g\u00e9r\u00e9 par un tiers sp\u00e9cialis\u00e9 (externalis\u00e9)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","it-is-managed-by-third-specialized-outsourced","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
109,"{""en"":""Managed internally by a responsible person"",""pt-PT"":""Gerido internamente por uma pessoa respons\u00e1vel"",""pt-BR"":""Gerido internamente por uma pessoa respons\u00e1vel"",""es"":""Gestionado internamente por una persona responsable."",""fr"":""G\u00e9r\u00e9 en interne par une personne responsable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","managed-internally-by-a-responsible-person","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
110,"{""en"":""Known by employees"",""pt-PT"":""Conhecido pelos colaboradores"",""pt-BR"":""Conhecido pelos colaboradores"",""es"":""Conocido por los empleados"",""fr"":""Connu des employ\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","known-by-employees","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
111,"{""en"":""Known by all organization stakeholders"",""pt-PT"":""Conhecido por todos os stakeholders da organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Conhecido por todos os stakeholders da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Conocido por todas las partes interesadas de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Connu de toutes les parties prenantes de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","known-by-all-organization-stakeholders","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
112,"{""en"":""Is available in more than a language"",""pt-PT"":""Est\u00e1 disponivel em mais dos que um idioma"",""pt-BR"":""Est\u00e1 disponivel em mais dos que um idioma"",""es"":""Est\u00e1 disponible en m\u00e1s de un idioma"",""fr"":""Est disponible dans plus d'une langue""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","is-available-in-more-than-a-language","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
113,"{""en"":""Has a definite working hours"",""pt-PT"":""Tem um hor\u00e1rio de funcionamento definido"",""pt-BR"":""Tem um hor\u00e1rio de funcionamento definido"",""es"":""Tiene un horario de funcionamiento definido"",""fr"":""A des heures d'ouverture d\u00e9finies""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","has-a-definite-working-hours","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
114,"{""en"":""Guarantee protection against reprisals"",""pt-PT"":""Garante a prote\u00e7\u00e3o contra repres\u00e1lias"",""pt-BR"":""Garante a prote\u00e7\u00e3o contra repres\u00e1lias"",""es"":""Garant\u00eda de protecci\u00f3n contra represalias."",""fr"":""Garantit la protection contre les repr\u00e9sailles""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","guarantee-protection-against-reprisals","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
115,"{""en"":""Unethical behavior"",""pt-PT"":""Comportamento anti\u00e9tico"",""pt-BR"":""Comportamento anti\u00e9tico"",""es"":""Comportamiento antietico"",""fr"":""Comportement non \u00e9thique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","unethical-behavior","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
116,"{""en"":""Illicit behavior"",""pt-PT"":""Comportamento il\u00edcito"",""pt-BR"":""Comportamento il\u00edcito"",""es"":""Comportamiento il\u00edcito"",""fr"":""Comportement illicite""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","illicit-behavior","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
117,"{""en"":""Organizational integrity"",""pt-PT"":""Integridade organizacional"",""pt-BR"":""Integridade organizacional"",""es"":""Integridad organizacional"",""fr"":""Int\u00e9grit\u00e9 organisationnelle""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","organizational-integrity","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
118,"{""en"":""0"",""pt-PT"":""0"",""pt-BR"":""0"",""es"":""0"",""fr"":""0""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","0","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-04-05T22:37:02.000Z"
119,"{""en"":""<50%"",""pt-PT"":""<50%"",""pt-BR"":""<50%"",""es"":""<50%"",""fr"":""<50%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","50","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
120,"{""en"":""between 50% and 99%"",""pt-PT"":""Entre 50% e 99%"",""pt-BR"":""Entre 50% e 99%"",""es"":""Entre el 50% y el 99%."",""fr"":""Entre 50% et 99%""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","between-50-and-99","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
122,"{""en"":""Business partners"",""pt-PT"":""Parceiros de neg\u00f3cio"",""pt-BR"":""Parceiros de neg\u00f3cio"",""es"":""Socios comerciales"",""fr"":""Partenaires commerciaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","business-partners","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
126,"{""en"":""None"",""pt-PT"":""Nenhum"",""pt-BR"":""Nenhum"",""es"":""Ninguno"",""fr"":""Aucun""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","none","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
127,"{""en"":""Internally"",""pt-PT"":""Internamente"",""pt-BR"":""Internamente"",""es"":""Internamente"",""fr"":""En interne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","internally","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
128,"{""en"":""Externally"",""pt-PT"":""Externamente"",""pt-BR"":""Externamente"",""es"":""Externamente"",""fr"":""En externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","externally","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
129,"{""en"":""Financial report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio de Contas"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio de Contas"",""es"":""Informe financiero"",""fr"":""Rapport financier""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","financial-report","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
130,"{""en"":""Impact report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio de Impacto"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio de Impacto"",""es"":""Informe de impacto"",""fr"":""Rapport d'impact""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","impact-report","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
131,"{""en"":""Sustainability report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio de Sustentabilidade"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio de Sustentabilidade"",""es"":""Reporte de Sostenibilidad"",""fr"":""Rapport de durabilit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sustainability-report","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
132,"{""en"":""Activities Report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio de Atividades"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio de Atividades"",""es"":""Reporte de actividades"",""fr"":""Rapport d'activit\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","activities-report","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
133,"{""en"":""Sales Report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio de Vendas"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio de Vendas"",""es"":""Reporte de ventas"",""fr"":""Rapport des ventes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sales-report","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
134,"{""en"":""Customer Satisfaction Report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio de Satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio de Satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes"",""es"":""Informe de satisfacci\u00f3n del cliente"",""fr"":""Rapport de satisfaction client""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","customer-satisfaction-report","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
135,"{""en"":""Satisfaction / Welfare Report of Employees"",""pt-PT"":""Relatório de Satisfação/Bem-Estar dos colaboradores"",""pt-BR"":""Relatório de Satisfação / Bem-Estar dos colaboradores"",""es"":""Satisfacción / Informe de Bienestar de Empleados"",""fr"":""Rapport de satisfaction / de bien-être des employés""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","satisfaction-welfare-report-of-employees","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-18T14:10:48.000Z"
137,"{""en"":""CEO"",""pt-PT"":""CEO"",""pt-BR"":""CEO"",""es"":""CEO"",""fr"":""PDG""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ceo","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
138,"{""en"":""CFO"",""pt-PT"":""CFO"",""pt-BR"":""CFO"",""es"":""director de Finanzas"",""fr"":""CFO""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cfo","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
139,"{""en"":""Director of sustainability"",""pt-PT"":""Diretor de Sustentabilidade"",""pt-BR"":""Diretor de Sustentabilidade"",""es"":""Director de Sostenibilidad"",""fr"":""Directeur de la durabilit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","director-of-sustainability","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
140,"{""en"":""HR Director"",""pt-PT"":""Diretor de RH"",""pt-BR"":""Diretor de RH"",""es"":""Director de RRHH"",""fr"":""Directeur des RH""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","hr-director","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
141,"{""en"":""Chairman of the Board of Directors"",""pt-PT"":""Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Presidente del Consejo de Administraci\u00f3n"",""fr"":""Pr\u00e9sident du Conseil d'administration""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","chairman-of-the-board-of-directors","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
143,"{""en"":""Benefits and fiscal credits"",""pt-PT"":""Benef\u00edcios e cr\u00e9ditos fiscais"",""pt-BR"":""Benef\u00edcios e cr\u00e9ditos fiscais"",""es"":""Beneficios y cr\u00e9ditos fiscales."",""fr"":""Avantages et cr\u00e9dits fiscaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","benefits-and-fiscal-credits","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
144,"{""en"":""Subsidies"",""pt-PT"":""Subs\u00eddios"",""pt-BR"":""Subs\u00eddios"",""es"":""Subsidios"",""fr"":""Subventions""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","subsidies","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
145,"{""en"":""Subsidies for investment, research and development and other relevant types of concessions"",""pt-PT"":""Subven\u00e7\u00f5es para investimento, pesquisa e desenvolvimento e outros tipos relevantes de concess\u00f5es"",""pt-BR"":""Subven\u00e7\u00f5es para investimento, pesquisa e desenvolvimento e outros tipos relevantes de concess\u00f5es"",""es"":""Subvenciones para inversi\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo y otros tipos relevantes de concesiones."",""fr"":""Subventions pour l'investissement, la recherche et le d\u00e9veloppement et autres types de concessions pertinentes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","subsidies-for-investment-research-and-development-and-other-relevant-types-of-concessions","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
146,"{""en"":""Prizes"",""pt-PT"":""Pr\u00e9mios"",""pt-BR"":""Pr\u00e9mios"",""es"":""Premios"",""fr"":""Prix""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","prizes","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
147,"{""en"":""Royalty Holidays (Incentives delaying royalties payment)"",""pt-PT"":""Royalty holidays (incentivos que retardam o pagamento de royalties)"",""pt-BR"":""Royalty holidays (incentivos que retardam o pagamento de royalties)"",""es"":""Vacaciones (incentivos retrasando el pago de regal\u00edas\/royalties)"",""fr"":""Cong\u00e9s de redevances (incitations qui retardent le paiement des redevances)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","royalty-holidays-incentives-delaying-royalties-payment","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
148,"{""en"":""Financial support from Export Credit Agencies (ECA)"",""pt-PT"":""Apoio financeiro de Ag\u00eancias de Cr\u00e9dito a Exporta\u00e7\u00e3o (ECA)"",""pt-BR"":""Apoio financeiro de Ag\u00eancias de Cr\u00e9dito a Exporta\u00e7\u00e3o (ECA)"",""es"":""Apoyo financiero de las Agencias de Cr\u00e9dito a la Exportaci\u00f3n (ACE)"",""fr"":""Soutien financier des agences de cr\u00e9dit \u00e0 l'exportation (ACE)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","financial-support-from-export-credit-agencies-eca","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
149,"{""en"":""Financial incentives"",""pt-PT"":""Incentivos financeiros"",""pt-BR"":""Incentivos financeiros"",""es"":""Incentivos financieros"",""fr"":""Incitations financi\u00e8res""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","financial-incentives","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
150,"{""en"":""Other financial benefits received or receivables from any government to any operation"",""pt-PT"":""Outros benef\u00edcios financeiros recebidos ou receb\u00edveis de qualquer governo para qualquer opera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Outros benef\u00edcios financeiros recebidos ou receb\u00edveis de qualquer governo para qualquer opera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Otros beneficios financieros recibidos o cr\u00e9ditos de cualquier gobierno a cualquier operaci\u00f3n."",""fr"":""Autres avantages financiers re\u00e7us ou cr\u00e9ances de tout gouvernement \u00e0 toute op\u00e9ration""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other-financial-benefits-received-or-receivables-from-any-government-to-any-operation","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
151,"{""en"":""Female"",""pt-PT"":""Feminino"",""pt-BR"":""Feminino"",""es"":""Femenino"",""fr"":""F\u00e9minin""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","female","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
152,"{""en"":""Male"",""pt-PT"":""Masculino"",""pt-BR"":""Masculino"",""es"":""Masculino"",""fr"":""Masculin""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","male","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
154,"{""en"":""Transport networks"",""pt-PT"":""Redes de transporte"",""pt-BR"":""Redes de transporte"",""es"":""Redes de transporte"",""fr"":""R\u00e9seaux de transport""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","transport-networks","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
155,"{""en"":""Public services"",""pt-PT"":""Servi\u00e7os p\u00fablicos"",""pt-BR"":""Servi\u00e7os p\u00fablicos"",""es"":""Servicios p\u00fablicos"",""fr"":""Services publics""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","public-services","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
156,"{""en"":""Community social spaces"",""pt-PT"":""Espa\u00e7os sociais comunit\u00e1rios"",""pt-BR"":""Espa\u00e7os sociais comunit\u00e1rios"",""es"":""Espacios sociales de la comunidad"",""fr"":""Espaces sociaux communautaires""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","community-social-spaces","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
157,"{""en"":""Health Centers and Social Welfare"",""pt-PT"":""Centros de sa\u00fade e bem-estar social"",""pt-BR"":""Centros de sa\u00fade e bem-estar social"",""es"":""Centros de salud y bienestar social."",""fr"":""Centres de sant\u00e9 et bien-\u00eatre social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","health-centers-and-social-welfare","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
158,"{""en"":""Sports centers"",""pt-PT"":""Centros desportivos"",""pt-BR"":""Centros desportivos"",""es"":""Centros deportivos"",""fr"":""Centres de sport""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sports-centers","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-18T11:14:45.000Z"
159,"{""en"":""Investment in own operations"",""pt-PT"":""Investimento nas pr\u00f3prias opera\u00e7\u00f5es"",""pt-BR"":""Investimento nas pr\u00f3prias opera\u00e7\u00f5es"",""es"":""Inversi\u00f3n en operaciones propias"",""fr"":""Investissement dans les op\u00e9rations elles-m\u00eames""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","investment-in-own-operations","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
162,"{""en"":""Positive impact"",""pt-PT"":""Impacto positivo"",""pt-BR"":""Impacto positivo"",""es"":""Impacto positivo"",""fr"":""Impact positif""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","positive-impact","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
163,"{""en"":""Negative impact"",""pt-PT"":""Impacto negativo"",""pt-BR"":""Impacto negativo"",""es"":""Impacto negativo"",""fr"":""Impact n\u00e9gatif""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","negative-impact","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
164,"{""en"":""Commercial"",""pt-PT"":""Comerciais"",""pt-BR"":""Comerciais"",""es"":""Comercial"",""fr"":""Commercial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","commercial","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
165,"{""en"":""In kind"",""pt-PT"":""Em esp\u00e9cie"",""pt-BR"":""Em esp\u00e9cie"",""es"":""En especie"",""fr"":""En nature""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","in-kind","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
166,"{""en"":""Free"",""pt-PT"":""Gratuitos"",""pt-BR"":""Gratuitos"",""es"":""Gratis"",""fr"":""Gratuit""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","free","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
167,"{""en"":""External entity involved"",""pt-PT"":""Entidade externa envolvida"",""pt-BR"":""Entidade externa envolvida"",""es"":""Entidad externa involucrada"",""fr"":""Entit\u00e9 externe impliqu\u00e9e""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","external-entity-involved","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
168,"{""en"":""Person in the organisation independent of the administration"",""pt-PT"":""Pessoa da organiza\u00e7\u00e3o independente da administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Pessoa da organiza\u00e7\u00e3o independente da administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Persona de la organizaci\u00f3n que es independiente de la direcci\u00f3n"",""fr"":""Personne dans l'organisation qui est ind\u00e9pendante de la direction""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","person-in-the-organisation-independent-of-the-administration","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
169,"{""en"":""Person in the organization belonging to the administration"",""pt-PT"":""Pessoa da organiza\u00e7\u00e3o pertencente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Pessoa da organiza\u00e7\u00e3o pertencente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Persona de la organizaci\u00f3n perteneciente a la administraci\u00f3n."",""fr"":""Personne de l'organisation appartenant \u00e0 l'administration""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","person-in-the-organization-belonging-to-the-administration","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
171,"{""en"":""Scrap"",""pt-PT"":""Desperd\u00edcio"",""pt-BR"":""Desperd\u00edcio"",""es"":""Desperdicio"",""fr"":""D\u00e9chets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","scrap","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
172,"{""en"":""Waste"",""pt-PT"":""Res\u00edduos"",""pt-BR"":""Res\u00edduos"",""es"":""Residuos"",""fr"":""R\u00e9sidus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","waste","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
173,"{""en"":""Energy"",""pt-PT"":""Energia"",""pt-BR"":""Energia"",""es"":""Energ\u00eda"",""fr"":""\u00c9nergie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","energy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
174,"{""en"":""Water resources"",""pt-PT"":""Recursos h\u00eddricos"",""pt-BR"":""Recursos h\u00eddricos"",""es"":""Recursos h\u00eddricos"",""fr"":""Ressources hydriques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","water-resources","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
175,"{""en"":""Toxic products"",""pt-PT"":""Produtos t\u00f3xicos"",""pt-BR"":""Produtos t\u00f3xicos"",""es"":""Productos t\u00f3xicos"",""fr"":""Produits toxiques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","toxic-products","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
176,"{""en"":""Biodiversity"",""pt-PT"":""Biodiversidade"",""pt-BR"":""Biodiversidade"",""es"":""Biodiversidad"",""fr"":""Biodiversit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","biodiversity","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
178,"{""en"":""Social differences"",""pt-PT"":""Desigualdades Sociais"",""pt-BR"":""Desigualdades Sociais"",""es"":""Diferencias sociales"",""fr"":""Diff\u00e9rences sociales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","social-differences","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
179,"{""en"":""Employability"",""pt-PT"":""Empregabilidade"",""pt-BR"":""Empregabilidade"",""es"":""Empleabilidad"",""fr"":""Employabilit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","employability","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
180,"{""en"":""Inclusion"",""pt-PT"":""Inclus\u00e3o"",""pt-BR"":""Inclus\u00e3o"",""es"":""Inclusi\u00f3n"",""fr"":""Inclusion""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","inclusion","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
182,"{""en"":""Permanent"",""pt-PT"":""Permanentes"",""pt-BR"":""Permanentes"",""es"":""Permanente"",""fr"":""Permanent""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","permanent","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
183,"{""en"":""Temporary"",""pt-PT"":""Tempor\u00e1rios"",""pt-BR"":""Tempor\u00e1rios"",""es"":""Temporal"",""fr"":""Temporaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","temporary","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
184,"{""en"":""Subcontractors \/ supplied"",""pt-PT"":""Subcontratados\/fornecidos"",""pt-BR"":""Subcontratados\/fornecidos"",""es"":""Subcontratistas \/ suministrados"",""fr"":""Sous-traitants \/ fournis""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","subcontractors-supplied","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
185,"{""en"":""Full-time"",""pt-PT"":""Tempo integral"",""pt-BR"":""Tempo integral"",""es"":""Tiempo completo"",""fr"":""\u00c0 temps plein""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","full-time","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
186,"{""en"":""Part time"",""pt-PT"":""Tempo parcial"",""pt-BR"":""Tempo parcial"",""es"":""Medio tiempo"",""fr"":""\u00c0 temps partiel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","part-time","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
187,"{""en"":""Direction"",""pt-PT"":""Dire\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Dire\u00e7\u00e3o"",""es"":""Direcci\u00f3n"",""fr"":""Direction""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","direction","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
188,"{""en"":""Intermediate management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o Interm\u00e9dia"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o Interm\u00e9dia"",""es"":""Gesti\u00f3n intermedia"",""fr"":""Gestion interm\u00e9diaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","intermediate-management","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
190,"{""en"":""Plan \/ Health Insurance"",""pt-PT"":""Plano\/seguro de sa\u00fade"",""pt-BR"":""Plano\/seguro de sa\u00fade"",""es"":""Plan \/ Seguro de Salud"",""fr"":""Plan \/ assurance maladie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","plan-health-insurance","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
191,"{""en"":""Paid vacations"",""pt-PT"":""F\u00e9rias remuneradas"",""pt-BR"":""F\u00e9rias remuneradas"",""es"":""Vacaciones pagadas"",""fr"":""Vacances pay\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","paid-vacations","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
192,"{""en"":""Maternity leave"",""pt-PT"":""Licen\u00e7a maternidade"",""pt-BR"":""Licen\u00e7a maternidade"",""es"":""Licencia de maternidad"",""fr"":""Cong\u00e9 maternit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","maternity-leave","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
193,"{""en"":""Paternity leave"",""pt-PT"":""Licen\u00e7a paternidade"",""pt-BR"":""Licen\u00e7a paternidade"",""es"":""Licencia de paternidad"",""fr"":""Cong\u00e9 paternit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","paternity-leave","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
194,"{""en"":""Pension plan"",""pt-PT"":""Plano de previd\u00eancia"",""pt-BR"":""Plano de previd\u00eancia"",""es"":""Plan de pension"",""fr"":""Plan de retraite""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pension-plan","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
195,"{""en"":""Psychological / emotional support"",""pt-PT"":""Suporte psicológico/emocional"",""pt-BR"":""Suporte psicológico / emocional"",""es"":""Apoyo psicológico / emocional"",""fr"":""Soutien psychologique / émotionnel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","psychological-emotional-support","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-17T16:46:18.000Z"
196,"{""en"":""Participation in profits and results"",""pt-PT"":""Participa\u00e7\u00e3o nos lucros e resultados"",""pt-BR"":""Participa\u00e7\u00e3o nos lucros e resultados"",""es"":""Participaci\u00f3n en beneficios y resultados."",""fr"":""Participation aux b\u00e9n\u00e9fices et aux r\u00e9sultats""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","participation-in-profits-and-results","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
197,"{""en"":""Covenants with academies"",""pt-PT"":""Convénios com academias"",""pt-BR"":""Convênios com academias"",""es"":""Convenios con academias."",""fr"":""Alliances avec des académies""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","covenants-with-academies","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-17T16:47:46.000Z"
198,"{""en"":""Education allowance (undergraduate, postgraduate or technical and improvement courses)"",""pt-PT"":""Auxílio para educação (cursos de graduação, pós-graduação ou cursos técnicos e de aperfeiçoamento)"",""pt-BR"":""Auxilio para educação (cursos de graduação, pos-graduação ou cursos técnicos e de aperfeiçoamento)"",""es"":""Subsidio de educación (licenciatura, posgrado, cursos técnicos o de perfeccionamiento)"",""fr"":""Allocation d'éducation (cours d'enseignement supérieur, doctorat, techniques ou de formation continue)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","education-allowance-undergraduate-postgraduate-or-technical-and-improvement-courses","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-17T16:48:09.000Z"
199,"{""en"":""Life insurance"",""pt-PT"":""Seguro de vida"",""pt-BR"":""Seguro de vida"",""es"":""Seguro de vida"",""fr"":""Assurance-vie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","life-insurance","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
200,"{""en"":""Lunch allowance"",""pt-PT"":""Subs\u00eddio de almo\u00e7o"",""pt-BR"":""Subs\u00eddio de almo\u00e7o"",""es"":""Subsidio de almuerzo"",""fr"":""Allocation de d\u00e9jeuner""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","lunch-allowance","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
201,"{""en"":""Transport subsidy"",""pt-PT"":""Subs\u00eddio de transporte"",""pt-BR"":""Subs\u00eddio de transporte"",""es"":""Subsidio de transporte"",""fr"":""Subvention de transport""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","transport-subsidy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
204,"{""en"":""Person \/ Internal department"",""pt-PT"":""Pessoa\/ Departamento interno"",""pt-BR"":""Pessoa\/ Departamento interno"",""es"":""Persona \/ Departamento Interno"",""fr"":""Personne \/ Service interne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","person-internal-department","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
206,"{""en"":""Access to health insurance"",""pt-PT"":""Acesso a um seguro de sa\u00fade"",""pt-BR"":""Acesso a um seguro de sa\u00fade"",""es"":""Acceso al seguro de salud."",""fr"":""Acc\u00e8s \u00e0 l'assurance maladie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","access-to-health-insurance","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
207,"{""en"":""Access to a set of partnerships / protocols with entities in the health area"",""pt-PT"":""Acesso a um conjunto de parcerias/protocolos com entidades na área da saúde"",""pt-BR"":""Acesso a um conjunto de parcerias/ protocolos com entidades na área da saúde"",""es"":""Acceso a un conjunto de asociaciones / protocolos con entidades en el área de la salud."",""fr"":""Accès à l'ensemble de partenariats / protocoles avec des entités dans le domaine de la santé""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","access-to-a-set-of-partnerships-protocols-with-entities-in-the-health-area","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-17T16:49:50.000Z"
208,"{""en"":""Financial support"",""pt-PT"":""Apoio financeiro"",""pt-BR"":""Apoio financeiro"",""es"":""Soporte financiero"",""fr"":""Aide financi\u00e8re""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","financial-support","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
209,"{""en"":""Access to gym"",""pt-PT"":""Acesso a gin\u00e1sio"",""pt-BR"":""Acesso a gin\u00e1sio"",""es"":""Acceso al gimnasio"",""fr"":""Acc\u00e8s au gymnase""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","access-to-gym","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
210,"{""en"":""Performing themed awareness campaigns (food, smoking, ...)"",""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de sensibiliza\u00e7\u00e3o tem\u00e1ticas (alimenta\u00e7\u00e3o, tabagismo, \u2026)"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o de campanhas de sensibiliza\u00e7\u00e3o tem\u00e1ticas (alimenta\u00e7\u00e3o, tabagismo, \u2026)"",""es"":""Realizando campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n de tem\u00e1tica (alimentos, fumadores, ...)"",""fr"":""Effectuer des campagnes de sensibilisation \u00e0 th\u00e8me (Nourriture, Tabagisme, ...)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","performing-themed-awareness-campaigns-food-smoking","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
212,"{""en"":""Discrimination"",""pt-PT"":""Discrimina\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Discrimina\u00e7\u00e3o"",""es"":""Discriminaci\u00f3n"",""fr"":""Discrimination""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","discrimination","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
213,"{""en"":""Harassment"",""pt-PT"":""Ass\u00e9dio moral"",""pt-BR"":""Ass\u00e9dio moral"",""es"":""Acoso"",""fr"":""Harc\u00e8lement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","harassment","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
214,"{""en"":""Sexual harassment"",""pt-PT"":""Ass\u00e9dio sexual"",""pt-BR"":""Ass\u00e9dio sexual"",""es"":""Acoso sexual"",""fr"":""Harc\u00e8lement sexuel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sexual-harassment","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
216,"{""en"":""Achievement of diligence"",""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia"",""es"":""Logro de la diligencia"",""fr"":""R\u00e9alisation de la diligence""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","achievement-of-diligence","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
217,"{""en"":""Reputational credit and compliance"",""pt-PT"":""Cr\u00e9dito reputacional e compliance"",""pt-BR"":""Cr\u00e9dito reputacional e compliance"",""es"":""Cr\u00e9dito de reputaci\u00f3n y cumplimiento."",""fr"":""Cr\u00e9dit de r\u00e9putation et conformit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","reputational-credit-and-compliance","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
218,"{""en"":""Environmental sustainability practices"",""pt-PT"":""Pr\u00e1ticas de sustentabilidade ambiental"",""pt-BR"":""Pr\u00e1ticas de sustentabilidade ambiental"",""es"":""Pr\u00e1cticas de sostenibilidad ambiental."",""fr"":""Pratiques de durabilit\u00e9 de l'environnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","environmental-sustainability-practices","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
219,"{""en"":""Social Sustainability Practices"",""pt-PT"":""Pr\u00e1ticas de sustentabilidade social"",""pt-BR"":""Pr\u00e1ticas de sustentabilidade social"",""es"":""Pr\u00e1cticas de sostenibilidad social"",""fr"":""Pratiques de durabilit\u00e9 sociale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","social-sustainability-practices","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
220,"{""en"":""Exposure to risks of labour similar to slave and child labour"",""pt-PT"":""Exposi\u00e7\u00e3o a riscos de trabalho an\u00e1lago a trabalho escravo e infantil"",""pt-BR"":""Exposi\u00e7\u00e3o a riscos de trabalho an\u00e1lago a trabalho escravo e infantil"",""es"":""Exposici\u00f3n a riesgos laborales an\u00e1logos a los del trabajo esclavo e infantil"",""fr"":""Exposition \u00e0 des risques de travail analogue au travail des esclaves et des enfants""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","exposure-to-risks-of-labour-similar-to-slave-and-child-labour","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
221,"{""en"":""Conflict of interests"",""pt-PT"":""Conflito de interesses"",""pt-BR"":""Conflito de interesses"",""es"":""Conflicto de intereses"",""fr"":""Conflit d'inter\u00eats""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","conflict-of-interests","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
222,"{""en"":""Risks of corruption"",""pt-PT"":""Riscos de corrup\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Riscos de corrup\u00e7\u00e3o"",""es"":""Riesgos de corrupci\u00f3n"",""fr"":""Risques de corruption""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","risks-of-corruption","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
224,"{""en"":""Fully complies with the supplier policy"",""pt-PT"":""Cumpre integralmente a pol\u00edtica de fornecedores"",""pt-BR"":""Cumpre integralmente a pol\u00edtica de fornecedores"",""es"":""Cumple plenamente con la pol\u00edtica de proveedores"",""fr"":""Respecter pleinement la politique des fournisseurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fully-complies-with-the-supplier-policy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
225,"{""en"":""Complies with part of the supplier policy"",""pt-PT"":""Cumpre parte da pol\u00edtica de fornecedores"",""pt-BR"":""Cumpre parte da pol\u00edtica de fornecedores"",""es"":""Cumple con parte de la pol\u00edtica de proveedores"",""fr"":""Conforme \u00e0 une partie de la politique des fournisseurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","complies-with-part-of-the-supplier-policy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
226,"{""en"":""Do not meet supplier policy"",""pt-PT"":""N\u00e3o cumpre a pol\u00edtica de fornecedores"",""pt-BR"":""N\u00e3o cumpre a pol\u00edtica de fornecedores"",""es"":""No cumple con la pol\u00edtica de proveedores."",""fr"":""Ne r\u00e9pondez pas \u00e0 la politique des fournisseurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","do-not-meet-supplier-policy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
227,"{""en"":""We do not have this information"",""pt-PT"":""Esta informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel"",""pt-BR"":""Esta informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel"",""es"":""No tenemos esta informaci\u00f3n."",""fr"":""Nous n'avons pas cette information""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","we-do-not-have-this-information","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:32.000Z"
228,"{""en"":""Organizations that provide a product"",""pt-PT"":""Organiza\u00e7\u00f5es que fornecem um produto"",""pt-BR"":""Organiza\u00e7\u00f5es que fornecem um produto"",""es"":""Organizaciones que proporcionan un producto."",""fr"":""Organisations qui fournissent un produit""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","organizations-that-provide-a-product","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
229,"{""en"":""Organizations that provide a service"",""pt-PT"":""Organiza\u00e7\u00f5es que fornecem um servi\u00e7o"",""pt-BR"":""Organiza\u00e7\u00f5es que fornecem um servi\u00e7o"",""es"":""Organizaciones que proporcionan un servicio."",""fr"":""Organisations qui fournissent un service""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","organizations-that-provide-a-service","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
230,"{""en"":""People who provide a product"",""pt-PT"":""Pessoas que fornecem um produto"",""pt-BR"":""Pessoas que fornecem um produto"",""es"":""Personas que proporcionan un producto."",""fr"":""Personnes qui fournissent un produit""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","people-who-provide-a-product","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
231,"{""en"":""People who provide a service"",""pt-PT"":""Pessoas que fornecem um servi\u00e7o"",""pt-BR"":""Pessoas que fornecem um servi\u00e7o"",""es"":""Personas que proporcionan un servicio."",""fr"":""Personnes qui fournissent un service""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","people-who-provide-a-service","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
232,"{""en"":""Consumer Goods"",""pt-PT"":""Bens de consumo"",""pt-BR"":""Bens de consumo"",""es"":""Bienes de consumo"",""fr"":""Biens de consommation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","consumer-goods","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
233,"{""en"":""Extractives & Mineral Processing"",""pt-PT"":""Extrativos e Processamento de minerais"",""pt-BR"":""Extrativos e Processamento de minerais"",""es"":""Extractivos y procesamiento mineral."",""fr"":""Extraction et traitement des minérNonx""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","extractives-mineral-processing","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-18T14:53:25.000Z"
234,"{""en"":""Financials"",""pt-PT"":""Finan\u00e7as"",""pt-BR"":""Finan\u00e7as"",""es"":""Finanzas"",""fr"":""Financi\u00e8re""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","financials","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
235,"{""en"":""Food & Beverage"",""pt-PT"":""Alimenta\u00e7\u00e3o e Bebidas"",""pt-BR"":""Alimenta\u00e7\u00e3o e Bebidas"",""es"":""Bebida alimenticia"",""fr"":""nourriture et boissons""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","food-beverage","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
236,"{""en"":""Health Care"",""pt-PT"":""Cuidados de Sa\u00fade\/Sistema de Sa\u00fade"",""pt-BR"":""Cuidados de Sa\u00fade (1) \/Sistema de Sa\u00fade (2)"",""es"":""Cuidado de la salud"",""fr"":""Soins de sant\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","health-care","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
237,"{""en"":""Infrastructure"",""pt-PT"":""Infraestruturas"",""pt-BR"":""Infraestruturas"",""es"":""Infraestructura"",""fr"":""Infrastructure""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","infrastructure","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
238,"{""en"":""Renewable Resources & Alternative Energy"",""pt-PT"":""Recursos Renov\u00e1veis & Energias Alternativas"",""pt-BR"":""Recursos Renov\u00e1veis & Energias Alternativas"",""es"":""Recursos renovables y energ\u00eda alternativa."",""fr"":""Ressources renouvelables et \u00e9nergie alternative""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","renewable-resources-alternative-energy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
239,"{""en"":""Resource Transformation"",""pt-PT"":""Transforma\u00e7\u00e3o de Recursos"",""pt-BR"":""Transforma\u00e7\u00e3o de Recursos"",""es"":""Transformaci\u00f3n de recursos"",""fr"":""Transformation des ressources""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","resource-transformation","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
241,"{""en"":""Real Estate"",""pt-PT"":""Imobili\u00e1ria"",""pt-BR"":""Imobili\u00e1ria"",""es"":""Inmobiliaria"",""fr"":""Immobilier""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","real-estate","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
242,"{""en"":""Information Technology"",""pt-PT"":""Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o"",""es"":""Tecnolog\u00edas De La Informaci\u00f3n"",""fr"":""Technologies de l'information""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","information-technology","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
243,"{""en"":""Construction & Engineering"",""pt-PT"":""Constru\u00e7\u00e3o e Engenharia"",""pt-BR"":""Constru\u00e7\u00e3o e Engenharia"",""es"":""Construcci\u00f3n e ingenier\u00eda"",""fr"":""Construction et ing\u00e9nierie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","construction-engineering","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
244,"{""en"":""Logistics/Transportation"",""pt-PT"":""Logística/Transporte"",""pt-BR"":""Logística/Transporte"",""es"":""Logística/Transporte"",""fr"":""Logistique/Transport""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","logistics-transportation","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-06-18T14:52:41.000Z"
246,"{""en"":""Changes in the location of premises"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7as na localiza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7as na localiza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es"",""es"":""Cambios en la ubicaci\u00f3n de las instalaciones."",""fr"":""Changements dans l'emplacement des installations""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","changes-in-the-location-of-premises","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
247,"{""en"":""Changes in operations"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7as nas opera\u00e7\u00f5es"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7as nas opera\u00e7\u00f5es"",""es"":""Cambios en las operaciones"",""fr"":""Changements dans les op\u00e9rations""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","changes-in-operations","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
248,"{""en"":""Changes in the structure of social capital"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7as na estrutura do capital social"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7as na estrutura do capital social"",""es"":""Cambios en la estructura del capital social."",""fr"":""Changements dans la structure du capital social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","changes-in-the-structure-of-social-capital","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
249,"{""en"":""Change in the location of the suppliers"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7a na localiza\u00e7\u00e3o dos fornecedores"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7a na localiza\u00e7\u00e3o dos fornecedores"",""es"":""Cambio en la ubicaci\u00f3n de los proveedores."",""fr"":""Changement de l'emplacement des fournisseurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","change-in-the-location-of-the-suppliers","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
250,"{""en"":""Introduction of a Supplier Policy"",""pt-PT"":""Introdu\u00e7\u00e3o de um pol\u00edtica de fornecedores"",""pt-BR"":""Introdu\u00e7\u00e3o de um pol\u00edtica de fornecedores"",""es"":""Introducci\u00f3n de una pol\u00edtica de proveedores."",""fr"":""Introduction d'une politique des fournisseurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","introduction-of-a-supplier-policy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
252,"{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":""Social"",""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","social","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
255,"{""en"":""Not yet perceptible"",""pt-PT"":""N\u00e3o percet\u00edvel ainda"",""pt-BR"":""N\u00e3o percet\u00edvel ainda"",""es"":""A\u00fan no es perceptible"",""fr"":""Pas encore perceptible""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","not-yet-perceptible","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:33.000Z"
256,"{""en"":""Suppliers must comply with laws and policies of the organization"",""pt-PT"":""Os fornecedores devem cumprir as leis e as pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Os fornecedores devem cumprir as leis e as pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Los proveedores deben cumplir con las leyes y pol\u00edticas de la organizaci\u00f3n."",""fr"":""Les fournisseurs doivent \u00eatre conformes aux lois et politiques de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","suppliers-must-comply-with-laws-and-policies-of-the-organization","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
257,"{""en"":""Prohibit the use of forced labor"",""pt-PT"":""Proibir o uso de trabalhos for\u00e7ados"",""pt-BR"":""Proibir o uso de trabalhos for\u00e7ados"",""es"":""Prohibir el uso del trabajo forzoso."",""fr"":""Interdire le recours au travail forc\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","prohibit-the-use-of-forced-labor","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
258,"{""en"":""Code of Conduct or Supplier Code Includes clauses on slavery and trafficking in human beings"",""pt-PT"":""C\u00f3digo de conduta ou c\u00f3digo do fornecedor inclui cl\u00e1usulas sobre escravatura e tr\u00e1fico de seres humanos"",""pt-BR"":""C\u00f3digo de conduta ou c\u00f3digo do fornecedor inclui cl\u00e1usulas sobre escravatura e tr\u00e1fico de seres humanos"",""es"":""El c\u00f3digo de conducta o c\u00f3digo del proveedor incluye cl\u00e1usulas en la esclavitud y el tr\u00e1fico de seres humanos"",""fr"":""Code de conduite ou code de fournisseur comprend des clauses sur l'esclavage et la traite des \u00eatres humains""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","code-of-conduct-or-supplier-code-includes-clauses-on-slavery-and-trafficking-in-human-beings","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
259,"{""en"":""Contracts include forced labor clauses"",""pt-PT"":""Os contratos incluem cl\u00e1usulas sobre trabalho for\u00e7ado"",""pt-BR"":""Os contratos incluem cl\u00e1usulas sobre trabalho for\u00e7ado"",""es"":""Los contratos incluyen cl\u00e1usulas de trabajo forzoso."",""fr"":""Les contrats incluent des clauses de travail forc\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","contracts-include-forced-labor-clauses","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
260,"{""en"":""Suppliers are required to comply with any diligence requirements due to human rights (such as producing their own modern slavery declaration or HRDD report)"",""pt-PT"":""Os fornecedores s\u00e3o obrigados a cumprir quaisquer requisitos de dilig\u00eancia devida em mat\u00e9ria de direitos humanos (tais como produzir a sua pr\u00f3pria Declara\u00e7\u00e3o de Escravatura Moderna ou relat\u00f3rio HRDD)"",""pt-BR"":""Os fornecedores s\u00e3o obrigados a cumprir quaisquer requisitos de dilig\u00eancia devida em mat\u00e9ria de direitos humanos (tais como produzir a sua pr\u00f3pria Declara\u00e7\u00e3o de Escravatura Moderna ou relat\u00f3rio HRDD)"",""es"":""Los proveedores deben cumplir con cualquier requisito de diligencia debida a los derechos humanos (como producir su propia declaraci\u00f3n de esclavitud moderna o un informe de HRDD)"",""fr"":""Les fournisseurs sont tenus de se conformer \u00e0 toutes les exigences de diligence raisonnable en mati\u00e8re de droits de l'homme (telles que la production de leur propre d\u00e9claration sur l'esclavage moderne ou de leur rapport sur la DDH).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","suppliers-are-required-to-comply-with-any-diligence-requirements-due-to-human-rights-such-as-producing-their-own-modern-slavery-declaration-or-hrdd-report","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
261,"{""en"":""Prohibit the collection of recruitment rates to employees"",""pt-PT"":""Proibir a cobran\u00e7a de taxas de recrutamento aos colaboradores"",""pt-BR"":""Proibir a cobran\u00e7a de taxas de recrutamento aos colaboradores"",""es"":""Prohibir el cobro de comisiones de contrataci\u00f3n a los empleados"",""fr"":""Interdire la facturation de frais de recrutement aux employ\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","prohibit-the-collection-of-recruitment-rates-to-employees","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
262,"{""en"":""Prohibit the use of child labor"",""pt-PT"":""Proibir o uso de trabalho infantil"",""pt-BR"":""Proibir o uso de trabalho infantil"",""es"":""Prohibir el uso del trabajo infantil."",""fr"":""Interdire le recours au travail des enfants""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","prohibit-the-use-of-child-labor","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
263,"{""en"":""Suppliers protect migrant employees"",""pt-PT"":""Os fornecedores protegem os colaboradores migrantes"",""pt-BR"":""Os fornecedores protegem os colaboradores migrantes"",""es"":""Los proveedores protegen a los empleados migrantes."",""fr"":""Les fournisseurs prot\u00e8gent les employ\u00e9s migrants""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","suppliers-protect-migrant-employees","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
264,"{""en"":""Suppliers comply with labor rights (wages \/ freedom of association, etc.)"",""pt-PT"":""Os fornecedores respeitam os direitos trabalhistas (sal\u00e1rios \/ liberdade de associa\u00e7\u00e3o, etc.)"",""pt-BR"":""Os fornecedores respeitam os direitos trabalhistas (sal\u00e1rios \/ liberdade de associa\u00e7\u00e3o, etc.)"",""es"":""Los proveedores cumplen con los derechos laborales (salarios \/ libertad de asociaci\u00f3n, etc.)"",""fr"":""Les fournisseurs respectent les droits du travail (salaires \/ libert\u00e9 d'association, etc.)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","suppliers-comply-with-labor-rights-wages-freedom-of-association-etc","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
265,"{""en"":""No policy in force"",""pt-PT"":""Nenhuma pol\u00edtica em vigor"",""pt-BR"":""Nenhuma pol\u00edtica em vigor"",""es"":""Ninguna pol\u00edtica vigente"",""fr"":""Aucune politique en vigueur""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-policy-in-force","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
266,"{""en"":""(Upstream) Goods and services purchased"",""pt-PT"":""(Upstream) Bens e Servi\u00e7os adquiridos"",""pt-BR"":""(Upstream) Bens e Servi\u00e7os adquiridos"",""es"":""(Ascendente) Productos y servicios comprados"",""fr"":""(En amont) biens et services achet\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-goods-and-services-purchased","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
267,"{""en"":""(Upstream) capital goods"",""pt-PT"":""(Upstream) Bens de Capital"",""pt-BR"":""(Upstream) Bens de Capital"",""es"":""(Ascendente) Bienes de capital"",""fr"":""(En amont) biens d'\u00e9quipement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-capital-goods","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
268,"{""en"":""(Upstream) Fuel and Energy Related Activities"",""pt-PT"":""(Upstream) Atividades relacionadas com combust\u00edveis e energia"",""pt-BR"":""(Upstream) Atividades relacionadas com combust\u00edveis e energia"",""es"":""(Ascendente) Actividades relacionadas con el combustible y la energ\u00eda."",""fr"":""(En amont) Activit\u00e9s li\u00e9es au carburant et l'\u00e9nergie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-fuel-and-energy-related-activities","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:33.000Z"
269,"{""en"":""(Upstream) Transport and distribution"",""pt-PT"":""(Upstream) Transporte e distribui\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""(Upstream) Transporte e distribui\u00e7\u00e3o"",""es"":""(Ascendente) Transporte y distribuci\u00f3n"",""fr"":""(En amont) Transport et distribution""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-transport-and-distribution","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
270,"{""en"":""(Upstream) waste generated in operations"",""pt-PT"":""(Upstream) Res\u00edduos gerados nas opera\u00e7\u00f5es"",""pt-BR"":""(Upstream) Res\u00edduos gerados nas opera\u00e7\u00f5es"",""es"":""(Ascendente) Residuos generados en operaciones."",""fr"":""(En amont) des d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s dans les op\u00e9rations""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-waste-generated-in-operations","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
271,"{""en"":""(Upstream) Business Travel"",""pt-PT"":""(Upstream) Viagens de neg\u00f3cios"",""pt-BR"":""(Upstream) Viagens de neg\u00f3cios"",""es"":""(Ascendente) viajes de negocios"",""fr"":""(En amont) Voyage d'entreprise""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-business-travel","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
272,"{""en"":""(Upstream) transportation of employees"",""pt-PT"":""(Upstream) Transporte de colaboradores"",""pt-BR"":""(Upstream) Transporte de colaboradores"",""es"":""(Ascendente) Transporte de empleados"",""fr"":""(En amont) Transport des employ\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-transportation-of-employees","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
273,"{""en"":""(Upstream) leased assets"",""pt-PT"":""(Upstream) Ativos arrendados"",""pt-BR"":""(Upstream) Ativos arrendados"",""es"":""(Ascendente) activos arrendados"",""fr"":""(En amont) Actifs lou\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","upstream-leased-assets","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
274,"{""en"":""(Downstream) Transport and distribution"",""pt-PT"":""(Downstream) Transporte e distribui\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""(Downstream) Transporte e distribui\u00e7\u00e3o"",""es"":""(Descendente) Transporte y distribuci\u00f3n"",""fr"":""(En aval) Transport et distribution""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","downstream-transport-and-distribution","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
275,"{""en"":""(Downstream) Processing of sold products"",""pt-PT"":""(Downstream) Processamento de produtos vendidos"",""pt-BR"":""(Downstream) Processamento de produtos vendidos"",""es"":""(Downstream) Procesamiento de productos vendidos."",""fr"":""(En aval) Traitement des produits vendus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","downstream-processing-of-sold-products","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
276,"{""en"":""(Downstream) Use of products sold"",""pt-PT"":""(Downstream) Uso de produtos vendidos"",""pt-BR"":""(Downstream) Uso de produtos vendidos"",""es"":""(Descendente) uso de productos vendidos"",""fr"":""(En aval) Utilisation de produits vendus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","downstream-use-of-products-sold","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
277,"{""en"":""(Downstream) Treatment of products sold at the end of their useful life"",""pt-PT"":""(Downstream) Tratamento de produtos vendidos no final da sua vida \u00fatil"",""pt-BR"":""(Downstream) Tratamento de produtos vendidos no final da sua vida \u00fatil"",""es"":""(Descendente) Tratamiento de los productos vendidos al final de su vida \u00fatil."",""fr"":""(En aval) Traitement des produits vendus \u00e0 la fin de leur vie utile""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","downstream-treatment-of-products-sold-at-the-end-of-their-useful-life","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:33.000Z"
278,"{""en"":""(Downstream) Leased"",""pt-PT"":""(Downstream) Ativos arrendados"",""pt-BR"":""(Downstream) Ativos arrendados"",""es"":""(Descendente) arrendado"",""fr"":""(En aval) lou\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","downstream-leased","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
279,"{""en"":""(Downstream) Franchises"",""pt-PT"":""(Downstream) Franquias"",""pt-BR"":""(Downstream) Franquias"",""es"":""(Descendente) Franquicias"",""fr"":""Franchises (en aval)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","downstream-franchises","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
280,"{""en"":""(Downstream) investments"",""pt-PT"":""(Downstream) Investimentos"",""pt-BR"":""(Downstream) Investimentos"",""es"":""(Descendente) Inversiones"",""fr"":""Investissements (en aval)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","downstream-investments","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
282,"{""en"":""Fuel"",""pt-PT"":""Combust\u00edvel"",""pt-BR"":""Combust\u00edvel"",""es"":""Combustible"",""fr"":""Le carburant""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fuel","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
283,"{""en"":""Electricity"",""pt-PT"":""Electricidade"",""pt-BR"":""Electricidade"",""es"":""Electricidad"",""fr"":""\u00c9lectricit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","electricity","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
284,"{""en"":""Heating"",""pt-PT"":""Aquecimento"",""pt-BR"":""Aquecimento"",""es"":""Calefacci\u00f3n"",""fr"":""Chauffage""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","heating","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
285,"{""en"":""Cooling"",""pt-PT"":""Arrefecimento"",""pt-BR"":""Arrefecimento"",""es"":""Enfriamiento"",""fr"":""Refroidissement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cooling","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
286,"{""en"":""Steam"",""pt-PT"":""Vapor"",""pt-BR"":""Vapor"",""es"":""Vapor"",""fr"":""Fumer""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","steam","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
288,"{""pt-PT"":""Fornecedores que causam impactos significativos relacionados \u00e0 \u00e1gua"",""en"":""Suppliers that cause significant impacts related to water"",""pt-BR"":""Fornecedores que causam impactos significativos relacionados \u00e0 \u00e1gua"",""es"":""Proveedores que causan impactos significativos relacionados con el agua"",""fr"":""Fournisseurs qui causent des impacts significatifs li\u00e9s \u00e0 l'eau""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","suppliers-that-cause-significant-impacts-related-to-water","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
289,"{""en"":""Users of products and services"",""pt-PT"":""Utilizadores dos produtos e servi\u00e7os"",""pt-BR"":""Usu\u00e1rios dos produtos e servi\u00e7os"",""es"":""Usuarios de productos y servicios."",""fr"":""Utilisateurs de produits et services""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","users-of-products-and-services","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
290,"{""en"":""Local communities and action groups"",""pt-PT"":""Comunidades locais e grupos de a\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Comunidades locais e grupos de a\u00e7\u00e3o"",""es"":""Comunidades locales y grupos de acci\u00f3n."",""fr"":""Communaut\u00e9s locales et groupes d'action""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","local-communities-and-action-groups","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
292,"{""en"":""Other water users in your sector or industry"",""pt-PT"":""Outros utilizadores de \u00e1gua do seu setor ou ind\u00fastria"",""pt-BR"":""Outros usu\u00e1rios de \u00e1gua do seu setor ou ind\u00fastria"",""es"":""Otros usuarios del agua en su sector o industria"",""fr"":""Autres utilisateurs d'eau dans votre secteur ou industrie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other-water-users-in-your-sector-or-industry","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
293,"{""en"":""Governments"",""pt-PT"":""Governos"",""pt-BR"":""Governos"",""es"":""Gobiernos"",""fr"":""Gouvernements""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","governments","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
294,"{""en"":""Regulatory agencies"",""pt-PT"":""Ag\u00eancias reguladoras"",""pt-BR"":""Ag\u00eancias reguladoras"",""es"":""Agencias regulatorias"",""fr"":""Les organismes de r\u00e9glementation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","regulatory-agencies","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
295,"{""en"":""Civil society organizations"",""pt-PT"":""Organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil"",""pt-BR"":""Organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil"",""es"":""Organizaciones de la sociedad civil"",""fr"":""Organisations de soci\u00e9t\u00e9s civiles""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","civil-society-organizations","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
296,"{""en"":""Global initiatives"",""pt-PT"":""Iniciativas globais"",""pt-BR"":""Iniciativas globais"",""es"":""Iniciativas globales"",""fr"":""Initiatives mondiales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","global-initiatives","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
297,"{""en"":""Commercial associations"",""pt-PT"":""Associa\u00e7\u00f5es comerciais"",""pt-BR"":""Associa\u00e7\u00f5es comerciais"",""es"":""Asociaciones comerciales"",""fr"":""Associations commerciales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","commercial-associations","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
298,"{""en"":""Partnerships"",""pt-PT"":""Parcerias"",""pt-BR"":""Parcerias"",""es"":""Asociaciones"",""fr"":""Partenariats""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","partnerships","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
300,"{""en"":""Definition of water use goals"",""pt-PT"":""Defini\u00e7\u00e3o de metas de uso de \u00e1gua"",""pt-BR"":""Defini\u00e7\u00e3o de metas de uso de \u00e1gua"",""es"":""Definici\u00f3n de objetivos de uso del agua."",""fr"":""D\u00e9finition de buts d'utilisation de l'eau""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","definition-of-water-use-goals","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
301,"{""en"":""Increase in Infrastructure Investment"",""pt-PT"":""Aumento do investimento em infraestrutura"",""pt-BR"":""Aumento do investimento em infraestrutura"",""es"":""Aumento de la inversi\u00f3n en infraestructura."",""fr"":""Augmentation des investissements dans les infrastructures""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","increase-in-infrastructure-investment","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
302,"{""en"":""Policy-making"",""pt-PT"":""Defesa de pol\u00edticas"",""pt-BR"":""Defesa de pol\u00edticas"",""es"":""Formulaci\u00f3n de pol\u00edticas"",""fr"":""\u00c9laboration des politiques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","policy-making","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
303,"{""en"":""Empowerment"",""pt-PT"":""Capacita\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Capacita\u00e7\u00e3o"",""es"":""Capacidad"",""fr"":""Capacitation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","empowerment","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
304,"{""en"":""Awareness"",""pt-PT"":""Sensibiliza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Sensibiliza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Consciencia"",""fr"":""Conscience""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","awareness","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
308,"{""en"":""Own surface areas"",""pt-PT"":""\u00c1reas superficiais pr\u00f3prias"",""pt-BR"":""\u00c1reas superficiais pr\u00f3prias"",""es"":""Superficies propias"",""fr"":""Des Surfaces propres""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","own-surface-areas","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
309,"{""en"":""Leased surface areas"",""pt-PT"":""\u00c1reas superficiais arrendadas"",""pt-BR"":""\u00c1reas superficiais arrendadas"",""es"":""\u00c1reas de superficie arrendadas"",""fr"":""Surfaces lou\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","leased-surface-areas","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
310,"{""en"":""Own Underground areas"",""pt-PT"":""\u00c1reas subterr\u00e2neas pr\u00f3prias"",""pt-BR"":""\u00c1reas subterr\u00e2neas pr\u00f3prias"",""es"":""Zonas subterr\u00e1neas proprias"",""fr"":""Zones souterraines propres""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","own-underground-areas","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
311,"{""en"":""Grounds leased"",""pt-PT"":""\u00c1reas subterr\u00e2neas arrendadas"",""pt-BR"":""\u00c1reas subterr\u00e2neas arrendadas"",""es"":""Terrenos arrendados"",""fr"":""Terrains lou\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","grounds-leased","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
312,"{""en"":""Underground areas managed by the organization"",""pt-PT"":""\u00c1reas subterr\u00e2neas geridas pela organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""\u00c1reas subterr\u00e2neas geridas pela organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""\u00c1reas subterr\u00e1neas gestionadas por la organizaci\u00f3n."",""fr"":""Zones souterraines g\u00e9r\u00e9es par l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","underground-areas-managed-by-the-organization","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
314,"{""en"":""Office"",""pt-PT"":""Escrit\u00f3rio"",""pt-BR"":""Escrit\u00f3rio"",""es"":""Oficina"",""fr"":""Bureau""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","office","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
315,"{""en"":""Manufacture \/ Production"",""pt-PT"":""Fabrica\u00e7\u00e3o\/Produ\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Fabrica\u00e7\u00e3o\/Produ\u00e7\u00e3o"",""es"":""Fabricaci\u00f3n \/ Producci\u00f3n"",""fr"":""Fabrication \/ production""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","manufacture-production","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
316,"{""en"":""Extractive operation"",""pt-PT"":""Opera\u00e7\u00e3o extrativa"",""pt-BR"":""Opera\u00e7\u00e3o extrativa"",""es"":""Operaci\u00f3n extractiva"",""fr"":""Op\u00e9ration extractive""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","extractive-operation","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
318,"{""en"":""Construction or use of factories, mines and transport infrastructure"",""pt-PT"":""Constru\u00e7\u00e3o ou uso de f\u00e1bricas, minas e infraestrutura de transportes"",""pt-BR"":""Constru\u00e7\u00e3o ou uso de f\u00e1bricas, minas e infraestrutura de transportes"",""es"":""Construcci\u00f3n o uso de f\u00e1bricas, minas y infraestructura de transporte."",""fr"":""Construction ou utilisation d'usines, de mines et d'infrastructures de transport""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","construction-or-use-of-factories-mines-and-transport-infrastructure","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
319,"{""en"":""Pollution"",""pt-PT"":""Polui\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Polui\u00e7\u00e3o"",""es"":""Poluci\u00f3n"",""fr"":""Pollution""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pollution","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
320,"{""en"":""Introduction of invasive species, plagues and pathogens"",""pt-PT"":""Introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies invasoras, pragas e agentes patog\u00e9nicos"",""pt-BR"":""Introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies invasoras, pragas e agentes patog\u00e9nicos"",""es"":""Introducci\u00f3n de especies invasoras, plagas y pat\u00f3genos"",""fr"":""Introduction d'esp\u00e8ces envahissantes, de parasites et d'agents pathog\u00e8nes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","introduction-of-invasive-species-plagues-and-pathogens","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
321,"{""en"":""Species' reduction"",""pt-PT"":""Redu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies"",""pt-BR"":""Redu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies"",""es"":""Reducci\u00f3n de especies"",""fr"":""R\u00e9duction des esp\u00e8ces""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","species-reduction","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
322,"{""en"":""Conversion of habitats"",""pt-PT"":""Convers\u00e3o de habitats"",""pt-BR"":""Convers\u00e3o de habitats"",""es"":""Conversi\u00f3n de h\u00e1bitats"",""fr"":""Conversion des habitats""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","conversion-of-habitats","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
323,"{""en"":""Changes in ecological processes outside the natural range of variation (eg salinity or changes in underground water level)"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7as em processos ecol\u00f3gicos fora da faixa natural de varia\u00e7\u00e3o (ex. salinidade ou mudan\u00e7as no n\u00edvel da \u00e1gua subterr\u00e2nea)"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7as em processos ecol\u00f3gicos fora da faixa natural de varia\u00e7\u00e3o (ex. salinidade ou mudan\u00e7as no n\u00edvel da \u00e1gua subterr\u00e2nea)"",""es"":""Cambios en los procesos ecol\u00f3gicos fuera del rango natural de variaci\u00f3n (por ejemplo, salinidad o cambios en el nivel de agua subterr\u00e1nea)"",""fr"":""Changements des processus \u00e9cologiques en dehors de la plage de variation naturelle (par exemple, changements de la salinit\u00e9 ou du niveau des eaux souterraines)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","changes-in-ecological-processes-outside-the-natural-range-of-variation-eg-salinity-or-changes-in-underground-water-level","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
324,"{""en"":""Critically threatened with extinction [nr.]"",""pt-PT"":""Criticamente amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Criticamente amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o [n\u00ba]"",""es"":""Amenazado cr\u00edticamente con la extinci\u00f3n [no]"",""fr"":""Menac\u00e9 de mani\u00e8re critique d'extinction [num\u00e9ro]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","critically-threatened-with-extinction-nr","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
325,"{""en"":""Endangered [nr.]"",""pt-PT"":""Amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o [n\u00ba]"",""es"":""En peligro [no]"",""fr"":""En voie de disparition [nr.]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","endangered-nr","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
326,"{""en"":""Vulnerable [nr.]"",""pt-PT"":""Vulner\u00e1veis"",""pt-BR"":""Vulner\u00e1veis [n\u00ba]"",""es"":""Vulnerable [no]"",""fr"":""Vuln\u00e9rable [nr.]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","vulnerable-nr","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
327,"{""en"":""Almost endangered [nr.]"",""pt-PT"":""Quase amea\u00e7adas"",""pt-BR"":""Quase amea\u00e7adas [n\u00ba]"",""es"":""Casi en peligro [no]"",""fr"":""Presque en voie de disparition [nr.]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","almost-endangered-nr","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
328,"{""en"":""Little worrisome [nr.]"",""pt-PT"":""Pouco preocupantes"",""pt-BR"":""Pouco preocupantes [n\u00ba]"",""es"":""Poco preocupante [no]"",""fr"":""Peut inqui\u00e9tant [nr.]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","little-worrisome-nr","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
329,"{""en"":""Total materials used to produce and package the organization's main products and services"",""pt-PT"":""Total de materiais utilizados para produzir e embalar os principais produtos e servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Total de materiais utilizados para produzir e embalar os principais produtos e servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Total de materiales utilizados para producir y envasar los principales productos y servicios de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Total des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour produire et emballer les principaux produits et services de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","total-materials-used-to-produce-and-package-the-organizations-main-products-and-services","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
330,"{""en"":""Renewable materials"",""pt-PT"":""Materiais renov\u00e1veis"",""pt-BR"":""Materiais renov\u00e1veis"",""es"":""Materiales renovables"",""fr"":""Mat\u00e9riaux renouvelables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","renewable-materials","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
331,"{""en"":""Non-renewable materials"",""pt-PT"":""Materiais n\u00e3o renov\u00e1veis"",""pt-BR"":""Materiais n\u00e3o renov\u00e1veis"",""es"":""Materiales no renovables"",""fr"":""Mat\u00e9riaux non renouvelables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","non-renewable-materials","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
332,"{""en"":""Purchased from an external supplier"",""pt-PT"":""Comprados a fornecedor externo"",""pt-BR"":""Comprados a fornecedor externo"",""es"":""Comprado a un proveedor externo"",""fr"":""Achet\u00e9 aupr\u00e8s d'un fournisseur externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","purchased-from-an-external-supplier","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
333,"{""en"":""Obtained from internal sources (captive production and extraction activities)"",""pt-PT"":""Obtidos de fontes internas (produ\u00e7\u00e3o cativa e atividades de extra\u00e7\u00e3o)"",""pt-BR"":""Obtidos de fontes internas (produ\u00e7\u00e3o cativa e atividades de extra\u00e7\u00e3o)"",""es"":""Obtenidos de fuentes internas (actividades de producci\u00f3n y extracci\u00f3n cautivas)"",""fr"":""Obtenu \u00e0 partir de sources internes (activit\u00e9s de production captive et d'extraction)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","obtained-from-internal-sources-captive-production-and-extraction-activities","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
334,"{""en"":""Process redesign"",""pt-PT"":""Redesenho de processos"",""pt-BR"":""Redesenho de processos"",""es"":""Redise\u00f1o de procesos"",""fr"":""Reconception des processus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","process-redesign","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
335,"{""en"":""Equipment conversion and adaptation"",""pt-PT"":""Convers\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de equipamentos"",""pt-BR"":""Convers\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de equipamentos"",""es"":""Conversi\u00f3n y adaptaci\u00f3n de equipos"",""fr"":""Conversion et adaptation des \u00e9quipements""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","equipment-conversion-and-adaptation","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:33.000Z"
336,"{""en"":""Change to other fuels"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7a para outros combust\u00edveis"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7a para outros combust\u00edveis"",""es"":""Cambiar a otros combustibles"",""fr"":""Passage \u00e0 d'autres combustibles""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","change-to-other-fuels","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:33.000Z"
337,"{""en"":""behavioral changes"",""pt-PT"":""Mudan\u00e7as de comportamento"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7as de comportamento"",""es"":""Cambios de comportamiento"",""fr"":""Changements de comportement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","behavioral-changes","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-08-04T06:16:33.000Z"
338,"{""en"":""Compensation"",""pt-PT"":""Compensa\u00e7\u00f5es"",""pt-BR"":""Compensa\u00e7\u00f5es"",""es"":""Compensaci\u00f3n"",""fr"":""Compensation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","compensation","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
340,"{""en"":""Direct GHG emissions (Scope 1) [t CO2]"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es diretas de GEE (Escopo 1) [t CO2]"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es diretas de GEE (Escopo 1) [t CO2]"",""es"":""Emisiones directas de GEI (Alcance 1) [CO2]"",""fr"":""\u00c9missions directes de GES (port\u00e9e 1) [CO2]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","direct-ghg-emissions-scope-1-t-co2","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-11-04T18:20:45.000Z"
341,"{""en"":""GHG Indirect Emissions (Scope 2) [t CO2]"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es indiretas de GEE (Escopo 2) [t CO2]"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es indiretas de GEE (Escopo 2) [t CO2]"",""es"":""Emisiones indirectas GEI (alcance 2) [CO2]"",""fr"":""\u00c9missions indirectes de GES (port\u00e9e 2) [CO2]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ghg-indirect-emissions-scope-2-t-co2","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-11-04T18:20:45.000Z"
342,"{""en"":""GHG Indirect Emissions (Scope 3) [t CO2]"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es indiretas de GEE (Escopo 3) [t CO2]"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es indiretas de GEE (Escopo 3) [t CO2]"",""es"":""Emisiones indirectas de GEI (alcance 3) [CO2]"",""fr"":""\u00c9missions indirectes de GES (port\u00e9e 3) [CO2]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ghg-indirect-emissions-scope-3-t-co2","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-11-04T18:20:45.000Z"
343,"{""en"":""Total"",""pt-PT"":""Total"",""pt-BR"":""Total"",""es"":""Total"",""fr"":""Le total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","total","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
344,"{""en"":""Preparation for reuse [Nr]"",""pt-PT"":""Prepara\u00e7\u00e3o para reutiliza\u00e7\u00e3o [n\u00ba]"",""pt-BR"":""Prepara\u00e7\u00e3o para reutiliza\u00e7\u00e3o [n\u00ba]"",""es"":""Preparaci\u00f3n para reutilizar [no]"",""fr"":""Pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9utilisation [no]""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","preparation-for-reuse-nr","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
345,"{""en"":""Recycling"",""pt-PT"":""Reciclagem"",""pt-BR"":""Reciclagem"",""es"":""Reciclaje"",""fr"":""Recyclage""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","recycling","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
346,"{""en"":""Other Recovery Operations"",""pt-PT"":""Outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Otras operaciones de recuperaci\u00f3n"",""fr"":""Autres op\u00e9rations de r\u00e9cup\u00e9ration""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other-recovery-operations","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
348,"{""en"":""Incineration (with energy recovery)"",""pt-PT"":""Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia)"",""pt-BR"":""Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia)"",""es"":""Incineraci\u00f3n (con recuperaci\u00f3n de energ\u00eda)"",""fr"":""Incin\u00e9ration (avec r\u00e9cup\u00e9ration d'\u00e9nergie)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","incineration-with-energy-recovery","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
349,"{""en"":""Incineration (without recovery of energy)"",""pt-PT"":""Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia)"",""pt-BR"":""Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia)"",""es"":""Incineraci\u00f3n (sin recuperaci\u00f3n de energ\u00eda)."",""fr"":""Incin\u00e9ration (sans r\u00e9cup\u00e9ration d'\u00e9nergie)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","incineration-without-recovery-of-energy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
350,"{""en"":""Landfill confinement"",""pt-PT"":""Confinamento em aterro"",""pt-BR"":""Confinamento em aterro"",""es"":""Confinamiento de relleno sanitario"",""fr"":""Confinement de la d\u00e9charge""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","landfill-confinement","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
351,"{""en"":""Other disposal options"",""pt-PT"":""Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o"",""es"":""Otras opciones de eliminaci\u00f3n"",""fr"":""Autres options de disposition""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other-disposal-options","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
352,"{""en"":""Improvement in the selection of raw materials and materials"",""pt-PT"":""Melhoria na sele\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas e materiais"",""pt-BR"":""Melhoria na sele\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas e materiais"",""es"":""Mejora en la selecci\u00f3n de materias primas y materiales."",""fr"":""Am\u00e9lioration de la s\u00e9lection des mati\u00e8res premi\u00e8res et des mat\u00e9riaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","improvement-in-the-selection-of-raw-materials-and-materials","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
353,"{""en"":""Improvement of product design In view of longevity and durability, repairability, modularity and disassembly, and recyclability"",""pt-PT"":""Melhoria do design de produtos tendo em conta a sua longevidade e durabilidade, reparabilidade, modularidade e desmontagem, e reciclabilidade"",""pt-BR"":""Melhoria do design de produtos tendo em conta a sua longevidade e durabilidade, reparabilidade, modularidade e desmontagem, e reciclabilidade"",""es"":""Mejora del dise\u00f1o del producto en vista de la longevidad y la durabilidad, la capacidad de reparaci\u00f3n, la modularidad y el desmontaje, y la reciclabilidad."",""fr"":""Am\u00e9lioration de la conception du produit en vue de la long\u00e9vit\u00e9 et de la durabilit\u00e9, de la r\u00e9paration, de la modularit\u00e9 et du d\u00e9montage et de la recyclabilit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","improvement-of-product-design-in-view-of-longevity-and-durability-repairability-modularity-and-disassembly-and-recyclability","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
354,"{""en"":""Reduction of the use of raw materials and finite materials"",""pt-PT"":""Redu\u00e7\u00e3o do uso de mat\u00e9rias-primas e materiais finitos"",""pt-BR"":""Redu\u00e7\u00e3o do uso de mat\u00e9rias-primas e materiais finitos"",""es"":""Reducci\u00f3n del uso de materias primas y materiales finitos."",""fr"":""R\u00e9duction de l'utilisation de mati\u00e8res premi\u00e8res et de mat\u00e9riaux finis""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","reduction-of-the-use-of-raw-materials-and-finite-materials","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
355,"{""en"":""Prioritization in the use of recycled materials"",""pt-PT"":""Prioriza\u00e7\u00e3o no uso de materiais reciclados"",""pt-BR"":""Prioriza\u00e7\u00e3o no uso de materiais reciclados"",""es"":""Priorizaci\u00f3n en el uso de materiales reciclados."",""fr"":""Priorit\u00e9 dans l'utilisation de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","prioritization-in-the-use-of-recycled-materials","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
356,"{""en"":""Prioritization in the use of renewable materials"",""pt-PT"":""Prioriza\u00e7\u00e3o no uso de materiais renov\u00e1veis"",""pt-BR"":""Prioriza\u00e7\u00e3o no uso de materiais renov\u00e1veis"",""es"":""Priorizaci\u00f3n en el uso de materiales renovables."",""fr"":""Priorit\u00e9 dans l'utilisation de mat\u00e9riaux renouvelables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","prioritization-in-the-use-of-renewable-materials","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
357,"{""en"":""Reduction of use of materials with dangerous characteristics"",""pt-PT"":""Redu\u00e7\u00e3o do uso de materiais com caracter\u00edsticas perigosas"",""pt-BR"":""Redu\u00e7\u00e3o do uso de materiais com caracter\u00edsticas perigosas"",""es"":""Reducci\u00f3n del uso de materiales con caracter\u00edsticas peligrosas."",""fr"":""R\u00e9duction de l'utilisation de mat\u00e9riaux avec des caract\u00e9ristiques dangereuses""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","reduction-of-use-of-materials-with-dangerous-characteristics","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
358,"{""en"":""Establishment of supplier policies"",""pt-PT"":""Estabelecimento de pol\u00edticas de fornecedores"",""pt-BR"":""Estabelecimento de pol\u00edticas de fornecedores"",""es"":""Establecimiento de pol\u00edticas de proveedores."",""fr"":""\u00c9tablissement de politiques de fournisseurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","establishment-of-supplier-policies","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
359,"{""en"":""Creation or integration of an industrial symbiosis where the organization's waste becomes entries for another organization"",""pt-PT"":""Cria\u00e7\u00e3o ou integra\u00e7\u00e3o de uma simbiose industrial onde os res\u00edduos da organiza\u00e7\u00e3o se tornam entradas para outra organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Cria\u00e7\u00e3o ou integra\u00e7\u00e3o de uma simbiose industrial onde os res\u00edduos da organiza\u00e7\u00e3o se tornam entradas para outra organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Creaci\u00f3n o integraci\u00f3n de una simbiosis industrial donde los residuos de la organizaci\u00f3n se convierten en entradas para otra organizaci\u00f3n"",""fr"":""Cr\u00e9ation ou int\u00e9gration d'une symbiose industrielle o\u00f9 les d\u00e9chets de l'organisation deviennent des entr\u00e9es pour une autre organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","creation-or-integration-of-an-industrial-symbiosis-where-the-organizations-waste-becomes-entries-for-another-organization","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
360,"{""en"":""Introduction of new business models"",""pt-PT"":""Introdu\u00e7\u00e3o de novos modelos de neg\u00f3cio"",""pt-BR"":""Introdu\u00e7\u00e3o de novos modelos de neg\u00f3cio"",""es"":""Introducci\u00f3n de nuevos modelos de negocios."",""fr"":""Introduction de nouveaux mod\u00e8les commerciaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","introduction-of-new-business-models","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
361,"{""en"":""Creation or integration of product return systems and reverse logistics processes so that products do not go to disposal"",""pt-PT"":""Cria\u00e7\u00e3o ou integra\u00e7\u00e3o de sistemas de retorno de produtos e processos de log\u00edstica reversa para os produtos n\u00e3o irem para a disposi\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Cria\u00e7\u00e3o ou integra\u00e7\u00e3o de sistemas de retorno de produtos e processos de log\u00edstica reversa para os produtos n\u00e3o irem para a disposi\u00e7\u00e3o"",""es"":""Creaci\u00f3n o integraci\u00f3n de sistemas de devoluci\u00f3n de productos y procesos de log\u00edstica inversa para que los productos no vayan a la basura"",""fr"":""Cr\u00e9ation ou int\u00e9gration de syst\u00e8mes de retour des produits et de processus de logistique inverse afin que les produits ne partent pas \u00e0 l'\u00e9limination.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","creation-or-integration-of-product-return-systems-and-reverse-logistics-processes-so-that-products-do-not-go-to-disposal","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
362,"{""en"":""Establishment and improvement of waste management facilities"",""pt-PT"":""Estabelecimento e melhoria das instala\u00e7\u00f5es para gest\u00e3o de res\u00edduos"",""pt-BR"":""Estabelecimento e melhoria das instala\u00e7\u00f5es para gest\u00e3o de res\u00edduos"",""es"":""Establecimiento y mejora de las instalaciones de gesti\u00f3n de residuos."",""fr"":""\u00c9tablissement et am\u00e9lioration des installations de gestion des d\u00e9chets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","establishment-and-improvement-of-waste-management-facilities","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
363,"{""en"":""Recovery of products, components and waste materials through reuse and recycling"",""pt-PT"":""Recupera\u00e7\u00e3o de produtos, componentes e materiais dos res\u00edduos atrav\u00e9s da reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem"",""pt-BR"":""Recupera\u00e7\u00e3o de produtos, componentes e materiais dos res\u00edduos atrav\u00e9s da reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem"",""es"":""Recuperaci\u00f3n de productos, componentes y materiales de desecho a trav\u00e9s de reutilizaci\u00f3n y reciclaje."",""fr"":""R\u00e9cup\u00e9ration des produits, composants et d\u00e9chets par r\u00e9utilisation et recyclage""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","recovery-of-products-components-and-waste-materials-through-reuse-and-recycling","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
364,"{""en"":""Involvement and awareness of consumers for sustainable consumption practices"",""pt-PT"":""Envolvimento e sensibiliza\u00e7\u00e3o dos consumidores para pr\u00e1ticas de consumo sustent\u00e1vel"",""pt-BR"":""Envolvimento e sensibiliza\u00e7\u00e3o dos consumidores para pr\u00e1ticas de consumo sustent\u00e1vel"",""es"":""Involucrar a los consumidores y sensibilizarlos sobre las pr\u00e1cticas de consumo sostenible"",""fr"":""Engager les consommateurs et les sensibiliser aux pratiques de consommation durable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","involvement-and-awareness-of-consumers-for-sustainable-consumption-practices","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
368,"{""en"":""Internal training courses"",""pt-PT"":""Cursos internos de capacita\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Cursos internos de capacita\u00e7\u00e3o"",""es"":""Cursos de formaci\u00f3n interna"",""fr"":""Cours de formation interne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","internal-training-courses","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
369,"{""en"":""Financial support for external training or education courses"",""pt-PT"":""Apoio financeiro a cursos de capacita\u00e7\u00e3o ou educa\u00e7\u00e3o externos"",""pt-BR"":""Apoio financeiro a cursos de capacita\u00e7\u00e3o ou educa\u00e7\u00e3o externos"",""es"":""Apoyo financiero para cursos de formaci\u00f3n o educaci\u00f3n externos"",""fr"":""Soutien financier pour des cours externes de formation ou d'\u00e9ducation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","financial-support-for-external-training-or-education-courses","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
370,"{""en"":""Sabbatical periods with guaranteed return to work"",""pt-PT"":""Per\u00edodos sab\u00e1ticos com retorno garantido ao emprego"",""pt-BR"":""Per\u00edodos sab\u00e1ticos com retorno garantido ao emprego"",""es"":""Per\u00edodos sab\u00e1ticos con vuelta al trabajo garantizada"",""fr"":""P\u00e9riodes sabbatiques avec retour garanti au travail""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sabbatical-periods-with-guaranteed-return-to-work","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
372,"{""en"":""Isaca's Cobit 5"",""pt-PT"":""ISACA\u00b4s COBIT 5"",""pt-BR"":""ISACA\u00b4s COBIT 5"",""es"":""COBIT 5 ISACA 5"",""fr"":""Cobit 5 de Isaca""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","isacas-cobit-5","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
373,"{""en"":""ISO \/ IEC 27000-Series"",""pt-PT"":""ISO\/IEC 27000-series"",""pt-BR"":""ISO\/IEC 27000-series"",""es"":""ISO \/ IEC 27000-Series"",""fr"":""S\u00e9rie ISO \/ IEC 27000""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","iso-iec-27000-series","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
374,"{""en"":""Nist"",""pt-PT"":""NIST"",""pt-BR"":""NIST"",""es"":""Nist"",""fr"":""Nist""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","nist","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
376,"{""en"":""SDG 1 - No Poverty"",""pt-PT"":""ODS 1 - Erradicar a Pobreza"",""pt-BR"":""ODS 1 - Erradicar a Pobreza"",""es"":""ODS 1 - Fin de la pobreza"",""fr"":""ODD 1 - Pas de pauvret\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-1-no-poverty","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
377,"{""en"":""SDG 2 - Zero Hunger"",""pt-PT"":""ODS 2 - Erradicar a Fome"",""pt-BR"":""ODS 2 - Erradicar a Fome"",""es"":""ODS 2 - Hambre Cero"",""fr"":""ODD 2 - Faim \u00ab Z\u00e9ro \u00bb""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-2-zero-hunger","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
378,"{""en"":""SDG 3 - Good Health and Well-being"",""pt-PT"":""ODS 3 - Sa\u00fade de Qualidade"",""pt-BR"":""ODS 3 - Sa\u00fade de Qualidade"",""es"":""ODS 3 - Salud y Bienestar"",""fr"":""ODD 3 - Bonne sant\u00e9 et bien-\u00eatre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-3-good-health-and-well-being","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
379,"{""en"":""SDG 4 - Quality Education"",""pt-PT"":""ODS 4 - Educa\u00e7\u00e3o de Qualidade"",""pt-BR"":""ODS 4 - Educa\u00e7\u00e3o de Qualidade"",""es"":""ODS 4 - Educaci\u00f3n de Calidad"",""fr"":""ODD 4 - \u00c9ducation de qualit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-4-quality-education","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
380,"{""en"":""SDG 5 - Gender Equality"",""pt-PT"":""ODS 5 - Igualdade de G\u00e9nero"",""pt-BR"":""ODS 5 - Igualdade de G\u00e9nero"",""es"":""ODS 5 - Igualdad de G\u00e9nero"",""fr"":""ODD 5 - \u00c9galit\u00e9 entre les sexes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-5-gender-equality","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
381,"{""en"":""SDG 6 - Clean Water and Sanitation"",""pt-PT"":""ODS 6 - \u00c1gua Pot\u00e1vel e Saneamento"",""pt-BR"":""ODS 6 - \u00c1gua Pot\u00e1vel e Saneamento"",""es"":""ODS 6 - Agua Limpia y Saneamiento"",""fr"":""ODD 6 - Eau propre et assainissement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-6-clean-water-and-sanitation","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
382,"{""en"":""SDG 7 - Affordable and Clean Energy"",""pt-PT"":""ODS 7 - Energias renov\u00e1veis e acess\u00edveis"",""pt-BR"":""ODS 7 - Energias renov\u00e1veis e acess\u00edveis"",""es"":""ODS 7 - Energ\u00eda asequible y no contaminante"",""fr"":""ODD 7 - \u00c9nergie propre et d'un co\u00fbt abordable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-7-affordable-and-clean-energy","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
383,"{""en"":""SDG 8 - Decent Work and Economic Growth"",""pt-PT"":""ODS 8 - Trabalho digno e Crescimento Econ\u00f3mico"",""pt-BR"":""ODS 8 - Trabalho digno e Crescimento Econ\u00f3mico"",""es"":""ODS 8 - Trabajo decente y Crescimiento econ\u00f3mico"",""fr"":""ODD 8 - Travail d\u00e9cent et croissance \u00e9conomique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-8-decent-work-and-economic-growth","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
384,"{""en"":""SDG 9 - Industry, Innovation and Infrastructure"",""pt-PT"":""ODS 9 - Ind\u00fastria, Inova\u00e7\u00e3o e Infraestruturas"",""pt-BR"":""ODS 9 - Ind\u00fastria, Inova\u00e7\u00e3o e Infraestruturas"",""es"":""ODS 9 - Industria, Innovaci\u00f3n e Infraestructura"",""fr"":""ODD 9- Industrie, innovation et infrastructure""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-9-industry-innovation-and-infrastructure","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
385,"{""en"":""SDG 10 - Reduced Inequality"",""pt-PT"":""ODS 10 - Reduzir as Desigualdades"",""pt-BR"":""ODS 10 - Reduzir as Desigualdades"",""es"":""ODS 10 - Reducci\u00f3n de las Desigualdades"",""fr"":""ODD 10 - In\u00e9galit\u00e9s r\u00e9duites""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-10-reduced-inequality","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
386,"{""en"":""SDG 11 - Sustainable Cities and Communities"",""pt-PT"":""ODS 11 - Cidades e Comunidades Sustent\u00e1veis"",""pt-BR"":""ODS 11 - Cidades e Comunidades Sustent\u00e1veis"",""es"":""ODS 11 - Ciudades y Comunidades Sostenibles"",""fr"":""ODD 11 - Villes et communaut\u00e9s durable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-11-sustainable-cities-and-communities","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
387,"{""en"":""SDG 12 - Responsible Consumption and Production"",""pt-PT"":""ODS 12 - Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis"",""pt-BR"":""ODS 12 - Produ\u00e7\u00e3o e Consumo Sustent\u00e1veis"",""es"":""ODS 12 - Producci\u00f3n y Consumos Responsables"",""fr"":""ODD 12 - Consommation et production responsables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-12-responsible-consumption-and-production","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
388,"{""en"":""SDG 13 - Climate Action"",""pt-PT"":""ODS 13 - A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica"",""pt-BR"":""ODS 13 - A\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica"",""es"":""ODS 13 - Acci\u00f3n por el clima"",""fr"":""ODD 13 - Lutte contre le changement climatique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-13-climate-action","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
389,"{""en"":""SDG 14 - Life Below Water"",""pt-PT"":""ODS 14 - Proteger a Vida Marinha"",""pt-BR"":""ODS 14 - Proteger a Vida Marinha"",""es"":""ODS 14 - Vida Submarina"",""fr"":""ODD 14 - Vie aquatique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-14-life-below-water","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
390,"{""en"":""SDG 15 - Life on Land"",""pt-PT"":""ODS 15 - Proteger a Vida Terrestre"",""pt-BR"":""ODS 15 - Proteger a Vida Terrestre"",""es"":""ODS 15 - Vida de Ecosistemas Terrestres"",""fr"":""ODD 15 - Vie terrestre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-15-life-on-land","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
391,"{""en"":""SDG 16 - Peace and Justice Strong Institutions"",""pt-PT"":""ODS 16 - Paz, Justi\u00e7a e Institui\u00e7\u00f5es Eficazes"",""pt-BR"":""ODS 16 - Paz, Justi\u00e7a e Institui\u00e7\u00f5es Eficazes"",""es"":""ODS 16 - Paz, Justicia e Instituciones s\u00f3lidas"",""fr"":""ODD 16 - Paix, justice et institutions efficaces""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-16-peace-and-justice-strong-institutions","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
392,"{""en"":""SDG 17 - Partnerships to achieve the Goal"",""pt-PT"":""ODS 17 - Parcerias para a implementa\u00e7\u00e3o dos Objetivos"",""pt-BR"":""ODS 17 - Parcerias para a implementa\u00e7\u00e3o dos Objetivos"",""es"":""ODS 17 - Alianzas para lograr los objetivos"",""fr"":""ODD 17 - Partenariats pour la r\u00e9alisation des objectifs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sdg-17-partnerships-to-achieve-the-goal","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
393,"{""en"":""Renewable energy consumption"",""pt-PT"":""Consumo de energia renov\u00e1vel"",""pt-BR"":""Consumo de energia renov\u00e1vel"",""es"":""Consumo de energ\u00eda renovable"",""fr"":""Consommation d'\u00e9nergie renouvelable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","renewable-energy-consumption","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
394,"{""en"":""Total energy consumption"",""pt-PT"":""Consumo de energia total"",""pt-BR"":""Consumo total de energia"",""es"":""Consumo total de energ\u00eda"",""fr"":""Consommation totale d'\u00e9nergie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","total-energy-consumption","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
395,"{""en"":""Wood"",""pt-PT"":""Madeira"",""pt-BR"":""Madeira"",""es"":""Madera"",""fr"":""Bois""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","wood","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
396,"{""en"":""Iron"",""pt-PT"":""Ferro"",""pt-BR"":""Ferro"",""es"":""Hierro"",""fr"":""Fer""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","iron","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
397,"{""en"":""Paper"",""pt-PT"":""Papel"",""pt-BR"":""Documento"",""es"":""Documento"",""fr"":""Document""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","paper","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
398,"{""en"":""Glass"",""pt-PT"":""Vidro"",""pt-BR"":""Vidro"",""es"":""Vidrio"",""fr"":""Verre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","glass","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
399,"{""en"":""Plastic"",""pt-PT"":""Pl\u00e1stico"",""pt-BR"":""Pl\u00e1stico"",""es"":""Pl\u00e1stico"",""fr"":""Plastique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","plastic","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
400,"{""en"":""Cotton"",""pt-PT"":""Algod\u00e3o"",""pt-BR"":""Algod\u00e3o"",""es"":""Algod\u00f3n"",""fr"":""Coton""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cotton","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
401,"{""en"":""Fabric"",""pt-PT"":""Tecido"",""pt-BR"":""Tecido"",""es"":""Tejido"",""fr"":""Tissu""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fabric","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
402,"{""en"":""Cement"",""pt-PT"":""Cimento"",""pt-BR"":""Cimento"",""es"":""Cemento"",""fr"":""Ciment""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cement","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
403,"{""en"":""Cereals"",""pt-PT"":""Cereais"",""pt-BR"":""Cereais"",""es"":""Cereales"",""fr"":""C\u00e9r\u00e9ales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cereals","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
404,"{""en"":""Food products"",""pt-PT"":""Produtos alimentares"",""pt-BR"":""Produtos aliment\u00edcios"",""es"":""Productos alimenticios"",""fr"":""Produits alimentaires""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","food-products","2022-05-23T04:51:24.000Z","2022-05-23T04:51:24.000Z"
405,"{""en"":""0.5"",""pt-PT"":""0.5"",""pt-BR"":""0.5"",""es"":""0.5"",""fr"":""0.5""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","05","2022-05-23T04:51:24.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
406,"{""pt-PT"":""Conselho de Ger\u00eancia"",""en"":""Management Board"",""pt-BR"":""Conselho de Ger\u00eancia"",""es"":""Consejo de Direcci\u00f3n"",""fr"":""Comit\u00e9 de direction""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","management-board","2022-07-18T21:08:39.000Z","2022-08-23T01:12:49.000Z"
407,"{""en"":""Wages and benefits of the employees"",""pt-PT"":""Sal\u00e1rios e benef\u00edcios dos colaboradores"",""es"":""Salarios y beneficios de los empleados"",""fr"":""Salaires et avantages des employ\u00e9s"",""pt-BR"":""Sal\u00e1rios e benef\u00edcios dos colaboradores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","wages-and-benefits-of-the-employees","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
408,"{""en"":""Working hours "",""pt-PT"":""Hor\u00e1rio de trabalho "",""es"":""Horario de trabajo "",""fr"":""Heures de travail "",""pt-BR"":""Hor\u00e1rio de trabalho ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","working-hours","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
409,"{""en"":""Working conditions"",""pt-PT"":""Condi\u00e7\u00f5es de trabalho"",""es"":""Condiciones de trabajo"",""fr"":""Conditions de travail"",""pt-BR"":""Condi\u00e7\u00f5es de trabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","working-conditions","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
410,"{""en"":""Freedom of association and collective bargaining"",""pt-PT"":""Liberdade associativa e de negocia\u00e7\u00e3o colectiva"",""es"":""Libertad de asociaci\u00f3n y negociaci\u00f3n colectiva"",""fr"":""Libert\u00e9 d'association et n\u00e9gociation collective"",""pt-BR"":""Liberdade associativa e de negocia\u00e7\u00e3o colectiva""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","freedom-of-association-and-collective-bargaining","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
411,"{""en"":""Harassment and non-discrimination"",""pt-PT"":""Ass\u00e9dio e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o"",""es"":""Acoso y no discriminaci\u00f3n"",""fr"":""Harc\u00e8lement et non-discrimination"",""pt-BR"":""Ass\u00e9dio e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","harassment-and-non-discrimination","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
412,"{""en"":""Health and Safety"",""pt-PT"":""Sa\u00fade e Seguran\u00e7a"",""es"":""Salud y seguridad"",""fr"":""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9"",""pt-BR"":""Sa\u00fade e Seguran\u00e7a""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","health-and-safety","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
413,"{""en"":""Diversity and Inclusion"",""pt-PT"":""Diversidade e Inclus\u00e3o"",""es"":""Diversidad e inclusi\u00f3n"",""fr"":""Diversit\u00e9 et inclusion"",""pt-BR"":""Diversidade e Inclus\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","diversity-and-inclusion","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
414,"{""en"":""Corruption, extortion and bribery"",""pt-PT"":""Corrup\u00e7\u00e3o, extors\u00e3o e suborno"",""es"":""Corrupci\u00f3n, extorsi\u00f3n y soborno"",""fr"":""Corruption, extorsion et subornation"",""pt-BR"":""Corrup\u00e7\u00e3o, extors\u00e3o e suborno""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","corruption-extortion-and-bribery","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
415,"{""en"":""Privacy and data protection"",""pt-PT"":""Privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados"",""es"":""Privacidad y protecci\u00f3n de datos"",""fr"":""Vie priv\u00e9e et protection des donn\u00e9es"",""pt-BR"":""Privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","privacy-and-data-protection","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
416,"{""en"":""Fair competition and anti-trust"",""pt-PT"":""Concorr\u00eancia leal e anti-trust"",""es"":""Competencia leal y antimonopolio"",""fr"":""Concurrence loyale et antitrust"",""pt-BR"":""Concorr\u00eancia leal e anti-trust""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fair-competition-and-anti-trust","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
417,"{""en"":""Conflicts of interest"",""pt-PT"":""Conflitos de interesse"",""es"":""Conflictos de intereses"",""fr"":""Conflits d'int\u00e9r\u00eats"",""pt-BR"":""Conflitos de interesse""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","conflicts-of-interest","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
418,"{""en"":""Whistleblowing and protection against retaliation"",""pt-PT"":""Den\u00fancias e prote\u00e7\u00e3o contra repres\u00e1lias"",""es"":""Denuncia de irregularidades y protecci\u00f3n contra las represalias"",""fr"":""D\u00e9nonciation et protection contre les repr\u00e9sailles"",""pt-BR"":""Den\u00fancias e prote\u00e7\u00e3o contra repres\u00e1lias""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","whistleblowing-and-protection-against-retaliation","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
419,"{""en"":""GHG emissions, energy efficiency and renewable energy"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es de GEE, efici\u00eancia energ\u00e9tica e energias renov\u00e1veis"",""es"":""Emisiones de GEI, eficiencia energ\u00e9tica y energ\u00edas renovables"",""fr"":""\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre, efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9nergies renouvelables"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es de GEE, efici\u00eancia energ\u00e9tica e energias renov\u00e1veis""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ghg-emissions-energy-efficiency-and-renewable-energy","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
420,"{""en"":""Water quality and consumption"",""pt-PT"":""Qualidade e consumo de \u00e1gua"",""es"":""Calidad y consumo del agua"",""fr"":""Qualit\u00e9 et consommation de l'eau"",""pt-BR"":""Qualidade e consumo de \u00e1gua""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","water-quality-and-consumption","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
421,"{""en"":""Air quality"",""pt-PT"":""Qualidade do ar"",""es"":""Calidad del aire"",""fr"":""Qualit\u00e9 de l'air"",""pt-BR"":""Qualidade do ar""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","air-quality","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
422,"{""en"":""Sustainable resources management "",""pt-PT"":""Gest\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos "",""es"":""Gesti\u00f3n sostenible de los recursos "",""fr"":""Gestion durable des ressources "",""pt-BR"":""Gest\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sustainable-resources-management","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
423,"{""en"":""Waste reduction and recycling"",""pt-PT"":""Redu\u00e7\u00e3o e reciclagem de res\u00edduos"",""es"":""Reducci\u00f3n y reciclaje de residuos"",""fr"":""R\u00e9duction et recyclage des d\u00e9chets"",""pt-BR"":""Redu\u00e7\u00e3o e reciclagem de res\u00edduos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","waste-reduction-and-recycling","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
424,"{""en"":""Responsible chemical management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o qu\u00edmica respons\u00e1vel"",""es"":""Gesti\u00f3n responsable de los productos qu\u00edmicos"",""fr"":""Gestion responsable des produits chimiques"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o qu\u00edmica respons\u00e1vel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","responsible-chemical-management","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
425,"{""en"":""Mission, Vision and Values of the organization"",""pt-PT"":""Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Valores da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Misi\u00f3n, visi\u00f3n y valores de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Mission, vision et valeurs de l'organisation"",""pt-BR"":""Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Valores da organiza\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","mission-vision-and-values-of-the-organization","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
426,"{""en"":""Business ethics"",""pt-PT"":""\u00c9tica nos neg\u00f3cios"",""es"":""\u00c9tica empresarial"",""fr"":""\u00c9thique commerciale"",""pt-BR"":""\u00c9tica nos neg\u00f3cios""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","business-ethics","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
427,"{""en"":""Social responsibility"",""pt-PT"":""Responsabilidade social"",""es"":""Responsabilidad social"",""fr"":""Responsabilit\u00e9 sociale"",""pt-BR"":""Responsabilidade social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","social-responsibility","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
428,"{""en"":""Environmental responsibility"",""pt-PT"":""Responsabilidade ambiental"",""es"":""Responsabilidad medioambiental"",""fr"":""Responsabilit\u00e9 environnementale"",""pt-BR"":""Responsabilidade ambiental""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","environmental-responsibility","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
429,"{""en"":""Employee rights"",""pt-PT"":""Direitos dos colaboradores"",""es"":""Derechos de los empleados"",""fr"":""Droits des employ\u00e9s"",""pt-BR"":""Direitos dos colaboradores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","employee-rights","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
430,"{""en"":""Commitment and responsibility"",""pt-PT"":""Compromisso e responsabilidade"",""es"":""Compromiso y responsabilidad"",""fr"":""Engagement et responsabilit\u00e9"",""pt-BR"":""Compromisso e responsabilidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","commitment-and-responsibility","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
431,"{""en"":""Diversity and inclusion"",""pt-PT"":""Diversidade e inclus\u00e3o"",""es"":""Diversidad e inclusi\u00f3n"",""fr"":""Diversit\u00e9 et inclusion"",""pt-BR"":""Diversidade e inclus\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","diversity-and-inclusion","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
432,"{""en"":""Standards of professionalism"",""pt-PT"":""Padr\u00f5es de profissionalismo"",""es"":""Normas de profesionalidad"",""fr"":""Normes de professionnalisme"",""pt-BR"":""Padr\u00f5es de profissionalismo""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","standards-of-professionalism","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
433,"{""en"":""Discrimination and sexual harassment policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas de discrimina\u00e7\u00e3o e ass\u00e9dio sexual"",""es"":""Pol\u00edticas de discriminaci\u00f3n y acoso sexual"",""fr"":""Politiques en mati\u00e8re de discrimination et de harc\u00e8lement sexuel"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas de discrimina\u00e7\u00e3o e ass\u00e9dio sexual""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","discrimination-and-sexual-harassment-policies","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
434,"{""en"":""Use of company assets"",""pt-PT"":""Utiliza\u00e7\u00e3o dos bens da empresa"",""es"":""Uso de los activos de la empresa"",""fr"":""Utilisation des biens de l'entreprise"",""pt-BR"":""Utiliza\u00e7\u00e3o dos bens da empresa""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","use-of-company-assets","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
435,"{""en"":""Use of social media"",""pt-PT"":""Utiliza\u00e7\u00e3o das redes sociais"",""es"":""Uso de los medios sociales"",""fr"":""Utilisation des m\u00e9dias sociaux"",""pt-BR"":""Utiliza\u00e7\u00e3o das redes sociais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","use-of-social-media","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
436,"{""en"":""Communication rules"",""pt-PT"":""Regras de comunica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"",""es"":""Normas de comunicaci\u00f3n"",""fr"":""R\u00e8gles de communication"",""pt-BR"":""Regras de comunica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","communication-rules","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
437,"{""en"":""Disciplinary process"",""pt-PT"":""Conduta e disciplina"",""es"":""Proceso disciplinario"",""fr"":""Processus disciplinaire"",""pt-BR"":""Conduta e disciplina""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","disciplinary-process","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
438,"{""en"":""Confidentiality"",""pt-PT"":""Confidencialidade"",""es"":""Confidencialidad"",""fr"":""Confidentialit\u00e9"",""pt-BR"":""Confidencialidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","confidentiality","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
439,"{""en"":""Privacy"",""pt-PT"":""Privacidade"",""es"":""Privacidad"",""fr"":""Vie priv\u00e9e"",""pt-BR"":""Privacidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","privacy","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
440,"{""en"":""Intellectual property policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas de propriedade intelectual"",""es"":""Pol\u00edticas de propiedad intelectual"",""fr"":""Politiques de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas de propriedade intelectual""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","intellectual-property-policies","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
441,"{""en"":""Customer communication requirements"",""pt-PT"":""Requisitos de comunica\u00e7\u00e3o com o cliente"",""es"":""Requisitos de comunicaci\u00f3n con el cliente"",""fr"":""Exigences en mati\u00e8re de communication avec les clients"",""pt-BR"":""Requisitos de comunica\u00e7\u00e3o com o cliente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","customer-communication-requirements","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
442,"{""en"":""Conflicts of interests"",""pt-PT"":""Conflitos de interesses"",""es"":""Conflictos de intereses"",""fr"":""Conflits d'int\u00e9r\u00eats"",""pt-BR"":""Conflitos de interesses""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","conflicts-of-interests","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
443,"{""en"":""Corruption, extortion and bribery"",""pt-PT"":""Corrup\u00e7\u00e3o, extors\u00e3o e suborno"",""es"":""Corrupci\u00f3n, extorsi\u00f3n y soborno"",""fr"":""Corruption, extorsion et subornation"",""pt-BR"":""Corrup\u00e7\u00e3o, extors\u00e3o e suborno""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","corruption-extortion-and-bribery","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
444,"{""en"":""Suppliers Policy"",""pt-PT"":""Pol\u00edtica de Fornecedores"",""es"":""Pol\u00edtica de proveedores"",""fr"":""Politique des fournisseurs"",""pt-BR"":""Pol\u00edtica de Fornecedores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","suppliers-policy","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
445,"{""en"":""Health and safety risk assessment for employees"",""pt-PT"":""Avalia\u00e7\u00e3o de riscos \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos colaboradores"",""es"":""Evaluaci\u00f3n de los riesgos para la salud y la seguridad de los empleados"",""fr"":""\u00c9valuation des risques pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des employ\u00e9s"",""pt-BR"":""Avalia\u00e7\u00e3o de riscos \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos colaboradores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","health-and-safety-risk-assessment-for-employees","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
446,"{""en"":""Regular audits and inspections by an external entity to ensure safety in the workplace"",""pt-PT"":""Auditorias e inspe\u00e7\u00f5es regulares por uma entidade externa para garantir a seguran\u00e7a no local de trabalho"",""es"":""Auditor\u00edas e inspecciones regulares por parte de una entidad externa para garantizar la seguridad en el lugar de trabajo"",""fr"":""Audits et inspections r\u00e9guliers par une entit\u00e9 externe pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 sur le lieu de travail"",""pt-BR"":""Auditorias e inspe\u00e7\u00f5es regulares por uma entidade externa para garantir a seguran\u00e7a no local de trabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","regular-audits-and-inspections-by-an-external-entity-to-ensure-safety-in-the-workplace","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
447,"{""en"":""Internal procedures to prevent or anticipate identified risks to employees' health and safety"",""pt-PT"":""Procedimentos internos para prevenir ou antecipar riscos identificados \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos colaboradores "",""es"":""Procedimientos internos para prevenir o anticipar los riesgos identificados para la salud y la seguridad de los empleados"",""fr"":""Proc\u00e9dures internes pour pr\u00e9venir ou anticiper les risques identifi\u00e9s pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des employ\u00e9s"",""pt-BR"":""Procedimentos internos para prevenir ou antecipar riscos identificadoa \u00e0 sa\u00fade e seguran\u00e7a dos colaboradores ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","internal-procedures-to-prevent-or-anticipate-identified-risks-to-employees-health-and-safety","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-11-04T18:20:45.000Z"
448,"{""en"":""Provision of protective equipment for employees"",""pt-PT"":""Fornecimento de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual aos colaboradores"",""es"":""Suministro de equipos de protecci\u00f3n para los empleados"",""fr"":""Fourniture d'\u00e9quipements de protection pour les employ\u00e9s"",""pt-BR"":""Fornecimento de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual aos colaboradores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","provision-of-protective-equipment-for-employees","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-04T06:16:33.000Z"
449,"{""en"":""Training for all employees on occupational health and safety policies and practices"",""pt-PT"":""Forma\u00e7\u00e3o para todos os colaboradores relativamente \u00e0s pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""es"":""Formaci\u00f3n para todos los empleados sobre las pol\u00edticas y pr\u00e1cticas de seguridad y salud laboral"",""fr"":""Formation de tous les employ\u00e9s aux politiques et pratiques de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 au travail"",""pt-BR"":""Forma\u00e7\u00e3o para todos os colaboradores relativamente \u00e0s pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","training-for-all-employees-on-occupational-health-and-safety-policies-and-practices","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
450,"{""en"":""Regular occupational medicine consultation for all employees"",""pt-PT"":""Consulta de medicina do trabalho regular para todos os colaboradores"",""es"":""Consultas regulares de medicina del trabajo para todos los empleados"",""fr"":""Consultation r\u00e9guli\u00e8re de la m\u00e9decine du travail pour tous les employ\u00e9s"",""pt-BR"":""Consulta de medicina do trabalho regular para todos os colaboradores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","regular-occupational-medicine-consultation-for-all-employees","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
451,"{""en"":""No practices or procedures implemented"",""pt-PT"":""Nenhuma pr\u00e1tica ou procedimento implementado"",""es"":""No hay pr\u00e1cticas ni procedimientos implementados"",""fr"":""Aucune pratique ou proc\u00e9dure mise en \u0153uvre"",""pt-BR"":""Nenhuma pr\u00e1tica ou procedimento implementado""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-practices-or-procedures-implemented","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
452,"{""en"":""Other"",""pt-PT"":""Outro"",""es"":""Otros"",""fr"":""Autre"",""pt-BR"":""Outro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
453,"{""en"":""UN Global Compact"",""pt-PT"":""UN Global Compact"",""es"":""Pacto Mundial de la ONU"",""fr"":""Pacte mondial des Nations Unies"",""pt-BR"":""UN Global Compact""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","un-global-compact","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
454,"{""en"":""Principles of Responsible Investment"",""pt-PT"":""Principles of Responsible Investment"",""es"":""Principios de la inversi\u00f3n responsable"",""fr"":""Principes de l'investissement responsable"",""pt-BR"":""Principles of Responsible Investment""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","principles-of-responsible-investment","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
455,"{""en"":""Science Based Targets"",""pt-PT"":""Science Based Targets"",""es"":""Objetivos basados en la ciencia"",""fr"":""Cibles bas\u00e9es sur la science"",""pt-BR"":""Science Based Targets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","science-based-targets","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
456,"{""en"":""B-Corp"",""pt-PT"":""B-Corp"",""es"":""B-Corp"",""fr"":""B-Corp"",""pt-BR"":""B-Corp""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","b-corp","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
457,"{""en"":""Other"",""pt-PT"":""Outro"",""es"":""Otros"",""fr"":""Autre"",""pt-BR"":""Outro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
458,"{""pt-PT"":""Relat\u00f3rio de Sustentabilidade incluindo os requisitos GRI"",""en"":""Sustainability Report including GRI requirements"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio de Sustentabilidade incluindo os requisitos GRI"",""es"":""Informe de sostenibilidad que incluye los requisitos de la GRI"",""fr"":""Rapport de durabilit\u00e9 incluant les exigences de la GRI""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sustainability-report-including-gri-requirements","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:16.000Z"
459,"{""en"":""Cash donations"",""pt-PT"":""Donativos em dinheiro"",""es"":""Donaciones en efectivo"",""fr"":""Dons en esp\u00e8ces"",""pt-BR"":""Doa\u00e7\u00f5es em dinheiro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cash-donations","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-10-27T01:16:05.000Z"
460,"{""en"":""Donations in kind"",""pt-PT"":""Donativos em g\u00e9neros"",""es"":""Donaciones en especie"",""fr"":""Dons en nature"",""pt-BR"":""Doa\u00e7\u00f5es em itens como alimentos, produtos de limpeza, roupas, etc.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","donations-in-kind","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-10-27T01:16:05.000Z"
461,"{""en"":""Offer of services"",""pt-PT"":""Oferta de servi\u00e7os"",""es"":""Oferta de servicios"",""fr"":""Offre de services"",""pt-BR"":""Oferta de servi\u00e7os""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","offer-of-services","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
462,"{""en"":""Development and implementation of an empowerment programme"",""pt-PT"":""Desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de um programa de capacita\u00e7\u00e3o"",""es"":""Desarrollo y aplicaci\u00f3n de un programa de desarrollo de capacidades"",""fr"":""D\u00e9veloppement et mise en \u0153uvre d'un programme de renforcement des capacit\u00e9s"",""pt-BR"":""Desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de um programa de capacita\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","development-and-implementation-of-an-empowerment-programme","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
463,"{""en"":""Infrastructure investment"",""pt-PT"":""Investimento em infraestruturas"",""es"":""Inversi\u00f3n en infraestructuras"",""fr"":""Investissement dans les infrastructures"",""pt-BR"":""Investimento em infraestruturas""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","infrastructure-investment","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
464,"{""en"":""Funding for one or more programmes with community impact"",""pt-PT"":""Financiamento de um ou mais programas com impacto na comunidade"",""es"":""Financiaci\u00f3n de uno o m\u00e1s programas con impacto comunitario"",""fr"":""Financement d'un ou plusieurs programmes ayant un impact sur la communaut\u00e9"",""pt-BR"":""Financiamento de um ou mais programas com impacto na comunidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","funding-for-one-or-more-programmes-with-community-impact","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
465,"{""en"":""Other"",""pt-PT"":""Outro"",""es"":""Otros"",""fr"":""Autre"",""pt-BR"":""Outro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
466,"{""en"":""None"",""pt-PT"":""Nenhum"",""es"":""Ninguno"",""fr"":""Aucun"",""pt-BR"":""Nenhum""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","none","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
467,"{""en"":""Confidential Information"",""pt-PT"":""Informa\u00e7\u00e3o Confidencial"",""es"":""Informaci\u00f3n confidencial"",""fr"":""Informations confidentielles"",""pt-BR"":""Informa\u00e7\u00e3o Confidencial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","confidential-information","2022-07-18T21:08:40.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
468,"{""pt-PT"":""Concorr\u00eancia"",""en"":""Competition"",""pt-BR"":""Concorr\u00eancia"",""es"":""Competici\u00f3n"",""fr"":""Concurrence""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","competition","2022-08-03T13:18:28.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
469,"{""pt-PT"":""Resolu\u00e7\u00e3o de Conflitos"",""en"":""Conflict Resolution"",""pt-BR"":""Resolu\u00e7\u00e3o de Conflitos"",""es"":""Resoluci\u00f3n de conflictos"",""fr"":""R\u00e9solution des conflits""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","conflict-resolution","2022-08-03T13:18:28.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
470,"{""en"":""Not structured"",""pt-PT"":""N\u00e3o est\u00e1 estruturado"",""pt-BR"":""N\u00e3o est\u00e1 estruturado"",""es"":""No est\u00e1 estructurado"",""fr"":""Non structur\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","not-structured","2022-08-04T06:16:33.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
471,"{""en"":""Does not present reports"",""pt-PT"":""N\u00e3o apresenta relat\u00f3rios"",""pt-BR"":""N\u00e3o apresenta relat\u00f3rios"",""es"":""No presenta informes"",""fr"":""Ne pr\u00e9sente pas de rapports""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","does-not-present-reports","2022-08-04T06:16:33.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
472,"{""en"":""Internal"",""pt-PT"":""Interna"",""pt-BR"":""Interna"",""es"":""Interno"",""fr"":""Interne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","internal","2022-08-04T06:16:33.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
473,"{""en"":""External"",""pt-PT"":""Externa"",""pt-BR"":""Externa"",""es"":""Externo"",""fr"":""Externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","external","2022-08-04T06:16:33.000Z","2022-08-09T07:13:17.000Z"
474,"{""en"":""Yes, managed internally"",""pt-PT"":""Sim, gerido internamente"",""pt-BR"":""Sim, gerido internamente"",""es"":""S\u00ed, gestionado internamente"",""fr"":""Oui, g\u00e9r\u00e9 en interne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","yes-managed-internally","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
475,"{""en"":""Yes, managed by an external entity"",""pt-PT"":""Sim, gerido por uma entidade externa"",""pt-BR"":""Sim, gerido por uma entidade externa"",""es"":""S\u00ed, gestionado por una entidad externa"",""fr"":""Oui, g\u00e9r\u00e9 par une entit\u00e9 externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","yes-managed-by-an-external-entity","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
476,"{""en"":""No"",""pt-PT"":""N\u00e3o"",""pt-BR"":""N\u00e3o"",""es"":""No"",""fr"":""Non""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
477,"{""en"":""Energy conversion"",""pt-PT"":""Convers\u00e3o de energia"",""pt-BR"":""Convers\u00e3o de energia"",""es"":""Conversi\u00f3n de energ\u00eda"",""fr"":""Conversion de l'\u00e9nergie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","energy-conversion","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
478,"{""en"":""Life cycle product management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o do ciclo de vida do produto"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o do ciclo de vida do produto"",""es"":""Gesti\u00f3n del ciclo de vida del producto"",""fr"":""Gestion du cycle de vie des produits""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","life-cycle-product-management","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
479,"{""en"":""Fuel"",""pt-PT"":""Combust\u00edvel"",""pt-BR"":""Combust\u00edvel"",""es"":""Combustible"",""fr"":""Le carburant""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fuel","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
480,"{""en"":""Electricity"",""pt-PT"":""Electricidade"",""pt-BR"":""Electricidade"",""es"":""Electricidad"",""fr"":""\u00c9lectricit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","electricity","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
481,"{""en"":""Heating"",""pt-PT"":""Aquecimento"",""pt-BR"":""Aquecimento"",""es"":""Calefacci\u00f3n"",""fr"":""Chauffage""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","heating","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
482,"{""en"":""Cooling"",""pt-PT"":""Arrefecimento"",""pt-BR"":""Arrefecimento"",""es"":""Enfriamiento"",""fr"":""Refroidissement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cooling","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
483,"{""en"":""Steam"",""pt-PT"":""Vapor"",""pt-BR"":""Vapor"",""es"":""Vapor"",""fr"":""Vapeur""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","steam","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
484,"{""en"":""All"",""pt-PT"":""Todos"",""pt-BR"":""Todos"",""es"":""Todos"",""fr"":""Tout""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","all","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
485,"{""en"":""Commercial bribery"",""pt-PT"":""Suborno e propinas empresariais"",""pt-BR"":""Suborno e propinas empresariais"",""es"":""soborno comercial"",""fr"":""Corruption commerciale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","commercial-bribery","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
486,"{""en"":""Extortion and solicitation"",""pt-PT"":""Extors\u00e3o e solicita\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Extors\u00e3o e solicita\u00e7\u00e3o"",""es"":""Extorsi\u00f3n y solicitaci\u00f3n"",""fr"":""Extorsion et sollicitation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","extortion-and-solicitation","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
487,"{""en"":""Gifts and hospitality"",""pt-PT"":""Presentes e hospitalidade"",""pt-BR"":""Presentes e hospitalidade"",""es"":""Regalos y hospitalidad"",""fr"":""Cadeaux et invitations""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","gifts-and-hospitality","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
488,"{""en"":""Fees and commissions"",""pt-PT"":""Taxas e comiss\u00f5es"",""pt-BR"":""Taxas e comiss\u00f5es"",""es"":""Tarifas y comisiones"",""fr"":""Frais et commissions""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fees-and-commissions","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
489,"{""en"":""Collusion"",""pt-PT"":""Conluio"",""pt-BR"":""Conluio"",""es"":""Colusi\u00f3n"",""fr"":""Connivence""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","collusion","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
490,"{""en"":""Trading of information"",""pt-PT"":""Troca de informa\u00e7\u00f5es"",""pt-BR"":""Troca de informa\u00e7\u00f5es"",""es"":""Comercio de informaci\u00f3n"",""fr"":""Commerce d'informations""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","trading-of-information","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
491,"{""en"":""Trading in influence"",""pt-PT"":""Tr\u00e1fico de influ\u00eancias"",""pt-BR"":""Tr\u00e1fico de influ\u00eancias"",""es"":""Comercio de influencias"",""fr"":""Trafic d'influence""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","trading-in-influence","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
492,"{""en"":""Embezzlement"",""pt-PT"":""Peculato"",""pt-BR"":""Peculato"",""es"":""Malversaci\u00f3n"",""fr"":""D\u00e9tournement de fonds""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","embezzlement","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
493,"{""en"":""Favouritism, nepotism, cronyism, clientelism"",""pt-PT"":""Favoritismo, nepotismo, compadrio, clientelismo"",""pt-BR"":""Favoritismo, nepotismo, compadrio, clientelismo"",""es"":""Favoritismo, nepotismo, amiguismo, clientelismo"",""fr"":""Favoritisme, n\u00e9potisme, copinage, client\u00e9lisme""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","favouritism-nepotism-cronyism-clientelism","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
494,"{""en"":""Personal assistance"",""pt-PT"":""Atendimento presencial"",""pt-BR"":""Atendimento presencial"",""es"":""Asistente personal"",""fr"":""Assistance personnelle""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","personal-assistance","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
495,"{""en"":""Telephonic service"",""pt-PT"":""Atendimento telef\u00f3nico"",""pt-BR"":""Atendimento telef\u00f3nico"",""es"":""Atendimiento telefonico"",""fr"":""Service t\u00e9l\u00e9phonique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","telephonic-service","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
496,"{""en"":""Instant online support (livechat, chatbot, etc.)"",""pt-PT"":""Atendimento online instant\u00e2neo (livechat, chatbot, etc.)"",""pt-BR"":""Atendimento online instant\u00e2neo (livechat, chatbot, etc.)"",""es"":""Soporte en l\u00ednea instant\u00e1neo (livechat, chatbot, etc.)"",""fr"":""Assistance en ligne instantan\u00e9e (livechat, chatbot, etc.)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","instant-online-support-livechat-chatbot-etc","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
497,"{""en"":""Deferred online service (email, social media, website form, etc.)"",""pt-PT"":""Atendimento online diferido (e-mail, social media, formul\u00e1rio website, etc.)"",""pt-BR"":""Atendimento online diferido (e-mail, social media, formul\u00e1rio website, etc.)"",""es"":""Servicio en l\u00ednea diferido (correo electr\u00f3nico, redes sociales, formulario del sitio web, etc.)"",""fr"":""Service en ligne diff\u00e9r\u00e9 (courriel, m\u00e9dias sociaux, formulaire de site Web, etc.)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","deferred-online-service-email-social-media-website-form-etc","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
498,"{""en"":""Customer experience improvement processes throughout their journey (customer care)"",""pt-PT"":""Processos de melhoria da experi\u00eancia do cliente ao longo de toda a sua jornada (customer care)"",""pt-BR"":""Processos de melhoria da experi\u00eancia do cliente ao longo de toda a sua jornada (customer care)"",""es"":""Procesos de mejora de la experiencia del cliente a lo largo de su recorrido (atenci\u00f3n al cliente)"",""fr"":""Processus d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019exp\u00e9rience client tout au long de son parcours (customer care)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","customer-experience-improvement-processes-throughout-their-journey-customer-care","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-08-23T01:12:50.000Z"
499,"{""pt-PT"":""Nas opera\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o do produto"",""en"":""In the organization's operations for the production of the product"",""pt-BR"":""Nas opera\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o do produto"",""es"":""En las operaciones de la organizaci\u00f3n para la producci\u00f3n del producto"",""fr"":""Dans les op\u00e9rations de l'organisation pour la production du produit""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","in-the-organizations-operations-for-the-production-of-the-product","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
500,"{""pt-PT"":""Na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o"",""en"":""In the provision of the organisation's services"",""pt-BR"":""Na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""En la prestaci\u00f3n de los servicios de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Dans la prestation des services de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","in-the-provision-of-the-organisations-services","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
501,"{""pt-PT"":""Fornecedor de produto ou servi\u00e7o que contribui para o produto ou servi\u00e7o da organiza\u00e7\u00e3o"",""en"":""Supplier of product or service that contributes to the organization's product or service"",""pt-BR"":""Fornecedor de produto ou servi\u00e7o que contribui para o produto ou servi\u00e7o da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Proveedor de producto o servicio que contribuye al producto o servicio de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Fournisseur d'un produit ou service qui contribue au produit ou service de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","supplier-of-product-or-service-that-contributes-to-the-organizations-product-or-service","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
502,"{""pt-PT"":""Entidade que recebe o produto ou servi\u00e7o da organiza\u00e7\u00e3o"",""en"":""Entity that receives the product or service from the organisation"",""pt-BR"":""Entidade que recebe o produto ou servi\u00e7o da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Entidad que recibe el producto o servicio de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Entit\u00e9 qui re\u00e7oit le produit ou le service de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","entity-that-receives-the-product-or-service-from-the-organisation","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
503,"{""pt-PT"":""Nunca foi equacionado fazer"",""en"":""It has never been equated to do"",""pt-BR"":""Nunca foi equacionado fazer"",""es"":""Nunca se ha equiparado a hacer"",""fr"":""Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 assimil\u00e9 \u00e0 faire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","it-has-never-been-equated-to-do","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
504,"{""pt-PT"":""N\u00e3o sabe fazer"",""en"":""Doesn't know how to do it"",""pt-BR"":""N\u00e3o sabe fazer"",""es"":""No sabe c\u00f3mo hacerlo"",""fr"":""Ne sait pas comment s'y prendre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","doesnt-know-how-to-do-it","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
505,"{""pt-PT"":""Falta de recursos (humanos, financeiros, tecnol\u00f3gicos)"",""en"":""Lack of resources (human, financial, technological)"",""pt-BR"":""Falta de recursos (humanos, financeiros, tecnol\u00f3gicos)"",""es"":""Falta de recursos (humanos, financieros, tecnol\u00f3gicos)"",""fr"":""Manque de ressources (humaines, financi\u00e8res, technologiques)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","lack-of-resources-human-financial-technological","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
506,"{""pt-PT"":""Est\u00e1 planeado para breve"",""en"":""It is planned to be done soon"",""pt-BR"":""Est\u00e1 planeado para breve"",""es"":""Est\u00e1 previsto que se haga pronto"",""fr"":""Il est pr\u00e9vu de le faire prochainement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","it-is-planned-to-be-done-soon","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
507,"{""pt-PT"":""Em an\u00e1lise"",""en"":""Under analysis"",""pt-BR"":""Em an\u00e1lise"",""es"":""En an\u00e1lisis"",""fr"":""Sous analyse""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","under-analysis","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
508,"{""pt-PT"":""Em desenvolvimento \/ implementa\u00e7\u00e3o"",""en"":""Under development \/ implementation"",""pt-BR"":""Em desenvolvimento \/ implementa\u00e7\u00e3o"",""es"":""En desarrollo \/ implementaci\u00f3n"",""fr"":""En cours de d\u00e9veloppement \/ mise en \u0153uvre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","under-development-implementation","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
509,"{""pt-PT"":""Avalia\u00e7\u00f5es de ciclo de vida"",""en"":""Life cycle assessments"",""pt-BR"":""Avalia\u00e7\u00f5es de ciclo de vida"",""es"":""Evaluaciones del ciclo de vida"",""fr"":""Analyse du cycle de vie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","life-cycle-assessments","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
510,"{""pt-PT"":""Avalia\u00e7\u00f5es de impacto ambiental"",""en"":""Environmental impact assessments"",""pt-BR"":""Avalia\u00e7\u00f5es de impacto ambiental"",""es"":""Evaluaciones de impacto ambiental"",""fr"":""\u00c9tudes d'impact sur l'environnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","environmental-impact-assessments","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
511,"{""pt-PT"":""Avalia\u00e7\u00f5es de pegada h\u00eddrica"",""en"":""Water footprint assessments"",""pt-BR"":""Avalia\u00e7\u00f5es de pegada h\u00eddrica"",""es"":""Evaluaciones de la huella h\u00eddrica"",""fr"":""\u00c9valuation de l'empreinte hydrique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","water-footprint-assessments","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
512,"{""pt-PT"":""An\u00e1lise de cen\u00e1rio"",""en"":""Scenario analysis"",""pt-BR"":""An\u00e1lise de cen\u00e1rio"",""es"":""An\u00e1lisis de escenarios"",""fr"":""Analyse de sc\u00e9nario""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","scenario-analysis","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
513,"{""pt-PT"":""Envolvimento de stakeholders"",""en"":""Stakeholder engagement"",""pt-BR"":""Envolvimento de stakeholders"",""es"":""Compromiso de las partes interesadas"",""fr"":""Engagement des parties prenantes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","stakeholder-engagement","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
514,"{""pt-PT"":""Melhoria no design de produtos"",""en"":""Improved product design"",""pt-BR"":""Melhoria no design de produtos"",""es"":""Mejora del dise\u00f1o de los productos"",""fr"":""Am\u00e9lioration de la conception des produits""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","improved-product-design","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
515,"{""pt-PT"":""Fornecimento de informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5s sobre uso respons\u00e1vel de produtos e servi\u00e7os"",""en"":""Providing information and guidance on responsible use of products and services"",""pt-BR"":""Fornecimento de informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5s sobre uso respons\u00e1vel de produtos e servi\u00e7os"",""es"":""Proporcionar informaci\u00f3n y orientaci\u00f3n sobre el uso responsable de productos y servicios"",""fr"":""Fournir des informations et des conseils sur l'utilisation responsable des produits et des services""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","providing-information-and-guidance-on-responsible-use-of-products-and-services","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
516,"{""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o de consultas regulares aos utilizadores finais"",""en"":""Conducting regular end-user consultations"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o de consultas regulares aos utilizadores finais"",""es"":""Realizaci\u00f3n de consultas peri\u00f3dicas a los usuarios finales"",""fr"":""Mener des consultations r\u00e9guli\u00e8res avec les utilisateurs finaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","conducting-regular-end-user-consultations","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
517,"{""pt-PT"":""Mudan\u00e7a de fornecedores"",""en"":""Supplier switching"",""pt-BR"":""Mudan\u00e7a de fornecedores"",""es"":""Cambio de proveedor"",""fr"":""Changement de fournisseur""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","supplier-switching","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
518,"{""pt-PT"":""Reciclagem e reutiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua"",""en"":""Recycling and reusing water"",""pt-BR"":""Reciclagem e reutiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua"",""es"":""Reciclar y reutilizar el agua"",""fr"":""Recyclage et r\u00e9utilisation de l'eau""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","recycling-and-reusing-water","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
519,"{""pt-PT"":""Redesenho de processos"",""en"":""Redesigning processes"",""pt-BR"":""Redesenho de processos"",""es"":""Redise\u00f1o de procesos"",""fr"":""Refonte des processus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","redesigning-processes","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
520,"{""pt-PT"":""H\u00e1 menos de 2 anos"",""en"":""Less than 2 years"",""pt-BR"":""H\u00e1 menos de 2 anos"",""es"":""Menos de 2 a\u00f1os"",""fr"":""Moins de 2 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","less-than-2-years","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
521,"{""pt-PT"":""Entre 2 e 5 anos"",""en"":""Between 2 and 5 years ago"",""pt-BR"":""Entre 2 e 5 anos"",""es"":""Entre 2 y 5 a\u00f1os atr\u00e1s"",""fr"":""Entre 2 et 5 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","between-2-and-5-years-ago","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
522,"{""pt-PT"":""H\u00e1 mais de 5 anos"",""en"":""More than 5 years ago"",""pt-BR"":""H\u00e1 mais de 5 anos"",""es"":""Hace m\u00e1s de 5 a\u00f1os"",""fr"":""Il y a plus de 5 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","more-than-5-years-ago","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
523,"{""pt-PT"":""Resfriamento"",""en"":""Cooling"",""pt-BR"":""Resfriamento"",""es"":""Enfriamiento"",""fr"":""Refroidissement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cooling","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
524,"{""pt-PT"":""Armazenagem"",""en"":""Storage"",""pt-BR"":""Armazenagem"",""es"":""Almacenamiento"",""fr"":""Stockage""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","storage","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
525,"{""pt-PT"":""Incorpora\u00e7\u00e3o em produtos"",""en"":""Incorporation into products"",""pt-BR"":""Incorpora\u00e7\u00e3o em produtos"",""es"":""Incorporaci\u00f3n a los productos"",""fr"":""Incorporation dans les produits""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","incorporation-into-products","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
526,"{""pt-PT"":""Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"",""en"":""Agricultural production"",""pt-BR"":""Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"",""es"":""Producci\u00f3n agr\u00edcola"",""fr"":""Production agricole""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","agricultural-production","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
527,"{""pt-PT"":""Monitoriza\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios indicadores relacionados \u00e0 \u00e1gua"",""en"":""Monitoring of the various water-related indicators"",""pt-BR"":""Monitoriza\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios indicadores relacionados \u00e0 \u00e1gua"",""es"":""Seguimiento de los distintos indicadores relacionados con el agua"",""fr"":""Suivi des diff\u00e9rents indicateurs li\u00e9s \u00e0 l'eau""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","monitoring-of-the-various-water-related-indicators","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
528,"{""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o regular de an\u00e1lises\/estudos de riscos e impacto da sua organiza\u00e7\u00e3o"",""en"":""Regular carrying out of risk and impact analyses\/studies of your organisation"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o regular de an\u00e1lises\/estudos de riscos e impacto da sua organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Realizaci\u00f3n peri\u00f3dica de an\u00e1lisis\/estudios de riesgo e impacto de su organizaci\u00f3n"",""fr"":""R\u00e9alisation r\u00e9guli\u00e8re d'analyses\/\u00e9tudes de risques et d'impact de votre organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","regular-carrying-out-of-risk-and-impact-analysesstudies-of-your-organisation","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
529,"{""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o para o consumidor"",""en"":""Carrying out of awareness raising actions for the consumer"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o para o consumidor"",""es"":""Realizaci\u00f3n de acciones de sensibilizaci\u00f3n para el consumidor"",""fr"":""R\u00e9alisation d'actions de sensibilisation du consommateur""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","carrying-out-of-awareness-raising-actions-for-the-consumer","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
530,"{""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o para os trabalhadores da organiza\u00e7\u00e3o para um consumo consiciente e sustent\u00e1vel da \u00e1gua"",""en"":""Carrying out awareness raising activities for the organisation's employees on conscientious and sustainable water consumption"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o para os trabalhadores da organiza\u00e7\u00e3o para um consumo consiciente e sustent\u00e1vel da \u00e1gua"",""es"":""Realizaci\u00f3n de actividades de sensibilizaci\u00f3n para los empleados de la organizaci\u00f3n sobre el consumo consciente y sostenible del agua"",""fr"":""R\u00e9alisation d'activit\u00e9s de sensibilisation des employ\u00e9s de l'organisation \u00e0 une consommation d'eau consciencieuse et durable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","carrying-out-awareness-raising-activities-for-the-organisations-employees-on-conscientious-and-sustainable-water-consumption","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
531,"{""pt-PT"":""Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria da biodiversidade"",""en"":""Maintenance and improvement of biodiversity"",""pt-BR"":""Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria da biodiversidade"",""es"":""Mantenimiento y mejora de la biodiversidad"",""fr"":""Maintien et am\u00e9lioration de la biodiversit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","maintenance-and-improvement-of-biodiversity","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
532,"{""pt-PT"":""A\u00e7\u00f5es para garantir a qualidae da \u00e1gua"",""en"":""Actions to guarantee the quality of water"",""pt-BR"":""A\u00e7\u00f5es para garantir a qualidae da \u00e1gua"",""es"":""Acciones para garantizar la calidad del agua"",""fr"":""Actions visant \u00e0 garantir la qualit\u00e9 de l'eau""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","actions-to-guarantee-the-quality-of-water","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
533,"{""pt-PT"":""Grupos de a\u00e7\u00e3o"",""en"":""Action groups"",""pt-BR"":""Grupos de a\u00e7\u00e3o"",""es"":""Grupos de acci\u00f3n"",""fr"":""Groupes d'action""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","action-groups","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
534,"{""pt-PT"":""Tratamento prim\u00e1rio"",""en"":""Primary treatment"",""pt-BR"":""Tratamento prim\u00e1rio"",""es"":""Tratamiento primario"",""fr"":""Traitement primaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","primary-treatment","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
535,"{""pt-PT"":""Tratamento secund\u00e1rio"",""en"":""Secondary treatment"",""pt-BR"":""Tratamento secund\u00e1rio"",""es"":""Tratamiento secundario"",""fr"":""Traitement secondaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","secondary-treatment","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
536,"{""pt-PT"":""Tratamento terci\u00e1rio"",""en"":""Tertiary treatment"",""pt-BR"":""Tratamento terci\u00e1rio"",""es"":""Tratamiento terciario"",""fr"":""Traitement tertiaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","tertiary-treatment","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
537,"{""en"":""Surface areas managed by the organisation"",""pt-PT"":""\u00c1reas superficiais geridas pela organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""\u00c1reas superficiais geridas pela organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Superficies gestionadas por la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Surfaces g\u00e9r\u00e9es par l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","surface-areas-managed-by-the-organisation","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
538,"{""en"":""Within the protected area"",""pt-PT"":""Dentro da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""pt-BR"":""Dentro da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""es"":""Dentro de la zona protegida"",""fr"":""Dans la zone prot\u00e9g\u00e9e""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","within-the-protected-area","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
539,"{""en"":""In the vicinity of the environmental protection area"",""pt-PT"":""Nas adjac\u00eancias da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""pt-BR"":""Nas adjac\u00eancias da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""es"":""En las inmediaciones de la zona de protecci\u00f3n del medio ambiente"",""fr"":""\u00c0 proximit\u00e9 de la zone de protection de l'environnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","in-the-vicinity-of-the-environmental-protection-area","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
540,"{""en"":""Covering parts of the environmental protection area"",""pt-PT"":""Abrangendo partes da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""pt-BR"":""Abrangendo partes da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""es"":""Cubrir partes de la zona de protecci\u00f3n del medio ambiente"",""fr"":""Couvrir certaines parties de la zone de protection de l'environnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","covering-parts-of-the-environmental-protection-area","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
541,"{""en"":""Area of high biodiversity value outside the protected area"",""pt-PT"":""\u00c1rea de alto valor de biodiversidade situada fora da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""pt-BR"":""\u00c1rea de alto valor de biodiversidade situada fora da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental"",""es"":""Zona de alto valor de biodiversidad fuera de la zona protegida"",""fr"":""Zone \u00e0 haute valeur de biodiversit\u00e9 en dehors de la zone prot\u00e9g\u00e9e""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","area-of-high-biodiversity-value-outside-the-protected-area","2022-08-23T01:12:50.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
542,"{""en"":""Terrestrial ecosystem"",""pt-PT"":""Ecossistema terrestre"",""pt-BR"":""Ecossistema terrestre"",""es"":""Ecosistema terrestre"",""fr"":""L'\u00e9cosyst\u00e8me terrestre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","terrestrial-ecosystem","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
543,"{""en"":""Freshwater ecosystem"",""pt-PT"":""Ecossistema de \u00e1gua doce"",""pt-BR"":""Ecossistema de \u00e1gua doce"",""es"":""Ecosistema de agua dulce"",""fr"":""\u00c9cosyst\u00e8me d'eau douce""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","freshwater-ecosystem","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
544,"{""en"":""Marine ecosystem"",""pt-PT"":""Ecossistema marinho"",""pt-BR"":""Ecossistema marinho"",""es"":""Ecosistema marino"",""fr"":""\u00c9cosyst\u00e8me marin""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","marine-ecosystem","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
545,"{""en"":""IUCN System of Protected Area Management Categories"",""pt-PT"":""Sistema IUCN de Categorias de Gest\u00e3o de \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental"",""pt-BR"":""Sistema IUCN de Categorias de Gest\u00e3o de \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental"",""es"":""Sistema de categor\u00edas de gesti\u00f3n de \u00e1reas protegidas de la UICN"",""fr"":""Syst\u00e8me de cat\u00e9gories de gestion des aires prot\u00e9g\u00e9es de l'UICN""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","iucn-system-of-protected-area-management-categories","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
546,"{""en"":""Ramsar Convention"",""pt-PT"":""Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar"",""pt-BR"":""Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar"",""es"":""Convenci\u00f3n de Ramsar"",""fr"":""Convention de Ramsar""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ramsar-convention","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
547,"{""en"":""National Legislation"",""pt-PT"":""Legisla\u00e7\u00e3o nacional"",""pt-BR"":""Legisla\u00e7\u00e3o nacional"",""es"":""Legislaci\u00f3n nacional"",""fr"":""L\u00e9gislation nationale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","national-legislation","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
548,"{""en"":""Affected Species"",""pt-PT"":""Esp\u00e9cies afetadas"",""pt-BR"":""Esp\u00e9cies afetadas"",""es"":""Especies afectadas"",""fr"":""Esp\u00e8ces affect\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","affected-species","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
549,"{""en"":""Extent of impacted areas"",""pt-PT"":""Extens\u00e3o das \u00e1reas impactadas"",""pt-BR"":""Extens\u00e3o das \u00e1reas impactadas"",""es"":""Extensi\u00f3n de las \u00e1reas impactadas"",""fr"":""\u00c9tendue des zones touch\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","extent-of-impacted-areas","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
550,"{""en"":""Duration of impacts"",""pt-PT"":""Dura\u00e7\u00e3o dos impactos"",""pt-BR"":""Dura\u00e7\u00e3o dos impactos"",""es"":""Duraci\u00f3n de los impactos"",""fr"":""Dur\u00e9e des impacts""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","duration-of-impacts","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
551,"{""en"":""Reversibility or irreversibility of impacts"",""pt-PT"":""Reversibilidade ou irreversibilidade dos impactos"",""pt-BR"":""Reversibilidade ou irreversibilidade dos impactos"",""es"":""Reversibilidad o irreversibilidad de los impactos"",""fr"":""R\u00e9versibilit\u00e9 ou irr\u00e9versibilit\u00e9 des impacts""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","reversibility-or-irreversibility-of-impacts","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
552,"{""en"":""CO2"",""pt-PT"":""CO2"",""pt-BR"":""CO2"",""es"":""CO2"",""fr"":""CO2""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","co2","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
553,"{""en"":""CH4"",""pt-PT"":""CH4"",""pt-BR"":""CH4"",""es"":""CH4"",""fr"":""CH4""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ch4","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
554,"{""en"":""N2O"",""pt-PT"":""N2O"",""pt-BR"":""N2O"",""es"":""N2O"",""fr"":""N2O""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","n2o","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
555,"{""en"":""HFCs"",""pt-PT"":""HFCs"",""pt-BR"":""HFCs"",""es"":""HFCs"",""fr"":""HFCs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","hfcs","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
556,"{""en"":""PFCs"",""pt-PT"":""PFCs"",""pt-BR"":""PFCs"",""es"":""PFCs"",""fr"":""PFCs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfcs","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
557,"{""en"":""SF6"",""pt-PT"":""SF6"",""pt-BR"":""SF6"",""es"":""SF6"",""fr"":""SF6""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sf6","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
558,"{""en"":""NF3"",""pt-PT"":""NF3"",""pt-BR"":""NF3"",""es"":""NF3"",""fr"":""NF3""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","nf3","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
559,"{""en"":""Electricity, heating, cooling and steam generation"",""pt-PT"":""Gera\u00e7\u00e3o de eletricidade, aquecimento, resfriamento e vapor"",""pt-BR"":""Gera\u00e7\u00e3o de eletricidade, aquecimento, resfriamento e vapor"",""es"":""Generaci\u00f3n de electricidad, calefacci\u00f3n, refrigeraci\u00f3n y vapor"",""fr"":""Production d'\u00e9lectricit\u00e9, de chauffage, de refroidissement et de vapeur""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","electricity-heating-cooling-and-steam-generation","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
560,"{""en"":""Physico-chemical processing"",""pt-PT"":""Processamento f\u00edsico-qu\u00edmico"",""pt-BR"":""Processamento f\u00edsico-qu\u00edmico"",""es"":""Procesamiento f\u00edsico-qu\u00edmico"",""fr"":""Traitement physico-chimique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","physico-chemical-processing","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
561,"{""en"":""Transporting materials, products, waste, workers and passengers"",""pt-PT"":""Transporte de materiais, produtos, res\u00edduos, trabalhadores e passageiros"",""pt-BR"":""Transporte de materiais, produtos, res\u00edduos, trabalhadores e passageiros"",""es"":""Transporte de materiales, productos, residuos, trabajadores y pasajeros"",""fr"":""Transport de mat\u00e9riaux, de produits, de d\u00e9chets, de travailleurs et de passagers""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","transporting-materials-products-waste-workers-and-passengers","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
562,"{""en"":""Fugitive emissions"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es fugitivas"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es fugitivas"",""es"":""Emisiones fugitivas"",""fr"":""\u00c9missions fugitives""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fugitive-emissions","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
563,"{""en"":""Generation of purchased or purchased energy in the form of electricity"",""pt-PT"":""Gera\u00e7\u00e3o de energia adquirida ou comprada na forma de eletricidade"",""pt-BR"":""Gera\u00e7\u00e3o de energia adquirida ou comprada na forma de eletricidade"",""es"":""Generaci\u00f3n de energ\u00eda comprada o adquirida en forma de electricidad"",""fr"":""Production d'\u00e9nergie achet\u00e9e ou non sous forme d'\u00e9lectricit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","generation-of-purchased-or-purchased-energy-in-the-form-of-electricity","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
564,"{""en"":""Extraction and production of purchased materials"",""pt-PT"":""Extra\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de materiais adquiridos"",""pt-BR"":""Extra\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de materiais adquiridos"",""es"":""Extracci\u00f3n y producci\u00f3n de materiales comprados"",""fr"":""Extraction et production de mat\u00e9riaux achet\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","extraction-and-production-of-purchased-materials","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
565,"{""en"":""Transportation of purchased fuels not owned or controlled by the organization"",""pt-PT"":""Transporte de combust\u00edveis adquiridos n\u00e3o pertencentes ou controlados pela organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Transporte de combust\u00edveis adquiridos n\u00e3o pertencentes ou controlados pela organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Transporte de combustibles comprados que no sean propiedad o est\u00e9n controlados por la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Transport de carburants achet\u00e9s qui ne sont pas d\u00e9tenus ou contr\u00f4l\u00e9s par l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","transportation-of-purchased-fuels-not-owned-or-controlled-by-the-organization","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
566,"{""en"":""Final use of products and services"",""pt-PT"":""Uso final de produtos e servi\u00e7os"",""pt-BR"":""Uso final de produtos e servi\u00e7os"",""es"":""Uso final de los productos y servicios"",""fr"":""Utilisation finale des produits et services""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","final-use-of-products-and-services","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
567,"{""en"":""Decomposition of the organisation's waste"",""pt-PT"":""Decomposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos da organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Decomposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Descomposici\u00f3n de los residuos de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""D\u00e9composition des d\u00e9chets de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","decomposition-of-the-organisations-waste","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
568,"{""en"":""Processes during the manufacture of purchased goods"",""pt-PT"":""Processos durante a fabrica\u00e7\u00e3o de bens adquiridos"",""pt-BR"":""Processos durante a fabrica\u00e7\u00e3o de bens adquiridos"",""es"":""Procesos durante la fabricaci\u00f3n de productos comprados"",""fr"":""Processus de fabrication des biens achet\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","processes-during-the-manufacture-of-purchased-goods","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
569,"{""en"":""Fugitive emissions in installations not belonging to the organisation"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es fugitivas em instala\u00e7\u00f5es n\u00e3o pertencentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es fugitivas em instala\u00e7\u00f5es n\u00e3o pertencentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Emisiones fugitivas en instalaciones ajenas a la organizaci\u00f3n"",""fr"":""\u00c9missions fugitives dans des installations n'appartenant pas \u00e0 l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fugitive-emissions-in-installations-not-belonging-to-the-organisation","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
570,"{""en"":""NOx"",""pt-PT"":""NOx"",""pt-BR"":""NOx"",""es"":""NOx"",""fr"":""NOx""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","nox","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
571,"{""en"":""SOx"",""pt-PT"":""SOx"",""pt-BR"":""SOx"",""es"":""SOx"",""fr"":""SOx""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sox","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
572,"{""en"":""Persistent Organic Pollutants (POPs)"",""pt-PT"":""Poluentes Org\u00e2nicos Persistentes (POP)"",""pt-BR"":""Poluentes Org\u00e2nicos Persistentes (POP)"",""es"":""Contaminantes org\u00e1nicos persistentes (COP)"",""fr"":""Polluants organiques persistants (POP)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","persistent-organic-pollutants-pops","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
573,"{""en"":""Volatile Organic Compounds (VOC)"",""pt-PT"":""Compostos Org\u00e2nicos Vol\u00e1teis (COV)"",""pt-BR"":""Compostos Org\u00e2nicos Vol\u00e1teis (COV)"",""es"":""Compuestos org\u00e1nicos vol\u00e1tiles (COV)"",""fr"":""Compos\u00e9s organiques volatils (COV)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","volatile-organic-compounds-voc","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
574,"{""en"":""Hazardous Air Pollutants (HAP)"",""pt-PT"":""Poluentes Atmosf\u00e9ricos Perigosos (HAP)"",""pt-BR"":""Poluentes Atmosf\u00e9ricos Perigosos (HAP)"",""es"":""Contaminantes atmosf\u00e9ricos peligrosos (HAP)"",""fr"":""Polluants atmosph\u00e9riques dangereux (PAD)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","hazardous-air-pollutants-hap","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
575,"{""en"":""Particulate Matter (PM)"",""pt-PT"":""Material Particulado (MP)"",""pt-BR"":""Material Particulado (MP)"",""es"":""Materia particulada (PM)"",""fr"":""Mati\u00e8res particulaires (PM)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","particulate-matter-pm","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
576,"{""en"":""Other standard categories of air emissions identified in relevant laws and regulations"",""pt-PT"":""Outras categorias-padr\u00e3o de emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas identificadas em leis e regulamentos relevantes"",""pt-BR"":""Outras categorias-padr\u00e3o de emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas identificadas em leis e regulamentos relevantes"",""es"":""Otras categor\u00edas est\u00e1ndar de emisiones atmosf\u00e9ricas identificadas en las leyes y reglamentos pertinentes"",""fr"":""Autres cat\u00e9gories standard d'\u00e9missions atmosph\u00e9riques identifi\u00e9es dans les lois et r\u00e8glements pertinents""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","other-standard-categories-of-air-emissions-identified-in-relevant-laws-and-regulations","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
577,"{""en"":""Petrol"",""pt-PT"":""Gasolina"",""pt-BR"":""Gasolina"",""es"":""Gasolina"",""fr"":""Essence""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","petrol","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
578,"{""en"":""Diesel"",""pt-PT"":""Diesel"",""pt-BR"":""Diesel"",""es"":""Di\u00e9sel"",""fr"":""Diesel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","diesel","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
579,"{""en"":""Aviation fuel"",""pt-PT"":""Combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o"",""es"":""Combustible de aviaci\u00f3n"",""fr"":""Carburant d'aviation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","aviation-fuel","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
580,"{""en"":""Heating oil"",""pt-PT"":""\u00d3leo para aquecimento"",""pt-BR"":""\u00d3leo para aquecimento"",""es"":""Aceite de calefacci\u00f3n"",""fr"":""Huile de chauffage""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","heating-oil","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
581,"{""en"":""Compressed Natural Gas (CNG)"",""pt-PT"":""G\u00e1s Natural Comprimido (GNC)"",""pt-BR"":""G\u00e1s Natural Comprimido (GNC)"",""es"":""Gas Natural Comprimido (GNC)"",""fr"":""Gaz naturel comprim\u00e9 (GNC)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","compressed-natural-gas-cng","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
582,"{""en"":""Liquefied Natural Gas (LNG)"",""pt-PT"":""G\u00e1s Natural Liquefeito (GNL)"",""pt-BR"":""G\u00e1s Natural Liquefeito (GNL)"",""es"":""Gas natural licuado (GNL)"",""fr"":""Gaz naturel liqu\u00e9fi\u00e9 (GNL)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","liquefied-natural-gas-lng","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
583,"{""en"":""Butane"",""pt-PT"":""Butano"",""pt-BR"":""Butano"",""es"":""Butano"",""fr"":""Butane""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","butane","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
584,"{""en"":""Propane"",""pt-PT"":""Propano"",""pt-BR"":""Propano"",""es"":""Propano"",""fr"":""Propane""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","propane","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
585,"{""en"":""Liquefied Petroleum Gas (LPG)"",""pt-PT"":""G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo (GLP)"",""pt-BR"":""G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo (GLP)"",""es"":""Gas licuado de petr\u00f3leo (GLP)"",""fr"":""Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9 (GPL)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","liquefied-petroleum-gas-lpg","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
586,"{""en"":""Ethanol"",""pt-PT"":""Etanol"",""pt-BR"":""Etanol"",""es"":""Etanol"",""fr"":""\u00c9thanol""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","ethanol","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
587,"{""en"":""Biodiesel"",""pt-PT"":""Biodiesel"",""pt-BR"":""Biodiesel"",""es"":""Biodiesel"",""fr"":""Biodiesel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","biodiesel","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
588,"{""en"":""Hydrogen"",""pt-PT"":""Hidrog\u00e9nio"",""pt-BR"":""Hidrog\u00e9nio"",""es"":""Hidr\u00f3geno"",""fr"":""Hydrog\u00e8ne""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","hydrogen","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
589,"{""en"":""Minerals"",""pt-PT"":""Minerais"",""pt-BR"":""Minerais"",""es"":""Minerales"",""fr"":""Min\u00e9raux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","minerals","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
590,"{""en"":""Metals"",""pt-PT"":""Metais"",""pt-BR"":""Metais"",""es"":""Metales"",""fr"":""M\u00e9taux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","metals","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
591,"{""en"":""Oil"",""pt-PT"":""Petr\u00f3leo"",""pt-BR"":""Petr\u00f3leo"",""es"":""Aceite"",""fr"":""Huile""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","oil","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
592,"{""en"":""Gas"",""pt-PT"":""G\u00e1s"",""pt-BR"":""G\u00e1s"",""es"":""Gas"",""fr"":""Gaz""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","gas","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
593,"{""en"":""Coal"",""pt-PT"":""Carv\u00e3o mineral"",""pt-BR"":""Carv\u00e3o mineral"",""es"":""Carb\u00f3n"",""fr"":""Charbon""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","coal","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
594,"{""en"":""From direct measurements"",""pt-PT"":""A partir de medi\u00e7\u00f5es diretas"",""pt-BR"":""A partir de medi\u00e7\u00f5es diretas"",""es"":""De las mediciones directas"",""fr"":""A partir de mesures directes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","from-direct-measurements","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
595,"{""en"":""Estimated data"",""pt-PT"":""Dados estimados"",""pt-BR"":""Dados estimados"",""es"":""Datos estimados"",""fr"":""Donn\u00e9es estim\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","estimated-data","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
596,"{""en"":""Both"",""pt-PT"":""Ambos"",""pt-BR"":""Ambos"",""es"":""Ambos"",""fr"":""Les deux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","both","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
597,"{""en"":""Sugarcane"",""pt-PT"":""Cana-de-a\u00e7\u00facar"",""pt-BR"":""Cana-de-a\u00e7\u00facar"",""es"":""Ca\u00f1a de az\u00facar"",""fr"":""Canne \u00e0 sucre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sugarcane","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
598,"{""en"":""Consumer awareness"",""pt-PT"":""Sensibiliza\u00e7\u00e3o dos consumidores"",""pt-BR"":""Sensibiliza\u00e7\u00e3o dos consumidores"",""es"":""Conciencia del consumidor"",""fr"":""Sensibilisation des consommateurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","consumer-awareness","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
599,"{""en"":""Use of recycled materials"",""pt-PT"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de materiais reciclados"",""pt-BR"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de materiais reciclados"",""es"":""Uso de materiales reciclados"",""fr"":""Utilisation de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","use-of-recycled-materials","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
600,"{""en"":""Product Life Cycle Analysis"",""pt-PT"":""An\u00e1lise do Ciclo de vida do produto"",""pt-BR"":""An\u00e1lise do Ciclo de vida do produto"",""es"":""An\u00e1lisis del ciclo de vida del producto"",""fr"":""Analyse du cycle de vie des produits""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","product-life-cycle-analysis","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
601,"{""en"":""Use of renewable materials"",""pt-PT"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de materiais renov\u00e1veis"",""pt-BR"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de materiais renov\u00e1veis"",""es"":""Uso de materiales renovables"",""fr"":""Utilisation de mat\u00e9riaux renouvelables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","use-of-renewable-materials","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
602,"{""en"":""Reuse of materials"",""pt-PT"":""Reutiliza\u00e7\u00e3o de materiais"",""pt-BR"":""Reutiliza\u00e7\u00e3o de materiais"",""es"":""Reutilizaci\u00f3n de materiales"",""fr"":""R\u00e9utilisation des mat\u00e9riaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","reuse-of-materials","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
603,"{""en"":""Non-use of toxic substances"",""pt-PT"":""N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas"",""pt-BR"":""N\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas"",""es"":""No utilizaci\u00f3n de sustancias t\u00f3xicas"",""fr"":""Non-utilisation de substances toxiques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","non-use-of-toxic-substances","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
604,"{""en"":""Electronic waste"",""pt-PT"":""Lixo eletr\u00f3nico"",""pt-BR"":""Lixo eletr\u00f3nico"",""es"":""Residuos electr\u00f3nicos"",""fr"":""D\u00e9chets \u00e9lectroniques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","electronic-waste","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
605,"{""en"":""Organic waste"",""pt-PT"":""Lixo org\u00e2nico"",""pt-BR"":""Lixo org\u00e2nico"",""es"":""Residuos org\u00e1nicos"",""fr"":""D\u00e9chets organiques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","organic-waste","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
606,"{""en"":""Plastic cups"",""pt-PT"":""Copos de pl\u00e1stico"",""pt-BR"":""Copos de pl\u00e1stico"",""es"":""Vasos de pl\u00e1stico"",""fr"":""Gobelets en plastique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","plastic-cups","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
607,"{""en"":""Plastic bottles"",""pt-PT"":""Garrafas de pl\u00e1stico"",""pt-BR"":""Garrafas de pl\u00e1stico"",""es"":""Botellas de pl\u00e1stico"",""fr"":""Bouteilles en plastique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","plastic-bottles","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
608,"{""en"":""Coffee capsules"",""pt-PT"":""C\u00e1psulas de caf\u00e9"",""pt-BR"":""C\u00e1psulas de caf\u00e9"",""es"":""C\u00e1psulas de caf\u00e9"",""fr"":""Capsules de caf\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","coffee-capsules","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
609,"{""en"":""Compost"",""pt-PT"":""Compostagem"",""pt-BR"":""Compostagem"",""es"":""Compost"",""fr"":""Compost""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","compost","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
610,"{""en"":""Donation of electronic material"",""pt-PT"":""Doa\u00e7\u00e3o de material eletr\u00f3nico"",""pt-BR"":""Doa\u00e7\u00e3o de material eletr\u00f3nico"",""es"":""Donaci\u00f3n de material electr\u00f3nico"",""fr"":""Don de mat\u00e9riel \u00e9lectronique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","donation-of-electronic-material","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
611,"{""en"":""Recovery of material"",""pt-PT"":""Recupera\u00e7\u00e3o de material"",""pt-BR"":""Recupera\u00e7\u00e3o de material"",""es"":""Recuperaci\u00f3n de material"",""fr"":""R\u00e9cup\u00e9ration du mat\u00e9riel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","recovery-of-material","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
612,"{""en"":""Employee awareness campaign"",""pt-PT"":""Campanha de sensibiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""pt-BR"":""Campanha de sensibiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""es"":""Campa\u00f1a de sensibilizaci\u00f3n de los empleados"",""fr"":""Campagne de sensibilisation des employ\u00e9s""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","employee-awareness-campaign","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
613,"{""en"":""Reducing\/Optimising consumption"",""pt-PT"":""Redu\u00e7\u00e3o\/Otimiza\u00e7\u00e3o do consumo"",""pt-BR"":""Redu\u00e7\u00e3o\/Otimiza\u00e7\u00e3o do consumo"",""es"":""Reducir\/Optimizar el consumo"",""fr"":""R\u00e9duire\/optimiser la consommation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","reducingoptimising-consumption","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
614,"{""en"":""During production of products"",""pt-PT"":""Durante a produ\u00e7\u00e3o dos produtos"",""pt-BR"":""Durante a produ\u00e7\u00e3o dos produtos"",""es"":""Durante la producci\u00f3n de los productos"",""fr"":""Pendant la production des produits""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","during-production-of-products","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
615,"{""en"":""During service provision"",""pt-PT"":""Durante a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os"",""pt-BR"":""Durante a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os"",""es"":""Durante la prestaci\u00f3n del servicio"",""fr"":""Pendant la prestation de services""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","during-service-provision","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
616,"{""en"":""Suppliers"",""pt-PT"":""Fornecedores"",""pt-BR"":""Fornecedores"",""es"":""Proveedores"",""fr"":""Fournisseurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","suppliers","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
617,"{""en"":""Consumables"",""pt-PT"":""Consumidades"",""pt-BR"":""Consumidades"",""es"":""Consumibles"",""fr"":""Consommables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","consumables","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
618,"{""en"":""Waste collection"",""pt-PT"":""Coleta dos res\u00edduos"",""pt-BR"":""Coleta dos res\u00edduos"",""es"":""Recogida de residuos"",""fr"":""Collecte des d\u00e9chets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","waste-collection","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
619,"{""en"":""Waste transport"",""pt-PT"":""Transporte dos res\u00edduos"",""pt-BR"":""Transporte dos res\u00edduos"",""es"":""Transporte de residuos"",""fr"":""Transport des d\u00e9chets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","waste-transport","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
620,"{""en"":""Waste recovery"",""pt-PT"":""Recupera\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos"",""pt-BR"":""Recupera\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos"",""es"":""Recuperaci\u00f3n de residuos"",""fr"":""R\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","waste-recovery","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
621,"{""en"":""Waste disposal"",""pt-PT"":""Disposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos"",""pt-BR"":""Disposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos"",""es"":""Eliminaci\u00f3n de residuos"",""fr"":""Elimination des d\u00e9chets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","waste-disposal","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
622,"{""en"":""Supervision of operations"",""pt-PT"":""Supervis\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es"",""pt-BR"":""Supervis\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es"",""es"":""Supervisi\u00f3n de las operaciones"",""fr"":""Supervision des op\u00e9rations""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","supervision-of-operations","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
623,"{""en"":""Net Promoter Score (NPS)"",""pt-PT"":""Net Promoter Score (NPS)"",""pt-BR"":""Net Promoter Score (NPS)"",""es"":""Puntuaci\u00f3n del promotor neto (NPS)"",""fr"":""Net Promoter Score (NPS)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","net-promoter-score-nps","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
624,"{""en"":""Customer Effort Score (CES)"",""pt-PT"":""Customer Effort Score (CES)"",""pt-BR"":""Customer Effort Score (CES)"",""es"":""Puntuaci\u00f3n del esfuerzo del cliente (CES)"",""fr"":""Score d'effort du client (CES)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","customer-effort-score-ces","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
625,"{""en"":""Customer Satisfaction Score (CSAT)"",""pt-PT"":""Customer Satisfaction Score (CSAT)"",""pt-BR"":""Customer Satisfaction Score (CSAT)"",""es"":""Puntuaci\u00f3n de la satisfacci\u00f3n del cliente (CSAT)"",""fr"":""Score de satisfaction de la client\u00e8le (CSAT)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","customer-satisfaction-score-csat","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
626,"{""en"":""Questionnaires created by the organisation"",""pt-PT"":""Question\u00e1rios criados pela organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Question\u00e1rios criados pela organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Cuestionarios creados por la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Questionnaires cr\u00e9\u00e9s par l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","questionnaires-created-by-the-organisation","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
627,"{""en"":""Online assessment through social networks"",""pt-PT"":""Avalia\u00e7\u00e3o online atrav\u00e9s das redes sociais"",""pt-BR"":""Avalia\u00e7\u00e3o online atrav\u00e9s das redes sociais"",""es"":""Evaluaci\u00f3n en l\u00ednea a trav\u00e9s de las redes sociales"",""fr"":""\u00c9valuation en ligne via les r\u00e9seaux sociaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","online-assessment-through-social-networks","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
628,"{""en"":""Leaks"",""pt-PT"":""Vazamentos"",""pt-BR"":""Vazamentos"",""es"":""Fugas"",""fr"":""Fuites""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","leaks","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
629,"{""en"":""Thefts"",""pt-PT"":""Furtos"",""pt-BR"":""Furtos"",""es"":""Robos"",""fr"":""Vols""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","thefts","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
630,"{""en"":""Data loss"",""pt-PT"":""Perdas de dados"",""pt-BR"":""Perdas de dados"",""es"":""P\u00e9rdida de datos"",""fr"":""Perte de donn\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","data-loss","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
631,"{""en"":""Pension plan"",""pt-PT"":""Plano de pens\u00f5es"",""pt-BR"":""Plano de pens\u00f5es"",""es"":""Plan de pensiones"",""fr"":""R\u00e9gime de pension""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pension-plan","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
632,"{""en"":""Health and welfare promotion plan"",""pt-PT"":""Plano de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e bem-estar"",""pt-BR"":""Plano de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e bem-estar"",""es"":""Plan de promoci\u00f3n de la salud y el bienestar"",""fr"":""Plan de promotion de la sant\u00e9 et du bien-\u00eatre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","health-and-welfare-promotion-plan","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
633,"{""en"":""Maternity\/paternity leave beyond what is legally required"",""pt-PT"":""Licen\u00e7a de maternidade\/paternidade para al\u00e9m do que \u00e9 legalmente exigido"",""pt-BR"":""Licen\u00e7a de maternidade\/paternidade para al\u00e9m do que \u00e9 legalmente exigido"",""es"":""Permiso de maternidad\/paternidad m\u00e1s all\u00e1 de lo legalmente exigido"",""fr"":""Cong\u00e9 de maternit\u00e9\/paternit\u00e9 au-del\u00e0 de ce qui est l\u00e9galement requis""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","maternitypaternity-leave-beyond-what-is-legally-required","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
634,"{""en"":""Training Programmes"",""pt-PT"":""Programas de capacita\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Programas de capacita\u00e7\u00e3o"",""es"":""Programas de formaci\u00f3n"",""fr"":""Programmes de formation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","training-programmes","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
635,"{""en"":""Career transition assistance programme"",""pt-PT"":""Programa de assist\u00eancia para transi\u00e7\u00e3o de carreira"",""pt-BR"":""Programa de assist\u00eancia para transi\u00e7\u00e3o de carreira"",""es"":""Programa de ayuda a la transici\u00f3n profesional"",""fr"":""Programme d'aide \u00e0 la transition de carri\u00e8re""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","career-transition-assistance-programme","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
636,"{""en"":""Minimum notice period defined for communication of significant operational changes that may substantially affect the client"",""pt-PT"":""Prazo m\u00ednimo de aviso definido para comunica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as operacionais significativas que possam afetar substancialmente o cliente"",""pt-BR"":""Prazo m\u00ednimo de aviso definido para comunica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as operacionais significativas que possam afetar substancialmente o cliente"",""es"":""Plazo m\u00ednimo de preaviso definido para la comunicaci\u00f3n de cambios operativos significativos que puedan afectar sustancialmente al cliente"",""fr"":""D\u00e9lai de pr\u00e9avis minimum d\u00e9fini pour la communication des changements op\u00e9rationnels importants qui peuvent affecter substantiellement le client""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","minimum-notice-period-defined-for-communication-of-significant-operational-changes-that-may-substantially-affect-the-client","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
637,"{""en"":""Policy of respect for the rights of freedom of association and collective negotiation"",""pt-PT"":""Pol\u00edtica de respeito dos direitos de liberdade sindical e negocia\u00e7\u00e3o coletiva"",""pt-BR"":""Pol\u00edtica de respeito dos direitos de liberdade sindical e negocia\u00e7\u00e3o coletiva"",""es"":""Pol\u00edtica de respeto a los derechos de libertad de asociaci\u00f3n y negociaci\u00f3n colectiva"",""fr"":""Politique de respect des droits de libert\u00e9 d'association et de n\u00e9gociation collective""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","policy-of-respect-for-the-rights-of-freedom-of-association-and-collective-negotiation","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
638,"{""en"":""Indigenous people"",""pt-PT"":""Ind\u00edgenas"",""pt-BR"":""Ind\u00edgenas"",""es"":""Pueblos ind\u00edgenas"",""fr"":""Les peuples indig\u00e8nes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","indigenous-people","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
639,"{""en"":""Blacks"",""pt-PT"":""Negros"",""pt-BR"":""Negros"",""es"":""Negros"",""fr"":""Noirs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","blacks","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
640,"{""en"":""Gypsies"",""pt-PT"":""Etnia cigana"",""pt-BR"":""Etnia cigana"",""es"":""Gitanos"",""fr"":""Gypsies""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","gypsies","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
641,"{""en"":""Social Minorities: people belonging to vulnerable groups"",""pt-PT"":""Minorias Sociais: Pessoas pertencentes a grupos vulner\u00e1veis"",""pt-BR"":""Minorias Sociais: Pessoas pertencentes a grupos vulner\u00e1veis"",""es"":""Minor\u00edas sociales: personas pertenecientes a grupos vulnerables"",""fr"":""Minorit\u00e9s sociales : personnes appartenant \u00e0 des groupes vuln\u00e9rables""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","social-minorities-people-belonging-to-vulnerable-groups","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
642,"{""en"":""LGBTQIA+"",""pt-PT"":""LGBTQIA+"",""pt-BR"":""LGBTQIA+"",""es"":""LGBTQIA+"",""fr"":""LGBTQIA+""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","lgbtqia","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
643,"{""en"":""People with disabilities"",""pt-PT"":""Pessoas portadoras de defici\u00eancia"",""pt-BR"":""Pessoas portadoras de defici\u00eancia"",""es"":""Personas con discapacidades"",""fr"":""Personnes handicap\u00e9es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","people-with-disabilities","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
644,"{""en"":""Religious minorities"",""pt-PT"":""Minorias religiosas"",""pt-BR"":""Minorias religiosas"",""es"":""Minor\u00edas religiosas"",""fr"":""Minorit\u00e9s religieuses""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","religious-minorities","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
645,"{""en"":""No, it is the responsibility of the entity with whom the worker has an employment contract and we do not confirm compliance with OSH standards"",""pt-PT"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e n\u00e3o confirmamos o cumprimento das normas de SST"",""pt-BR"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e n\u00e3o confirmamos o cumprimento das normas de SST"",""es"":""No, es responsabilidad de la entidad con la que el trabajador tiene un contrato de trabajo y no confirmamos el cumplimiento de las normas de SST"",""fr"":""Non, c'est la responsabilit\u00e9 de l'entit\u00e9 avec laquelle le travailleur a un contrat de travail et nous ne confirmons pas la conformit\u00e9 aux normes de SST""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-it-is-the-responsibility-of-the-entity-with-whom-the-worker-has-an-employment-contract-and-we-do-not-confirm-compliance-with-osh-standards","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
646,"{""en"":""No, it is the responsibility of the entity with whom the worker has an employment contract and we request evidence of compliance with OSH standards"",""pt-PT"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e solicitamos evid\u00eancias do cumprimento das normas de SST"",""pt-BR"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e solicitamos evid\u00eancias do cumprimento das normas de SST"",""es"":""No, es responsabilidad de la entidad con la que el trabajador tiene un contrato de trabajo y solicitamos pruebas del cumplimiento de las normas de SST"",""fr"":""Non, c'est la responsabilit\u00e9 de l'entit\u00e9 avec laquelle le travailleur a un contrat de travail et nous demandons des preuves de conformit\u00e9 aux normes de SST""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-it-is-the-responsibility-of-the-entity-with-whom-the-worker-has-an-employment-contract-and-we-request-evidence-of-compliance-with-osh-standards","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
647,"{""en"":""No, it is the responsibility of the entity with whom the worker has an employment contract and we do not confirm the workers make the consultations annually"",""pt-PT"":""Não, é da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e não confirmamos que os trabalhadores fazem as consultas anualmente"",""pt-BR"":""Não, é da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e não confirmamos os trabalhadores fazem as consultas anualmente"",""es"":""No, es responsabilidad de la entidad con la que el trabajador tiene un contrato de trabajo y no confirmamos que los trabajadores realicen las consultas anualmente"",""fr"":""Non, c'est la responsabilité de l'entité avec laquelle le travailleur a un contrat de travail et nous ne confirmons pas que les travailleurs font les consultations annuellement.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-it-is-the-responsibility-of-the-entity-with-whom-the-worker-has-an-employment-contract-and-we-do-not-confirm-the-workers-make-the-consultations-annually","2022-09-16T15:21:56.000Z","2023-06-17T15:43:27.000Z"
648,"{""en"":""No, it is the responsibility of the entity with whom the worker has an employment contract and we request evidence that consultations are carried out annually"",""pt-PT"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e solicitamos evid\u00eancias da realiza\u00e7\u00e3o das consultas anualmente"",""pt-BR"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e solicitamos evid\u00eancias da realiza\u00e7\u00e3o das consultas anualmente"",""es"":""No, es responsabilidad de la entidad con la que el trabajador tiene un contrato de trabajo y pedimos pruebas de que las consultas se realizan anualmente"",""fr"":""Non, c'est la responsabilit\u00e9 de l'entit\u00e9 avec laquelle le travailleur a un contrat de travail et nous demandons des preuves que les consultations sont effectu\u00e9es annuellement.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-it-is-the-responsibility-of-the-entity-with-whom-the-worker-has-an-employment-contract-and-we-request-evidence-that-consultations-are-carried-out-annually","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
649,"{""en"":""Europe"",""pt-PT"":""Europa"",""pt-BR"":""Europa"",""es"":""Europa"",""fr"":""Europe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","europe","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
650,"{""en"":""Asia"",""pt-PT"":""\u00c1sia"",""pt-BR"":""\u00c1sia"",""es"":""Asia"",""fr"":""Asie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","asia","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
651,"{""en"":""Africa"",""pt-PT"":""\u00c1frica"",""pt-BR"":""\u00c1frica"",""es"":""\u00c1frica"",""fr"":""Afrique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","africa","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
652,"{""en"":""North America"",""pt-PT"":""Am\u00e9rica do Norte"",""pt-BR"":""Am\u00e9rica do Norte"",""es"":""Am\u00e9rica del Norte"",""fr"":""Am\u00e9rique du Nord""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","north-america","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
653,"{""en"":""South America"",""pt-PT"":""Am\u00e9rica do Sul"",""pt-BR"":""Am\u00e9rica do Sul"",""es"":""Am\u00e9rica del Sur"",""fr"":""Am\u00e9rique du Sud""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","south-america","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
654,"{""en"":""Oceania"",""pt-PT"":""Oce\u00e2nia"",""pt-BR"":""Oce\u00e2nia"",""es"":""Ocean\u00eda"",""fr"":""Oc\u00e9anie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","oceania","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
655,"{""en"":""Carrying out a questionnaire"",""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o de um question\u00e1rio"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o de um question\u00e1rio"",""es"":""Realizaci\u00f3n de un cuestionario"",""fr"":""R\u00e9alisation d'un questionnaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","carrying-out-a-questionnaire","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
656,"{""en"":""Request for evidence"",""pt-PT"":""Solicita\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias"",""pt-BR"":""Solicita\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias"",""es"":""Solicitud de pruebas"",""fr"":""Demande de preuves""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","request-for-evidence","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
657,"{""en"":""Visit to the supplier's premises"",""pt-PT"":""Visita \u00e0s instala\u00e7\u00f5es do fornecedor"",""pt-BR"":""Visita \u00e0s instala\u00e7\u00f5es do fornecedor"",""es"":""Visita a las instalaciones del proveedor"",""fr"":""Visite des locaux du fournisseur""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","visit-to-the-suppliers-premises","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
658,"{""en"":""Audit carried out by an external entity"",""pt-PT"":""Realiza\u00e7\u00e3o de auditoria por uma entidade externa"",""pt-BR"":""Realiza\u00e7\u00e3o de auditoria por uma entidade externa"",""es"":""Auditor\u00eda realizada por una entidad externa"",""fr"":""Audit r\u00e9alis\u00e9 par une entit\u00e9 externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","audit-carried-out-by-an-external-entity","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
659,"{""en"":""Evaluation carried out by an external entity"",""pt-PT"":""Avalia\u00e7\u00e3o realizada por uma entidade externa"",""pt-BR"":""Avalia\u00e7\u00e3o realizada por uma entidade externa"",""es"":""Evaluaci\u00f3n realizada por una entidad externa"",""fr"":""\u00c9valuation effectu\u00e9e par une entit\u00e9 externe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","evaluation-carried-out-by-an-external-entity","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
660,"{""en"":""No, it is done informally by the company's employees"",""pt-PT"":""N\u00e3o, \u00e9 feita informalmente pelos trabalhadores da empresa"",""pt-BR"":""N\u00e3o, \u00e9 feita informalmente pelos trabalhadores da empresa"",""es"":""No, lo hacen de manera informal los empleados de la empresa"",""fr"":""Non, cela se fait de mani\u00e8re informelle par les employ\u00e9s de l'entreprise.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-it-is-done-informally-by-the-companys-employees","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
661,"{""en"":""No, it is the responsibility of the entity with whom the worker has a work contract and we did not confirm if he\/she receives training regarding OSH standards"",""pt-PT"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e n\u00e3o confirmamos se recebe forma\u00e7\u00e3o relativamente \u00e0s normas de SST"",""pt-BR"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e n\u00e3o confirmamos se recebe forma\u00e7\u00e3o relativamente \u00e0s normas de SST"",""es"":""No, es responsabilidad de la entidad con la que el trabajador tiene un contrato de trabajo y no confirmamos si recibe formaci\u00f3n sobre las normas de SST"",""fr"":""Non, c'est la responsabilit\u00e9 de l'entit\u00e9 avec laquelle le travailleur a un contrat de travail et nous n'avons pas confirm\u00e9 s'il re\u00e7oit une formation concernant les normes de SST""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-it-is-the-responsibility-of-the-entity-with-whom-the-worker-has-a-work-contract-and-we-did-not-confirm-if-heshe-receives-training-regarding-osh-standards","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
662,"{""en"":""No, it is the responsibility of the entity with whom the worker has an employment contract and we request evidence that he\/she receives training on OSH standards"",""pt-PT"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e solicitamos evid\u00eancias de que recebe forma\u00e7\u00e3o relativamente \u00e0s normas de SST"",""pt-BR"":""N\u00e3o, \u00e9 da responsabilidade da entidade com quem o trabalhador tem contrato de trabalho e solicitamos evid\u00eancias de que recebe forma\u00e7\u00e3o relativamente \u00e0s normas de SST"",""es"":""No, es responsabilidad de la entidad con la que el trabajador tiene un contrato de trabajo y solicitamos pruebas de que recibe formaci\u00f3n sobre las normas de SST"",""fr"":""Non, c'est la responsabilit\u00e9 de l'entit\u00e9 avec laquelle le travailleur a un contrat de travail et nous demandons la preuve qu'il re\u00e7oit une formation sur les normes de SST""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","no-it-is-the-responsibility-of-the-entity-with-whom-the-worker-has-an-employment-contract-and-we-request-evidence-that-heshe-receives-training-on-osh-standards","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
663,"{""en"":""< 30 years"",""pt-PT"":""<30 anos"",""pt-BR"":""<30 anos"",""es"":""< 30 a\u00f1os"",""fr"":""< 30 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","30-years","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
664,"{""en"":""Between 30 and 50 years"",""pt-PT"":""Entre 30 e 50 anos"",""pt-BR"":""Entre 30 e 50 anos"",""es"":""Entre 30 y 50 a\u00f1os"",""fr"":""Entre 30 et 50 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","between-30-and-50-years","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
665,"{""en"":"">50 years"",""pt-PT"":"">50 anos"",""pt-BR"":"">50 anos"",""es"":"">50 a\u00f1os"",""fr"":"">50 ans""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","50-years","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-09-16T15:21:56.000Z"
666,"{""en"":""Employee volunteer hours"",""pt-PT"":""Horas de voluntariado dos colaboradores"",""pt-BR"":""Horas de voluntariado dos colaboradores"",""fr"":""""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}","employee-volunteer-hours","2022-09-16T15:21:55.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
667,"{""en"":""Financial investment in social projects of Associations or NGOs"",""pt-PT"":""Investimento financeiro em projetos sociais de Associa\u00e7\u00f5es ou ONGs"",""pt-BR"":""Investimento financeiro em projetos sociais de Associa\u00e7\u00f5es ou ONGs"",""fr"":""""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}","financial-investment-in-social-projects-of-associations-or-ngos","2022-09-16T15:21:55.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
668,"{""en"":""Donations in kind to Associations or NGOs"",""pt-PT"":""Donativos em g\u00e9nero a Associa\u00e7\u00f5es ou ONGs"",""pt-BR"":""Doa\u00e7\u00f5es em g\u00eanero a Associa\u00e7\u00f5es ou ONGs"",""fr"":""""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}","donations-in-kind-to-associations-or-ngos","2022-09-16T15:21:55.000Z","2022-10-27T01:16:05.000Z"
669,"{""en"":""Offer of a service provided by the organisation"",""pt-PT"":""Oferta de um servi\u00e7o prestado pela organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Oferta de um servi\u00e7o prestado pela organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Oferta de un servicio prestado por la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Offre d'un service fourni par l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","offer-of-a-service-provided-by-the-organisation","2022-09-16T15:21:55.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
670,"{""en"":""Development of a programme with an impact on the community in partnership with Associations or NGOs"",""pt-PT"":""Desenvolvimento de um programa com impacto na comunidade em parceria com Associa\u00e7\u00f5es ou ONGs"",""pt-BR"":""Desenvolvimento de um programa com impacto na comunidade em parceria com Associa\u00e7\u00f5es ou ONGs"",""es"":""Desarrollo de un programa con impacto en la comunidad en colaboraci\u00f3n con Asociaciones u ONGs"",""fr"":""D\u00e9veloppement d'un programme ayant un impact sur la communaut\u00e9 en partenariat avec des associations ou des ONG""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","development-of-a-programme-with-an-impact-on-the-community-in-partnership-with-associations-or-ngos","2022-09-16T15:21:55.000Z","2022-09-16T15:21:55.000Z"
671,"{""en"":""Child labour and Young Workers"",""pt-BR"":""Child labour and Young Workers"",""pt-PT"":""Child labour and Young Workers"",""es"":""Child labour and Young Workers"",""fr"":""Child labour and Young Workers""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","child-labour-and-young-workers","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
672,"{""en"":""Wages and benefits"",""pt-BR"":""Wages and benefits"",""pt-PT"":""Wages and benefits"",""es"":""Wages and benefits"",""fr"":""Wages and benefits""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","wages-and-benefits","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
673,"{""en"":""Working hours"",""pt-PT"":""Working hours"",""pt-BR"":""Working hours"",""es"":""Working hours"",""fr"":""Working hours""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","working-hours","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
674,"{""en"":""Modern slavery (i.e. slavery, servitude and forced or compulsory labour and human trafficking)"",""pt-PT"":""Modern slavery (i.e. slavery, servitude and forced or compulsory labour and human trafficking)"",""pt-BR"":""Modern slavery (i.e. slavery, servitude and forced or compulsory labour and human trafficking)"",""es"":""Modern slavery (i.e. slavery, servitude and forced or compulsory labour and human trafficking)"",""fr"":""Modern slavery (i.e. slavery, servitude and forced or compulsory labour and human trafficking)""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","modern-slavery-ie-slavery-servitude-and-forced-or-compulsory-labour-and-human-trafficking","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
675,"{""en"":""Freedom of association and collective bargaining"",""pt-PT"":""Freedom of association and collective bargaining"",""pt-BR"":""Freedom of association and collective bargaining"",""es"":""Freedom of association and collective bargaining"",""fr"":""Freedom of association and collective bargaining""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","freedom-of-association-and-collective-bargaining","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
676,"{""en"":""Harassment and non-discrimination"",""pt-PT"":""Harassment and non-discrimination"",""pt-BR"":""Harassment and non-discrimination"",""es"":""Harassment and non-discrimination"",""fr"":""Harassment and non-discrimination""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","harassment-and-non-discrimination","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
677,"{""en"":""Health and Safety"",""pt-PT"":""Health and Safety"",""pt-BR"":""Health and Safety"",""es"":""Health and Safety"",""fr"":""Health and Safety""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","health-and-safety","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
678,"{""en"":""Corruption, extortion and bribery"",""pt-PT"":""Corruption, extortion and bribery"",""pt-BR"":""Corruption, extortion and bribery"",""es"":""Corruption, extortion and bribery"",""fr"":""Corruption, extortion and bribery""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","corruption-extortion-and-bribery","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
679,"{""en"":""Privacy and data protection"",""pt-PT"":""Privacy and data protection"",""pt-BR"":""Privacy and data protection"",""es"":""Privacy and data protection"",""fr"":""Privacy and data protection""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","privacy-and-data-protection","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
680,"{""en"":""Fair competition and anti-trust"",""pt-PT"":""Fair competition and anti-trust"",""pt-BR"":""Fair competition and anti-trust"",""es"":""Fair competition and anti-trust"",""fr"":""Fair competition and anti-trust""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","fair-competition-and-anti-trust","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
681,"{""en"":""Conflicts of interest"",""pt-PT"":""Conflicts of interest"",""pt-BR"":""Conflicts of interest"",""es"":""Conflicts of interest"",""fr"":""Conflicts of interest""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","conflicts-of-interest","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
682,"{""en"":""Whistleblowing and protection against retaliation"",""pt-PT"":""Whistleblowing and protection against retaliation"",""pt-BR"":""Whistleblowing and protection against retaliation"",""es"":""Whistleblowing and protection against retaliation"",""fr"":""Whistleblowing and protection against retaliation""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","whistleblowing-and-protection-against-retaliation","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
683,"{""en"":""GHG emissions"",""pt-PT"":""GHG emissions"",""pt-BR"":""GHG emissions"",""es"":""GHG emissions"",""fr"":""GHG emissions""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ghg-emissions","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
684,"{""en"":""Energy efficiency and renewable energy"",""pt-PT"":""Energy efficiency and renewable energy"",""pt-BR"":""Energy efficiency and renewable energy"",""es"":""Energy efficiency and renewable energy"",""fr"":""Energy efficiency and renewable energy""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","energy-efficiency-and-renewable-energy","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
685,"{""en"":""Water quality and consumption"",""pt-PT"":""Water quality and consumption"",""pt-BR"":""Water quality and consumption"",""es"":""Water quality and consumption"",""fr"":""Water quality and consumption""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","water-quality-and-consumption","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
686,"{""en"":""Air quality"",""pt-PT"":""Air quality"",""pt-BR"":""Air quality"",""es"":""Air quality"",""fr"":""Air quality""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","air-quality","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
687,"{""en"":""Sustainable resources management and waste reduction"",""pt-PT"":""Sustainable resources management and waste reduction"",""pt-BR"":""Sustainable resources management and waste reduction"",""es"":""Sustainable resources management and waste reduction"",""fr"":""Sustainable resources management and waste reduction""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sustainable-resources-management-and-waste-reduction","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
688,"{""en"":""Responsible chemical management"",""pt-PT"":""Responsible chemical management"",""pt-BR"":""Responsible chemical management"",""es"":""Responsible chemical management"",""fr"":""Responsible chemical management""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","responsible-chemical-management","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
689,"{""en"":""Sustainability requirements for own suppliers"",""pt-PT"":""Sustainability requirements for own suppliers"",""pt-BR"":""Sustainability requirements for own suppliers"",""es"":""Sustainability requirements for own suppliers"",""fr"":""Sustainability requirements for own suppliers""}","{""en"":true,""pt-PT"":false,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sustainability-requirements-for-own-suppliers","2022-09-16T15:21:56.000Z","2022-11-10T09:07:45.000Z"
690,"{""en"":""Fortnightly"",""pt-PT"":""Quinzenalmente"",""pt-BR"":""Quinzenalmente"",""es"":""Bimensuel"",""fr"":""Quincenal""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","fortnightly","2022-09-16T15:21:56.000Z","2023-06-16T13:26:35.000Z"
691,"{""en"":""Weekly"",""pt-PT"":""Semanalmente"",""pt-BR"":""Semanalmente"",""es"":""Hebdomadaire"",""fr"":""Semanal""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","weekly","2022-09-16T15:21:56.000Z","2023-06-16T13:27:25.000Z"
692,"{""en"":""Non Renewable energy consumption"",""pt-PT"":""Consumo de energia n\u00e3o renov\u00e1vel"",""pt-BR"":""Consumo de energia n\u00e3o renov\u00e1vel"",""es"":""Consumo de energ\u00eda no renovable"",""fr"":""Consommation d'\u00e9nergie non renouvelable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","non-renewable-energy-consumption","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-10-27T01:16:06.000Z"
693,"{""en"":""Current Assets"",""pt-PT"":""Activo corrente"",""pt-BR"":""Activo corrente"",""es"":""Activo circulante\/corriente"",""fr"":""Actif courant""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","current-assets","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
694,"{""en"":""Cash and Bank deposits"",""pt-PT"":""Caixa e dep\u00f3sitos banc\u00e1rios"",""pt-BR"":""Caixa e dep\u00f3sitos banc\u00e1rios"",""es"":""Caja y dep\u00f3sitos bancarios"",""fr"":""Encaisse et d\u00e9p\u00f4ts bancaires""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","cash-and-bank-deposits","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
695,"{""en"":""Total assets"",""pt-PT"":""Total do activo"",""pt-BR"":""Total do activo"",""es"":""Activos totales"",""fr"":""Total des actifs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","total-assets","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
696,"{""en"":""Total equity"",""pt-PT"":""Total do capital pr\u00f3prio"",""pt-BR"":""Total do capital pr\u00f3prio"",""es"":""Total de fondos propios"",""fr"":""Total des fonds propres""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","total-equity","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
697,"{""en"":""Obtained funding (PNC)"",""pt-PT"":""Financiamentos obtidos (PNC)"",""pt-BR"":""Financiamentos obtidos (PNC)"",""es"":""Financiamientos obtenidos (PNC)"",""fr"":""Financements obtenus (PNC)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","obtained-funding-pnc","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
698,"{""en"":""Obtained funding (PC)"",""pt-PT"":""Financiamentos obtidos (PC)"",""pt-BR"":""Financiamentos obtidos (PC)"",""es"":""Financiamientos obtenidos (PC)"",""fr"":""Financements obtenus (PC)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","obtained-funding-pc","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
699,"{""en"":""Total liabilities"",""pt-PT"":""Total do passivo"",""pt-BR"":""Total do passivo"",""es"":""Total del pasivo"",""fr"":""Total du passif""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","total-liabilities","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
700,"{""en"":""Sales and provided services"",""pt-PT"":""Vendas e servi\u00e7os prestados"",""pt-BR"":""Vendas e servi\u00e7os prestados"",""es"":""Ventas y servicios prestados"",""fr"":""Ventes et services rendus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sales-and-provided-services","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
701,"{""en"":""Production stock variation"",""pt-PT"":""Varia\u00e7\u00e3o nos invent\u00e1rios de produ\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Varia\u00e7\u00e3o nos invent\u00e1rios de produ\u00e7\u00e3o"",""es"":""Variaci\u00f3n de los inventarios de producci\u00f3n"",""fr"":""Variation des stocks de production""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","production-stock-variation","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
702,"{""en"":""Income before depreciations, funding costs and taxes"",""pt-PT"":""Resultado antes de deprecia\u00e7\u00f5es, gastos de financiamento e impostos"",""pt-BR"":""Resultado antes de deprecia\u00e7\u00f5es, gastos de financiamento e impostos"",""es"":""Resultado antes de depreciaci\u00f3n, amortizaci\u00f3n, costes de financiaci\u00f3n e impuestos"",""fr"":""R\u00e9sultat avant d\u00e9pr\u00e9ciation, amortissement, co\u00fbts de financement et imp\u00f4ts""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","income-before-depreciations-funding-costs-and-taxes","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
703,"{""en"":""Operational result"",""pt-PT"":""Resultado operacional"",""pt-BR"":""Resultado operacional"",""es"":""Resultado operativo"",""fr"":""R\u00e9sultat d'exploitation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","operational-result","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
704,"{""en"":""Interest and similar supported costs"",""pt-PT"":""Juros e gastos similares suportados"",""pt-BR"":""Juros e gastos similares suportados"",""es"":""Intereses y gastos similares"",""fr"":""Int\u00e9r\u00eats et charges similaires""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","interest-and-similar-supported-costs","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
705,"{""en"":""Earnings before taxes"",""pt-PT"":""Resultado antes de impostos"",""pt-BR"":""Resultado antes de impostos"",""es"":""Beneficios antes de impuestos"",""fr"":""R\u00e9sultat avant imp\u00f4ts""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","earnings-before-taxes","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
706,"{""en"":""Period net income"",""pt-PT"":""Resultado l\u00edquido do per\u00edodo"",""pt-BR"":""Resultado l\u00edquido do per\u00edodo"",""es"":""Beneficio neto del periodo"",""fr"":""R\u00e9sultat net de la p\u00e9riode""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","period-net-income","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
707,"{""en"":""Available shares 31\/12\/2021"",""pt-PT"":""N. de ac\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis 31\/12\/2021"",""pt-BR"":""N. de ac\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis 31\/12\/2021"",""es"":""N\u00famero de acciones en circulaci\u00f3n 31\/12\/2021"",""fr"":""Nombre d'actions en circulation 31\/12\/2021""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","available-shares-31122021","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
708,"{""en"":""Price 31\/12\/2021"",""pt-PT"":""Pre\u00e7o 31\/12\/2021"",""pt-BR"":""Pre\u00e7o 31\/12\/2021"",""es"":""Precio 31\/12\/2021"",""fr"":""Prix 31\/12\/2021""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","price-31122021","2022-10-27T01:16:06.000Z","2022-11-04T18:20:46.000Z"
709,"{""en"":""BCSD charter of principles signatory"",""pt-PT"":""Signat\u00e1rio da Carta de Princ\u00edpios do BCSD"",""pt-BR"":""Signat\u00e1rio da Carta de Princ\u00edpios do BCSD"",""es"":""Signat\u00e1rio da Carta de Princ\u00edpios do BCSD"",""fr"":""Signat\u00e1rio da Carta de Princ\u00edpios do BCSD""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","bcsd-charter-of-principles-signatory","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
710,"{""pt-PT"":""Microempresa (<10 colaboradores)"",""en"":""Micro-enterprise (<10 employees)"",""pt-BR"":""Microempresa (<10 colaboradores)"",""es"":""Microempresa (<10 colaboradores)"",""fr"":""Microempresa (<10 colaboradores)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","micro-enterprise-10-employees","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-15T12:07:22.000Z"
711,"{""pt-PT"":""Pequena empresa (10-50 colaboradores)"",""en"":""Small Enterprise (10-15 employees)"",""pt-BR"":""Pequena empresa (10-50 colaboradores)"",""es"":""Pequena empresa (10-50 colaboradores)"",""fr"":""Pequena empresa (10-50 colaboradores)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","small-enterprise-10-15-employees","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-15T12:07:22.000Z"
712,"{""pt-PT"":""M\u00e9dia empresa (50-250 colaboradores)"",""en"":""Medium Enterprise"",""pt-BR"":""M\u00e9dia empresa (50-250 colaboradores)"",""es"":""M\u00e9dia empresa (50-250 colaboradores)"",""fr"":""M\u00e9dia empresa (50-250 colaboradores)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","medium-enterprise","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-15T12:07:22.000Z"
713,"{""pt-PT"":""Grande empresa (>250 colaboradores)"",""en"":""Large Enterprise (>250 employees)"",""pt-BR"":""Grande empresa (>250 colaboradores)"",""es"":""Grande empresa (>250 colaboradores)"",""fr"":""Grande empresa (>250 colaboradores)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","large-enterprise-250-employees","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-15T12:07:22.000Z"
714,"{""pt-PT"":""Sim, de origem Portuguesa"",""en"":""Yes, of Portuguese origin"",""pt-BR"":""Sim, de origem Portuguesa"",""es"":""Sim, de origem Portuguesa"",""fr"":""Sim, de origem Portuguesa""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","yes-of-portuguese-origin","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
715,"{""pt-PT"":""Sim, \u00e9 uma filial\/concession\u00e1ria de uma multinacional de origem estrangeira"",""en"":""Yes, It's a subsidiary of a multinational of foreign origin"",""pt-BR"":""Sim, \u00e9 uma filial\/concession\u00e1ria de uma multinacional de origem estrangeira"",""es"":""Sim, \u00e9 uma filial\/concession\u00e1ria de uma multinacional de origem estrangeira"",""fr"":""Sim, \u00e9 uma filial\/concession\u00e1ria de uma multinacional de origem estrangeira""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","yes-its-a-subsidiary-of-a-multinational-of-foreign-origin","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
716,"{""pt-PT"":""Nacional"",""en"":""National"",""pt-BR"":""Nacional"",""es"":""Nacional"",""fr"":""Nacional""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","national","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
717,"{""pt-PT"":""Europeu (excluindo Portugal)"",""en"":""European (excluding Portugal)"",""pt-BR"":""Europeu (excluindo Portugal)"",""es"":""Europeu (excluindo Portugal)"",""fr"":""Europeu (excluindo Portugal)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","european-excluding-portugal","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
718,"{""pt-PT"":""Internacional (excluindo Europa)"",""en"":""International (excluding Europe)"",""pt-BR"":""Internacional (excluindo Europa)"",""es"":""Internacional (excluindo Europa)"",""fr"":""Internacional (excluindo Europa)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-excluding-europe","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
719,"{""pt-PT"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso geral de sustentabilidade (ex.: combate \u00e0 pobreza, preservar o ambiente). "",""en"":""The organization's mission includes a general commitment to sustainability (eg. fighting poverty, preserving the environment)"",""pt-BR"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso geral de sustentabilidade (ex.: combate \u00e0 pobreza, preservar o ambiente). "",""es"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso geral de sustentabilidade (ex.: combate \u00e0 pobreza, preservar o ambiente). "",""fr"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso geral de sustentabilidade (ex.: combate \u00e0 pobreza, preservar o ambiente). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organizations-mission-includes-a-general-commitment-to-sustainability-eg-fighting-poverty-preserving-the-environment","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
720,"{""pt-PT"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso de sustentabilidade para um impacto positivo espec\u00edfico (ex.: igualdade de g\u00e9nero, reutiliza\u00e7\u00e3o de res\u00edduos) e\/ou para um grupo de benefici\u00e1rios espec\u00edfico (ex.: comunidade educativa local). "",""en"":""The organization's mission includes a commitment to sustainability for a specific positive impact (eg.:  gender equality, re-use of waste) and\/or for a specific beneficiary group (eg.: local educational community). "",""pt-BR"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso de sustentabilidade para um impacto positivo espec\u00edfico (ex.: igualdade de g\u00e9nero, reutiliza\u00e7\u00e3o de res\u00edduos) e\/ou para um grupo de benefici\u00e1rios espec\u00edfico (ex.: comunidade educativa local). "",""es"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso de sustentabilidade para um impacto positivo espec\u00edfico (ex.: igualdade de g\u00e9nero, reutiliza\u00e7\u00e3o de res\u00edduos) e\/ou para um grupo de benefici\u00e1rios espec\u00edfico (ex.: comunidade educativa local). "",""fr"":""A miss\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o inclui um compromisso de sustentabilidade para um impacto positivo espec\u00edfico (ex.: igualdade de g\u00e9nero, reutiliza\u00e7\u00e3o de res\u00edduos) e\/ou para um grupo de benefici\u00e1rios espec\u00edfico (ex.: comunidade educativa local). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organizations-mission-includes-a-commitment-to-sustainability-for-a-specific-positive-impact-eg-gender-equality-re-use-of-waste-andor-for-a-specific-beneficiary-group-eg-local-educational-community","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
721,"{""pt-PT"":""A gest\u00e3o de topo considera as quest\u00f5es da sustentabilidade em decis\u00f5es espec\u00edficas. "",""en"":""The top management considers sustainability issues in specific decisions. "",""pt-BR"":""A gest\u00e3o de topo considera as quest\u00f5es da sustentabilidade em decis\u00f5es espec\u00edficas. "",""es"":""A gest\u00e3o de topo considera as quest\u00f5es da sustentabilidade em decis\u00f5es espec\u00edficas. "",""fr"":""A gest\u00e3o de topo considera as quest\u00f5es da sustentabilidade em decis\u00f5es espec\u00edficas. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-top-management-considers-sustainability-issues-in-specific-decisions","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
722,"{""pt-PT"":""A gest\u00e3o de topo desenvolve, aprova e monitoriza a estrat\u00e9gia de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o. "",""en"":""The top management develops, approves, and monitors the organization's sustainability strategy."",""pt-BR"":""A gest\u00e3o de topo desenvolve, aprova e monitoriza a estrat\u00e9gia de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o. "",""es"":""A gest\u00e3o de topo desenvolve, aprova e monitoriza a estrat\u00e9gia de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o. "",""fr"":""A gest\u00e3o de topo desenvolve, aprova e monitoriza a estrat\u00e9gia de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-top-management-develops-approves-and-monitors-the-organizations-sustainability-strategy","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
723,"{""pt-PT"":""A gest\u00e3o de topo integra a sustentabilidade na estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o. "",""en"":""The top management integrates sustainability in the organization's business strategy."",""pt-BR"":""A gest\u00e3o de topo integra a sustentabilidade na estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o. "",""es"":""A gest\u00e3o de topo integra a sustentabilidade na estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o. "",""fr"":""A gest\u00e3o de topo integra a sustentabilidade na estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio da organiza\u00e7\u00e3o. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-top-management-integrates-sustainability-in-the-organizations-business-strategy","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
724,"{""pt-PT"":""A gest\u00e3o de topo designa um administrador respons\u00e1vel pela \u00e1rea da sustentabilidade (ex.: Chief Sustainability Officer ou equipar\u00e1vel)."",""en"":""The top management designates an administrator responsible for sustainability-related issues (eg.: Chief Sustainability Officer or similar)."",""pt-BR"":""A gest\u00e3o de topo designa um administrador respons\u00e1vel pela \u00e1rea da sustentabilidade (ex.: Chief Sustainability Officer ou equipar\u00e1vel)."",""es"":""A gest\u00e3o de topo designa um administrador respons\u00e1vel pela \u00e1rea da sustentabilidade (ex.: Chief Sustainability Officer ou equipar\u00e1vel)."",""fr"":""A gest\u00e3o de topo designa um administrador respons\u00e1vel pela \u00e1rea da sustentabilidade (ex.: Chief Sustainability Officer ou equipar\u00e1vel).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-top-management-designates-an-administrator-responsible-for-sustainability-related-issues-eg-chief-sustainability-officer-or-similar","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
725,"{""pt-PT"":""A experi\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o em sustentabilidade s\u00e3o crit\u00e9rios no recrutamento de novos membros da gest\u00e3o de topo. "",""en"":""Experience and training in sustainability are considerations when recruiting new top management members."",""pt-BR"":""A experi\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o em sustentabilidade s\u00e3o crit\u00e9rios no recrutamento de novos membros da gest\u00e3o de topo. "",""es"":""A experi\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o em sustentabilidade s\u00e3o crit\u00e9rios no recrutamento de novos membros da gest\u00e3o de topo. "",""fr"":""A experi\u00eancia e forma\u00e7\u00e3o em sustentabilidade s\u00e3o crit\u00e9rios no recrutamento de novos membros da gest\u00e3o de topo. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","experience-and-training-in-sustainability-are-considerations-when-recruiting-new-top-management-members","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
726,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos legais aplic\u00e1veis \u00e0 sua atividade. "",""en"":""The organization complies with legal requirements applicable to its activity."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos legais aplic\u00e1veis \u00e0 sua atividade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos legais aplic\u00e1veis \u00e0 sua atividade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos legais aplic\u00e1veis \u00e0 sua atividade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-complies-with-legal-requirements-applicable-to-its-activity","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
727,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa melhorias nos processos existentes (ex.: minimiza\u00e7\u00e3o de impactes, utiliza\u00e7\u00e3o eficiente de recursos)."",""en"":""The organization implements improvements on existing processes (eg.: minimizing impacts, efficient use of resources)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa melhorias nos processos existentes (ex.: minimiza\u00e7\u00e3o de impactes, utiliza\u00e7\u00e3o eficiente de recursos)."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa melhorias nos processos existentes (ex.: minimiza\u00e7\u00e3o de impactes, utiliza\u00e7\u00e3o eficiente de recursos)."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa melhorias nos processos existentes (ex.: minimiza\u00e7\u00e3o de impactes, utiliza\u00e7\u00e3o eficiente de recursos).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-implements-improvements-on-existing-processes-eg-minimizing-impacts-efficient-use-of-resources","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
728,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve projetos de investiga\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o em sustentabilidade. "",""en"":""The organization develops research and innovation projects in sustainability. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve projetos de investiga\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o em sustentabilidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve projetos de investiga\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o em sustentabilidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve projetos de investiga\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o em sustentabilidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-develops-research-and-innovation-projects-in-sustainability","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
729,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o criou um novo produto\/servi\u00e7o com integra\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de sustentabilidade ao longo de todo o processo de conce\u00e7\u00e3o e design. "",""en"":""The organization has created a new product\/service with sustainability criteria integrated throughout the concept and design process. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o criou um novo produto\/servi\u00e7o com integra\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de sustentabilidade ao longo de todo o processo de conce\u00e7\u00e3o e design. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o criou um novo produto\/servi\u00e7o com integra\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de sustentabilidade ao longo de todo o processo de conce\u00e7\u00e3o e design. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o criou um novo produto\/servi\u00e7o com integra\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de sustentabilidade ao longo de todo o processo de conce\u00e7\u00e3o e design. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-created-a-new-productservice-with-sustainability-criteria-integrated-throughout-the-concept-and-design-process","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
730,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o reduziu significativamente a sua opera\u00e7\u00e3o em atividades que prejudicam objetivos de sustentabilidade (ex.: produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de combust\u00edveis fosseis, recurso a fornecedores que violam os direitos humanos)."",""en"":""The organization has significantly reduced its operation in activities that hinder sustainability goals (eg.: the production of energy from fossil fuels, the use of suppliers that violate human rights)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o reduziu significativamente a sua opera\u00e7\u00e3o em atividades que prejudicam objetivos de sustentabilidade (ex.: produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de combust\u00edveis fosseis, recurso a fornecedores que violam os direitos humanos)."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o reduziu significativamente a sua opera\u00e7\u00e3o em atividades que prejudicam objetivos de sustentabilidade (ex.: produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de combust\u00edveis fosseis, recurso a fornecedores que violam os direitos humanos)."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o reduziu significativamente a sua opera\u00e7\u00e3o em atividades que prejudicam objetivos de sustentabilidade (ex.: produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de combust\u00edveis fosseis, recurso a fornecedores que violam os direitos humanos).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-significantly-reduced-its-operation-in-activities-that-hinder-sustainability-goals-eg-the-production-of-energy-from-fossil-fuels-the-use-of-suppliers-that-violate-human-rights","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
731,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza recursos tecnol\u00f3gicos para inovar para a sustentabilidade (ex.: Ind\u00fastria 4.0, como Blockchain e RFID, para solu\u00e7\u00f5es de rastreabilidade da cadeia de valor)."",""en"":""The organization employs technology to innovate towards sustainability (eg.: Industry 4.0, like Blockchain and RFID, for traceability solutions in the value chain)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza recursos tecnol\u00f3gicos para inovar para a sustentabilidade (ex.: Ind\u00fastria 4.0, como Blockchain e RFID, para solu\u00e7\u00f5es de rastreabilidade da cadeia de valor)."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza recursos tecnol\u00f3gicos para inovar para a sustentabilidade (ex.: Ind\u00fastria 4.0, como Blockchain e RFID, para solu\u00e7\u00f5es de rastreabilidade da cadeia de valor)."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza recursos tecnol\u00f3gicos para inovar para a sustentabilidade (ex.: Ind\u00fastria 4.0, como Blockchain e RFID, para solu\u00e7\u00f5es de rastreabilidade da cadeia de valor).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-employs-technology-to-innovate-towards-sustainability-eg-industry-40-like-blockchain-and-rfid-for-traceability-solutions-in-the-value-chain","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
732,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o estabeleceu ou transformou totalmente o seu modelo de neg\u00f3cio segundo crit\u00e9rios de sustentabilidade (ambientais, sociais e de governan\u00e7a). "",""en"":""The organization has established or totally transformed its business model according to sustainability criteria (environmental, social, and governance)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o estabeleceu ou transformou totalmente o seu modelo de neg\u00f3cio segundo crit\u00e9rios de sustentabilidade (ambientais, sociais e de governan\u00e7a). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o estabeleceu ou transformou totalmente o seu modelo de neg\u00f3cio segundo crit\u00e9rios de sustentabilidade (ambientais, sociais e de governan\u00e7a). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o estabeleceu ou transformou totalmente o seu modelo de neg\u00f3cio segundo crit\u00e9rios de sustentabilidade (ambientais, sociais e de governan\u00e7a). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-established-or-totally-transformed-its-business-model-according-to-sustainability-criteria-environmental-social-and-governance","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
733,"{""pt-PT"":""N\u00e3o, mas a organiza\u00e7\u00e3o recorre pontualmente a consultoria externa ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais\/sociais sempre que necess\u00e1rio"",""en"":""No, but the organization occasionally utilizes external consulting or environmental\/social service providers when necessary."",""pt-BR"":""N\u00e3o, mas a organiza\u00e7\u00e3o recorre pontualmente a consultoria externa ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais\/sociais sempre que necess\u00e1rio"",""es"":""N\u00e3o, mas a organiza\u00e7\u00e3o recorre pontualmente a consultoria externa ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais\/sociais sempre que necess\u00e1rio"",""fr"":""N\u00e3o, mas a organiza\u00e7\u00e3o recorre pontualmente a consultoria externa ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ambientais\/sociais sempre que necess\u00e1rio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","no-but-the-organization-occasionally-utilizes-external-consulting-or-environmentalsocial-service-providers-when-necessary","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
734,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou e priorizou os seus stakeholders."",""en"":""The organization has identified and prioritized its stakeholders."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou e priorizou os seus stakeholders."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou e priorizou os seus stakeholders."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou e priorizou os seus stakeholders.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-identified-and-prioritized-its-stakeholders","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
735,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu estrat\u00e9gias de envolvimento adaptadas a cada grupo de stakeholders (internos e externos). "",""en"":""The organization has defined development strategies adapted to each stakeholder group (internal and external). "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu estrat\u00e9gias de envolvimento adaptadas a cada grupo de stakeholders (internos e externos). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu estrat\u00e9gias de envolvimento adaptadas a cada grupo de stakeholders (internos e externos). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu estrat\u00e9gias de envolvimento adaptadas a cada grupo de stakeholders (internos e externos). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-development-strategies-adapted-to-each-stakeholder-group-internal-and-external","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
736,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu mapa de stakeholders e respetiva estrat\u00e9gia de envolvimento com regularidade. "",""en"":""The organization updates its stakeholder map and the respective engagement strategy regularly."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu mapa de stakeholders e respetiva estrat\u00e9gia de envolvimento com regularidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu mapa de stakeholders e respetiva estrat\u00e9gia de envolvimento com regularidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu mapa de stakeholders e respetiva estrat\u00e9gia de envolvimento com regularidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-updates-its-stakeholder-map-and-the-respective-engagement-strategy-regularly","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
737,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o contexto, nomeadamente do setor, das principais tend\u00eancias nacionais e internacionais e de benchmarking (an\u00e1lise dos principais concorrentes e organiza\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia). "",""en"":""The organization has analyzed the context, namely the sector, of the main national and international benchmarking trends (major competitors analysis and reference organizations). "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o contexto, nomeadamente do setor, das principais tend\u00eancias nacionais e internacionais e de benchmarking (an\u00e1lise dos principais concorrentes e organiza\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o contexto, nomeadamente do setor, das principais tend\u00eancias nacionais e internacionais e de benchmarking (an\u00e1lise dos principais concorrentes e organiza\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o contexto, nomeadamente do setor, das principais tend\u00eancias nacionais e internacionais e de benchmarking (an\u00e1lise dos principais concorrentes e organiza\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-analyzed-the-context-namely-the-sector-of-the-main-national-and-international-benchmarking-trends-major-competitors-analysis-and-reference-organizations","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
738,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o seu neg\u00f3cio e desempenho."",""en"":""The organization has analyzed it's business and performance."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o seu neg\u00f3cio e desempenho."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o seu neg\u00f3cio e desempenho."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisou o seu neg\u00f3cio e desempenho.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-analyzed-its-business-and-performance","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
739,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o fez uma an\u00e1lise de compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o em sustentabilidade."",""en"":""The organization conducted an internal competence analysis in sustainability."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o fez uma an\u00e1lise de compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o em sustentabilidade."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o fez uma an\u00e1lise de compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o em sustentabilidade."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o fez uma an\u00e1lise de compet\u00eancias da organiza\u00e7\u00e3o em sustentabilidade.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-conducted-an-internal-competence-analysis-in-sustainability","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
740,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o utilizou diretrizes e normas de refer\u00eancia para identificar oportunidades de melhoria (ex.: GRI, B Impact Assessment, ISO 26000, AA1000APS, Life-cycle analysis). "",""en"":""The organization employed directives and reference standards to identify improvement opportunities (ex.: GRI, B Impact Assessment, ISO 26000, AA1000APS, An\u00e1lise de Ciclo de Vida). "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o utilizou diretrizes e normas de refer\u00eancia para identificar oportunidades de melhoria (ex.: GRI, B Impact Assessment, ISO 26000, AA1000APS, Life-cycle analysis). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o utilizou diretrizes e normas de refer\u00eancia para identificar oportunidades de melhoria (ex.: GRI, B Impact Assessment, ISO 26000, AA1000APS, Life-cycle analysis). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o utilizou diretrizes e normas de refer\u00eancia para identificar oportunidades de melhoria (ex.: GRI, B Impact Assessment, ISO 26000, AA1000APS, Life-cycle analysis). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-employed-directives-and-reference-standards-to-identify-improvement-opportunities-ex-gri-b-impact-assessment-iso-26000-aa1000aps-analise-de-ciclo-de-vida","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
741,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o auscultou os seus stakeholders (internos e externos). "",""en"":""The organization consulted its stakeholders (internal and external)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o auscultou os seus stakeholders (internos e externos). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o auscultou os seus stakeholders (internos e externos). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o auscultou os seus stakeholders (internos e externos). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-consulted-its-stakeholders-internal-and-external","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
742,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu diagn\u00f3stico interno com regularidade."",""en"":""The organization updates its internal diagnostic regularly."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu diagn\u00f3stico interno com regularidade."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu diagn\u00f3stico interno com regularidade."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza o seu diagn\u00f3stico interno com regularidade.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-updates-its-internal-diagnostic-regularly","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
743,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou os seus impactos positivos e negativos ao longo da cadeia de valor. "",""en"":""The organization has identified its positive and negative impacts along its value chain. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou os seus impactos positivos e negativos ao longo da cadeia de valor. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou os seus impactos positivos e negativos ao longo da cadeia de valor. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o identificou os seus impactos positivos e negativos ao longo da cadeia de valor. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-identified-its-positive-and-negative-impacts-along-its-value-chain","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
744,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de diagn\u00f3stico da cadeia de valor (ex.: An\u00e1lise de Ciclo de Vida). "",""en"":""The organization utilizes diagnostic benchmarks of the value chain(eg.: Life-cycle analysis)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de diagn\u00f3stico da cadeia de valor (ex.: An\u00e1lise de Ciclo de Vida). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de diagn\u00f3stico da cadeia de valor (ex.: An\u00e1lise de Ciclo de Vida). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de diagn\u00f3stico da cadeia de valor (ex.: An\u00e1lise de Ciclo de Vida). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-utilizes-diagnostic-benchmarks-of-the-value-chaineg-life-cycle-analysis","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
745,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise da cadeia de valor com regularidade. "",""en"":""The organization reviews its value chain analysis regularly."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise da cadeia de valor com regularidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise da cadeia de valor com regularidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise da cadeia de valor com regularidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-reviews-its-value-chain-analysis-regularly","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
746,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa as tend\u00eancias de sustentabilidade internacionais e setoriais. "",""en"":""The organization analyses international and sectorial sustainability trends."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa as tend\u00eancias de sustentabilidade internacionais e setoriais. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa as tend\u00eancias de sustentabilidade internacionais e setoriais. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa as tend\u00eancias de sustentabilidade internacionais e setoriais. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-analyses-international-and-sectorial-sustainability-trends","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
747,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa a concorr\u00eancia."",""en"":""The organization analyses its competitors."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa a concorr\u00eancia."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa a concorr\u00eancia."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o analisa a concorr\u00eancia.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-analyses-its-competitors","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
748,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o identifica os riscos e as oportunidades de sustentabilidade. "",""en"":""The organization identifies the sustainability risks and opportunities."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o identifica os riscos e as oportunidades de sustentabilidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o identifica os riscos e as oportunidades de sustentabilidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o identifica os riscos e as oportunidades de sustentabilidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-identifies-the-sustainability-risks-and-opportunities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
749,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de an\u00e1lise de materialidade (ex.: GRI, ISSB, EFRAG, SEC, SASB). "",""en"":""The organization uses materiality analysis benchmarks (ex.: GRI, ISSB, EFRAG, SEC, SASB)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de an\u00e1lise de materialidade (ex.: GRI, ISSB, EFRAG, SEC, SASB). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de an\u00e1lise de materialidade (ex.: GRI, ISSB, EFRAG, SEC, SASB). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de an\u00e1lise de materialidade (ex.: GRI, ISSB, EFRAG, SEC, SASB). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-uses-materiality-analysis-benchmarks-ex-gri-issb-efrag-sec-sasb","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
750,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders (internos e externos). "",""en"":""The organization consults its stakeholders (internal and external)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders (internos e externos). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders (internos e externos). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders (internos e externos). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-consults-its-stakeholders-internal-and-external","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
751,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise de materialidade com regularidade."",""en"":""The organization reviews its materiality analysis regularly."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise de materialidade com regularidade."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise de materialidade com regularidade."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea a sua an\u00e1lise de materialidade com regularidade.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-reviews-its-materiality-analysis-regularly","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
752,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade, mas n\u00e3o teve por base uma an\u00e1lise de materialidade. "",""en"":""The organization has defined strategic sustainability priorities, but they weren't based on a materiality analysis. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade, mas n\u00e3o teve por base uma an\u00e1lise de materialidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade, mas n\u00e3o teve por base uma an\u00e1lise de materialidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade, mas n\u00e3o teve por base uma an\u00e1lise de materialidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-strategic-sustainability-priorities-but-they-werent-based-on-a-materiality-analysis","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
753,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com base numa an\u00e1lise de materialidade."",""en"":""The organization has defined strategic sustainability priorities based on a materiality analysis. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com base numa an\u00e1lise de materialidade."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com base numa an\u00e1lise de materialidade."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com base numa an\u00e1lise de materialidade.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-strategic-sustainability-priorities-based-on-a-materiality-analysis","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
754,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. "",""en"":""the organization publishes its strategic sustainability priorities."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-publishes-its-strategic-sustainability-priorities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
755,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea\/atualiza as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com regularidade."",""en"":""The organization reviews\/updates its strategic sustainability priorities regularly."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea\/atualiza as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com regularidade."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea\/atualiza as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com regularidade."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea\/atualiza as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade com regularidade.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-reviewsupdates-its-strategic-sustainability-priorities-regularly","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
756,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu alguns objetivos e metas de sustentabilidade de forma n\u00e3o estruturada."",""en"":""The organization has defined some objectives and sustainability goals in an unstructured manner."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu alguns objetivos e metas de sustentabilidade de forma n\u00e3o estruturada."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu alguns objetivos e metas de sustentabilidade de forma n\u00e3o estruturada."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu alguns objetivos e metas de sustentabilidade de forma n\u00e3o estruturada.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-some-objectives-and-sustainability-goals-in-an-unstructured-manner","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
757,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas para concretizar as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. "",""en"":""The organization has defined objectives and goals to achieve its strategic sustainability priorities."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas para concretizar as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas para concretizar as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas para concretizar as suas prioridades estrat\u00e9gicas de sustentabilidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-objectives-and-goals-to-achieve-its-strategic-sustainability-priorities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
758,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas SMART (espec\u00edficos, mensur\u00e1veis, adicionais, realistas e delimitados no tempo). "",""en"":""The organization has defined objectives and SMART goals (specific, measurable, attainable, relevant, and time bound)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas SMART (espec\u00edficos, mensur\u00e1veis, adicionais, realistas e delimitados no tempo). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas SMART (espec\u00edficos, mensur\u00e1veis, adicionais, realistas e delimitados no tempo). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas SMART (espec\u00edficos, mensur\u00e1veis, adicionais, realistas e delimitados no tempo). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-objectives-and-smart-goals-specific-measurable-attainable-relevant-and-time-bound","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
759,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas baseadas em ci\u00eancia. "",""en"":""The organization has defined objectives and goals based on science."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas baseadas em ci\u00eancia. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas baseadas em ci\u00eancia. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu objetivos e metas baseadas em ci\u00eancia. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-objectives-and-goals-based-on-science","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
760,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica os seus objetivos e metas de sustentabilidade. "",""en"":""The organization publishes its sustainability goals and objectives."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica os seus objetivos e metas de sustentabilidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica os seus objetivos e metas de sustentabilidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o publica os seus objetivos e metas de sustentabilidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-publishes-its-sustainability-goals-and-objectives","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
761,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza os seus objetivos e metas de sustentabilidade com regularidade. "",""en"":""The organization updates its sustainability goals and objectives regularly."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza os seus objetivos e metas de sustentabilidade com regularidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza os seus objetivos e metas de sustentabilidade com regularidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o atualiza os seus objetivos e metas de sustentabilidade com regularidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-updates-its-sustainability-goals-and-objectives-regularly","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
762,"{""pt-PT"":""Os objetivos e metas de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam horizonte temporal. "",""en"":""The organization's sustainability goals and objectives don't have a time frame."",""pt-BR"":""Os objetivos e metas de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam horizonte temporal. "",""es"":""Os objetivos e metas de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam horizonte temporal. "",""fr"":""Os objetivos e metas de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam horizonte temporal. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organizations-sustainability-goals-and-objectives-dont-have-a-time-frame","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
763,"{""pt-PT"":""At\u00e9 2030 (inclusive)."",""en"":""Until 2030 (including)."",""pt-BR"":""At\u00e9 2030 (inclusive)."",""es"":""At\u00e9 2030 (inclusive)."",""fr"":""At\u00e9 2030 (inclusive).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","until-2030-including","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
764,"{""pt-PT"":""Entre 2030 e 2050. "",""en"":""Between 2030 and 2050."",""pt-BR"":""Entre 2030 e 2050. "",""es"":""Entre 2030 e 2050. "",""fr"":""Entre 2030 e 2050. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","between-2030-and-2050","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
765,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. "",""en"":""The organization has defined an action plan with monitoring indicators. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-an-action-plan-with-monitoring-indicators","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
766,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com a respetiva calendariza\u00e7\u00e3o. "",""en"":""The organization has defined an action plan with the respective scheduling."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com a respetiva calendariza\u00e7\u00e3o. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com a respetiva calendariza\u00e7\u00e3o. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o com a respetiva calendariza\u00e7\u00e3o. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-an-action-plan-with-the-respective-scheduling","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
767,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o alocando responsabilidades. "",""en"":""The organization has defined an action plan assigning responsibilities. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o alocando responsabilidades. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o alocando responsabilidades. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o definiu um plano de a\u00e7\u00e3o alocando responsabilidades. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-defined-an-action-plan-assigning-responsibilities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
768,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea o seu plano de a\u00e7\u00e3o com regularidade. "",""en"":""The organization reviews its action plan com regularly. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea o seu plano de a\u00e7\u00e3o com regularidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea o seu plano de a\u00e7\u00e3o com regularidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea o seu plano de a\u00e7\u00e3o com regularidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-reviews-its-action-plan-com-regularly","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
769,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhece os instrumentos ou pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar. "",""en"":""The organization doesn't know the management instruments or practices that can be implemented. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhece os instrumentos ou pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhece os instrumentos ou pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o conhece os instrumentos ou pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-doesnt-know-the-management-instruments-or-practices-that-can-be-implemented","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
770,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 identificou instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar."",""en"":""The organization has identified management instruments and practices that can be implemented."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 identificou instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 identificou instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 identificou instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o que pode implementar.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-identified-management-instruments-and-practices-that-can-be-implemented","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
771,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve pol\u00edticas e\/ou c\u00f3digos corporativos para um ou mais temas materiais. "",""en"":""the organization develops policies and\/or corporate codes for one or more material topics. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve pol\u00edticas e\/ou c\u00f3digos corporativos para um ou mais temas materiais. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve pol\u00edticas e\/ou c\u00f3digos corporativos para um ou mais temas materiais. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve pol\u00edticas e\/ou c\u00f3digos corporativos para um ou mais temas materiais. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-develops-policies-andor-corporate-codes-for-one-or-more-material-topics","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
772,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o interno para um ou mais temas materiais. "",""en"":""The organization has an internal management system for one or more material topics. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o interno para um ou mais temas materiais. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o interno para um ou mais temas materiais. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o interno para um ou mais temas materiais. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-an-internal-management-system-for-one-or-more-material-topics","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
773,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o certificado para um ou mais temas materiais (ex.: ISO 14001, ISO 45001\/OHSAS 18001)."",""en"":""The organization has a certified management system for one or more material topics (eg.: ISO 14001, ISO 45001\/OHSAS 18001)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o certificado para um ou mais temas materiais (ex.: ISO 14001, ISO 45001\/OHSAS 18001)."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o certificado para um ou mais temas materiais (ex.: ISO 14001, ISO 45001\/OHSAS 18001)."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem um sistema de gest\u00e3o certificado para um ou mais temas materiais (ex.: ISO 14001, ISO 45001\/OHSAS 18001).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-a-certified-management-system-for-one-or-more-material-topics-eg-iso-14001-iso-45001ohsas-18001","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
774,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem certifica\u00e7\u00f5es\/r\u00f3tulos de produtos\/servi\u00e7os (ex.: FSC, EU Ecolabel, FairTrade, Produ\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica)."",""en"":""The organization has certifications\/product labels\/services (eg.: FSC, EU Ecolabel, FairTrade, Biological production)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem certifica\u00e7\u00f5es\/r\u00f3tulos de produtos\/servi\u00e7os (ex.: FSC, EU Ecolabel, FairTrade, Produ\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica)."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem certifica\u00e7\u00f5es\/r\u00f3tulos de produtos\/servi\u00e7os (ex.: FSC, EU Ecolabel, FairTrade, Produ\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica)."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem certifica\u00e7\u00f5es\/r\u00f3tulos de produtos\/servi\u00e7os (ex.: FSC, EU Ecolabel, FairTrade, Produ\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-certificationsproduct-labelsservices-eg-fsc-eu-ecolabel-fairtrade-biological-production","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
775,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem metodologias de otimiza\u00e7\u00e3o de processos (ex.: Lean & Green). "",""en"":""the organization has process optimization methodologies (eg.: Lean & Green)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem metodologias de otimiza\u00e7\u00e3o de processos (ex.: Lean & Green). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem metodologias de otimiza\u00e7\u00e3o de processos (ex.: Lean & Green). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o tem metodologias de otimiza\u00e7\u00e3o de processos (ex.: Lean & Green). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-has-process-optimization-methodologies-eg-lean-green","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
776,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea e atualiza, regularmente, os instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o da sustentabilidade implementados. "",""en"":""The organization reviews and updates, regularly, its implemented sustainability management instruments and practices. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea e atualiza, regularmente, os instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o da sustentabilidade implementados. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea e atualiza, regularmente, os instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o da sustentabilidade implementados. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o rev\u00ea e atualiza, regularmente, os instrumentos e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o da sustentabilidade implementados. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-reviews-and-updates-regularly-its-implemented-sustainability-management-instruments-and-practices","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
777,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz uma an\u00e1lise de materialidade."",""en"":""The organization conducts a materiality analysis."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz uma an\u00e1lise de materialidade."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz uma an\u00e1lise de materialidade."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz uma an\u00e1lise de materialidade.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-conducts-a-materiality-analysis","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
778,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz o alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). "",""en"":""The organization aligns itself with the Sustainable Development Goals (SDG). "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz o alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz o alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz o alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS). ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-aligns-itself-with-the-sustainable-development-goals-sdg","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
779,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais internacionais (ex.: GRI, Pacto Global das Na\u00e7\u00f5es Unidas, SASB)."",""en"":""The organization utilizes other international benchmarks (eg.: GRI, UN Global Compact, SASB). "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais internacionais (ex.: GRI, Pacto Global das Na\u00e7\u00f5es Unidas, SASB)."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais internacionais (ex.: GRI, Pacto Global das Na\u00e7\u00f5es Unidas, SASB)."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais internacionais (ex.: GRI, Pacto Global das Na\u00e7\u00f5es Unidas, SASB).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-utilizes-other-international-benchmarks-eg-gri-un-global-compact-sasb","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-24T22:21:58.000Z"
780,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta o seu desempenho em sustentabilidade com base em indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. "",""en"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta o seu desempenho em sustentabilidade com base em indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta o seu desempenho em sustentabilidade com base em indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta o seu desempenho em sustentabilidade com base em indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta o seu desempenho em sustentabilidade com base em indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","a-organizacao-apresenta-o-seu-desempenho-em-sustentabilidade-com-base-em-indicadores-de-monitorizacao","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
781,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta os seus resultados\/impactos negativos e como est\u00e1 a endere\u00e7\u00e1-los. "",""en"":""The organization presents its negative results\/impacts and how it's addressing them."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta os seus resultados\/impactos negativos e como est\u00e1 a endere\u00e7\u00e1-los. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta os seus resultados\/impactos negativos e como est\u00e1 a endere\u00e7\u00e1-los. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o apresenta os seus resultados\/impactos negativos e como est\u00e1 a endere\u00e7\u00e1-los. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-presents-its-negative-resultsimpacts-and-how-its-addressing-them","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
782,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders para avaliar as suas expetativas e necessidades. "",""en"":""The organization consults its stakeholders to evaluate their expectations and necessities."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders para avaliar as suas expetativas e necessidades. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders para avaliar as suas expetativas e necessidades. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders para avaliar as suas expetativas e necessidades. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-consults-its-stakeholders-to-evaluate-their-expectations-and-necessities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
783,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz a verifica\u00e7\u00e3o externa do seu relat\u00f3rio."",""en"":""The organization externally verifies its report."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz a verifica\u00e7\u00e3o externa do seu relat\u00f3rio."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz a verifica\u00e7\u00e3o externa do seu relat\u00f3rio."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o faz a verifica\u00e7\u00e3o externa do seu relat\u00f3rio.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-externally-verifies-its-report","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
784,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders com regularidade para identificar as suas necessidades e expetativas. "",""en"":""The organization regularly consults its stakeholders to evaluate their expectations and necessities."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders com regularidade para identificar as suas necessidades e expetativas. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders com regularidade para identificar as suas necessidades e expetativas. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o ausculta os stakeholders com regularidade para identificar as suas necessidades e expetativas. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-regularly-consults-its-stakeholders-to-evaluate-their-expectations-and-necessities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
785,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o integra os resultados da ausculta\u00e7\u00e3o de stakeholders no processo de planeamento estrat\u00e9gico. "",""en"":""The organization integrates the results of consulting its stakeholders in the strategic planning process. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o integra os resultados da ausculta\u00e7\u00e3o de stakeholders no processo de planeamento estrat\u00e9gico. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o integra os resultados da ausculta\u00e7\u00e3o de stakeholders no processo de planeamento estrat\u00e9gico. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o integra os resultados da ausculta\u00e7\u00e3o de stakeholders no processo de planeamento estrat\u00e9gico. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-integrates-the-results-of-consulting-its-stakeholders-in-the-strategic-planning-process","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
786,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de gest\u00e3o de stakeholders (ex.: AA1000 SES)."",""en"":""The organization uses stakeholder management benchmarks (ex.: AA1000 SES)."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de gest\u00e3o de stakeholders (ex.: AA1000 SES)."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de gest\u00e3o de stakeholders (ex.: AA1000 SES)."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o utiliza referenciais de gest\u00e3o de stakeholders (ex.: AA1000 SES).""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-uses-stakeholder-management-benchmarks-ex-aa1000-ses","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
787,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o aos seus colaboradores sobre gest\u00e3o de stakeholders. "",""en"":""the organization trains its associates on stakeholder management. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o aos seus colaboradores sobre gest\u00e3o de stakeholders. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o aos seus colaboradores sobre gest\u00e3o de stakeholders. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o aos seus colaboradores sobre gest\u00e3o de stakeholders. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-trains-its-associates-on-stakeholder-management","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
788,"{""pt-PT"":""A gest\u00e3o de topo da organiza\u00e7\u00e3o participa ativamente no processo de envolvimento com stakeholders. "",""en"":""The organization's top management actively participates in the stakeholder engagement process."",""pt-BR"":""A gest\u00e3o de topo da organiza\u00e7\u00e3o participa ativamente no processo de envolvimento com stakeholders. "",""es"":""A gest\u00e3o de topo da organiza\u00e7\u00e3o participa ativamente no processo de envolvimento com stakeholders. "",""fr"":""A gest\u00e3o de topo da organiza\u00e7\u00e3o participa ativamente no processo de envolvimento com stakeholders. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organizations-top-management-actively-participates-in-the-stakeholder-engagement-process","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
789,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve iniciativas de sensibiliza\u00e7\u00e3o interna. "",""en"":""The organization develops internal sensibilization initiatives."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve iniciativas de sensibiliza\u00e7\u00e3o interna. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve iniciativas de sensibiliza\u00e7\u00e3o interna. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o desenvolve iniciativas de sensibiliza\u00e7\u00e3o interna. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-develops-internal-sensibilization-initiatives","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
790,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores da equipa de sustentabilidade, de forma regular. "",""en"":""The organization regularly enables its sustainability team's associates to sustainability."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores da equipa de sustentabilidade, de forma regular. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores da equipa de sustentabilidade, de forma regular. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores da equipa de sustentabilidade, de forma regular. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-regularly-enables-its-sustainability-teams-associates-to-sustainability","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
791,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores das restantes \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o, de forma regular."",""en"":""The organization regularly enables its associates from the remaining areas of the organization on sustainability."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores das restantes \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o, de forma regular."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores das restantes \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o, de forma regular."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o capacita para a sustentabilidade os colaboradores das restantes \u00e1reas da organiza\u00e7\u00e3o, de forma regular.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-regularly-enables-its-associates-from-the-remaining-areas-of-the-organization-on-sustainability","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
792,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa canais de comunica\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para stakeholders externos. "",""en"":""The organization implements communication and sensibilization channels for external stakeholders. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa canais de comunica\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para stakeholders externos. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa canais de comunica\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para stakeholders externos. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa canais de comunica\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para stakeholders externos. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-implements-communication-and-sensibilization-channels-for-external-stakeholders","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
793,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o solicita o reporte de indicadores de sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros. "",""en"":""The organization requests sustainability indicator reports from its suppliers, clients, and\/or partners."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o solicita o reporte de indicadores de sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o solicita o reporte de indicadores de sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o solicita o reporte de indicadores de sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-requests-sustainability-indicator-reports-from-its-suppliers-clients-andor-partners","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
794,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o avalia, regularmente, os seus fornecedores em termos de risco de sustentabilidade. "",""en"":""The organization evaluates, regularly, its suppliers in terms of sustainability risk. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o avalia, regularmente, os seus fornecedores em termos de risco de sustentabilidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o avalia, regularmente, os seus fornecedores em termos de risco de sustentabilidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o avalia, regularmente, os seus fornecedores em termos de risco de sustentabilidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-evaluates-regularly-its-suppliers-in-terms-of-sustainability-risk","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
795,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa pr\u00e1ticas de procurement com crit\u00e9rios de sustentabilidade. "",""en"":""The organization implements procurement practices with sustainability criteria. "",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa pr\u00e1ticas de procurement com crit\u00e9rios de sustentabilidade. "",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa pr\u00e1ticas de procurement com crit\u00e9rios de sustentabilidade. "",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o implementa pr\u00e1ticas de procurement com crit\u00e9rios de sustentabilidade. ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-implements-procurement-practices-with-sustainability-criteria","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
796,"{""pt-PT"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o sobre sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros."",""en"":""The organization trains its suppliers, clients, and\/or partners on sustainability."",""pt-BR"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o sobre sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros."",""es"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o sobre sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros."",""fr"":""A organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 forma\u00e7\u00e3o sobre sustentabilidade aos seus fornecedores, clientes e\/ou parceiros.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-organization-trains-its-suppliers-clients-andor-partners-on-sustainability","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
797,"{""pt-PT"":""Clima"",""en"":""Climate"",""pt-BR"":""Clima"",""es"":""Clima"",""fr"":""Clima""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","climate","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
798,"{""pt-PT"":""Biodiversidade"",""en"":""Biodiversity"",""pt-BR"":""Biodiversidade"",""es"":""Biodiversidade"",""fr"":""Biodiversidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","biodiversity","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
799,"{""pt-PT"":""Economia circular"",""en"":""Circular economy"",""pt-BR"":""Economia circular"",""es"":""Economia circular"",""fr"":""Economia circular""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","circular-economy","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
800,"{""pt-PT"":""\u00c1gua"",""en"":""Water"",""pt-BR"":""\u00c1gua"",""es"":""\u00c1gua"",""fr"":""\u00c1gua""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","water","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
801,"{""pt-PT"":""Res\u00edduos"",""en"":""Residue"",""pt-BR"":""Res\u00edduos"",""es"":""Res\u00edduos"",""fr"":""Res\u00edduos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","residue","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
802,"{""pt-PT"":""Gest\u00e3o de talento"",""en"":""Talent management"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de talento"",""es"":""Gest\u00e3o de talento"",""fr"":""Gest\u00e3o de talento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","talent-management","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
803,"{""pt-PT"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal"",""en"":""Personal, family, and professional life conciliation"",""pt-BR"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal"",""es"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal"",""fr"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","personal-family-and-professional-life-conciliation","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
804,"{""pt-PT"":""Capacita\u00e7\u00e3o para a sustentabilidade"",""en"":""Enabling to sustainability"",""pt-BR"":""Capacita\u00e7\u00e3o para a sustentabilidade"",""es"":""Capacita\u00e7\u00e3o para a sustentabilidade"",""fr"":""Capacita\u00e7\u00e3o para a sustentabilidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","enabling-to-sustainability","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
805,"{""pt-PT"":""Rela\u00e7\u00f5es laborais"",""en"":""Labor relations"",""pt-BR"":""Rela\u00e7\u00f5es laborais"",""es"":""Rela\u00e7\u00f5es laborais"",""fr"":""Rela\u00e7\u00f5es laborais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","labor-relations","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
806,"{""pt-PT"":""Igualdade, diversidade e inclus\u00e3o"",""en"":""Equality, diversity, and inclusion"",""pt-BR"":""Igualdade, diversidade e inclus\u00e3o"",""es"":""Igualdade, diversidade e inclus\u00e3o"",""fr"":""Igualdade, diversidade e inclus\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","equality-diversity-and-inclusion","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
807,"{""pt-PT"":""Preven\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a"",""en"":""Prevention, health, and safety"",""pt-BR"":""Preven\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a"",""es"":""Preven\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a"",""fr"":""Preven\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","prevention-health-and-safety","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
808,"{""pt-PT"":""Direitos humanos"",""en"":""Human rights"",""pt-BR"":""Direitos humanos"",""es"":""Direitos humanos"",""fr"":""Direitos humanos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","human-rights","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
809,"{""pt-PT"":""Comunidades locais"",""en"":""Local communities"",""pt-BR"":""Comunidades locais"",""es"":""Comunidades locais"",""fr"":""Comunidades locais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-communities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
810,"{""pt-PT"":""Envolvimento com stakeholders"",""en"":""Stakeholder engagement"",""pt-BR"":""Envolvimento com stakeholders"",""es"":""Envolvimento com stakeholders"",""fr"":""Envolvimento com stakeholders""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","stakeholder-engagement","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
811,"{""pt-PT"":""Reporte de sustentabilidade"",""en"":""Sustainability report"",""pt-BR"":""Reporte de sustentabilidade"",""es"":""Reporte de sustentabilidade"",""fr"":""Reporte de sustentabilidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sustainability-report","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
812,"{""pt-PT"":""Transpar\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o (ex.: informa\u00e7\u00e3o socioambiental em produtos\/servi\u00e7os)"",""en"":""Information transparency (eg.: Socioenvironmental information on products\/services)"",""pt-BR"":""Transpar\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o (ex.: informa\u00e7\u00e3o socioambiental em produtos\/servi\u00e7os)"",""es"":""Transpar\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o (ex.: informa\u00e7\u00e3o socioambiental em produtos\/servi\u00e7os)"",""fr"":""Transpar\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o (ex.: informa\u00e7\u00e3o socioambiental em produtos\/servi\u00e7os)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","information-transparency-eg-socioenvironmental-information-on-productsservices","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
813,"{""pt-PT"":""Sistemas de gest\u00e3o"",""en"":""Management systems"",""pt-BR"":""Sistemas de gest\u00e3o"",""es"":""Sistemas de gest\u00e3o"",""fr"":""Sistemas de gest\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","management-systems","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
814,"{""pt-PT"":""Conduta \u00e9tica"",""en"":""Ethics conduct"",""pt-BR"":""Conduta \u00e9tica"",""es"":""Conduta \u00e9tica"",""fr"":""Conduta \u00e9tica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ethics-conduct","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
815,"{""pt-PT"":""Integridade dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o (ciberseguran\u00e7a)"",""en"":""Information systems integrity (cybersecurity)"",""pt-BR"":""Integridade dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o (ciberseguran\u00e7a)"",""es"":""Integridade dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o (ciberseguran\u00e7a)"",""fr"":""Integridade dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o (ciberseguran\u00e7a)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","information-systems-integrity-cybersecurity","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
816,"{""pt-PT"":""Cadeia de fornecimento"",""en"":""Supply chain"",""pt-BR"":""Cadeia de fornecimento"",""es"":""Cadeia de fornecimento"",""fr"":""Cadeia de fornecimento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","supply-chain","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
817,"{""pt-PT"":""Anticorrup\u00e7\u00e3o"",""en"":""Anticorruption"",""pt-BR"":""Anticorrup\u00e7\u00e3o"",""es"":""Anticorrup\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Anticorrup\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","anticorruption","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
818,"{""pt-PT"":""Conformidade legal (compliance)"",""en"":""Legal compliance"",""pt-BR"":""Conformidade legal (compliance)"",""es"":""Conformidade legal (compliance)"",""fr"":""Conformidade legal (compliance)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","legal-compliance","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
819,"{""pt-PT"":""Remunera\u00e7\u00e3o justa"",""en"":""Fair remuneration"",""pt-BR"":""Remunera\u00e7\u00e3o justa"",""es"":""Remunera\u00e7\u00e3o justa"",""fr"":""Remunera\u00e7\u00e3o justa""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","fair-remuneration","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
820,"{""pt-PT"":""Valida\u00e7\u00e3o externa (ex.: certifica\u00e7\u00f5es, auditorias)"",""en"":""External validation (eg.: Certifications, audits)"",""pt-BR"":""Valida\u00e7\u00e3o externa (ex.: certifica\u00e7\u00f5es, auditorias)"",""es"":""Valida\u00e7\u00e3o externa (ex.: certifica\u00e7\u00f5es, auditorias)"",""fr"":""Valida\u00e7\u00e3o externa (ex.: certifica\u00e7\u00f5es, auditorias)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","external-validation-eg-certifications-audits","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
821,"{""pt-PT"":""Estabelecimento de parcerias"",""en"":""Establishing partnerships"",""pt-BR"":""Estabelecimento de parcerias"",""es"":""Estabelecimento de parcerias"",""fr"":""Estabelecimento de parcerias""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","establishing-partnerships","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
822,"{""pt-PT"":""Gest\u00e3o de risco ESG"",""en"":""ESG Risk management "",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de risco ESG"",""es"":""Gest\u00e3o de risco ESG"",""fr"":""Gest\u00e3o de risco ESG""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","esg-risk-management","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
823,"{""pt-PT"":""GRI"",""en"":""GRI"",""pt-BR"":""GRI"",""es"":""GRI"",""fr"":""GRI""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","gri","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
824,"{""pt-PT"":""SASB"",""en"":""SASB"",""pt-BR"":""SASB"",""es"":""SASB"",""fr"":""SASB""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sasb","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
825,"{""pt-PT"":""UN GLOBAL COMPACT"",""en"":""UN GLOBAL COMPACT"",""pt-BR"":""UN GLOBAL COMPACT"",""es"":""UN GLOBAL COMPACT"",""fr"":""UN GLOBAL COMPACT""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","un-global-compact","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
826,"{""pt-PT"":""WEF Measuring Stakeholder Capitalism"",""en"":""WEF Measuring Stakeholder Capitalism"",""pt-BR"":""WEF Measuring Stakeholder Capitalism"",""es"":""WEF Measuring Stakeholder Capitalism"",""fr"":""WEF Measuring Stakeholder Capitalism""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","wef-measuring-stakeholder-capitalism","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
827,"{""pt-PT"":""PRI"",""en"":""PRI"",""pt-BR"":""PRI"",""es"":""PRI"",""fr"":""PRI""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","pri","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
828,"{""pt-PT"":""ODS"",""en"":""SDG"",""pt-BR"":""ODS"",""es"":""ODS"",""fr"":""ODS""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sdg","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
829,"{""pt-PT"":""Ambiente - ISO 14001"",""en"":""Environment - ISO 14000"",""pt-BR"":""Ambiente - ISO 14002"",""es"":""Ambiente - ISO 14003"",""fr"":""Ambiente - ISO 14004""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","environment-iso-14000","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
830,"{""pt-PT"":""Ambiente - EMAS"",""en"":""Environment - EMAS"",""pt-BR"":""Ambiente - EMAS"",""es"":""Ambiente - EMAS"",""fr"":""Ambiente - EMAS""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","environment-emas","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
831,"{""pt-PT"":""Antissuborno - ISO 37001"",""en"":""Antibribery - ISO 37000"",""pt-BR"":""Antissuborno - ISO 37002"",""es"":""Antissuborno - ISO 37003"",""fr"":""Antissuborno - ISO 37004""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","antibribery-iso-37000","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
832,"{""pt-PT"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal - NP 4552"",""en"":""Personal, family, and professional life conciliation - NP 4551"",""pt-BR"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal - NP 4553"",""es"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal - NP 4554"",""fr"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, familiar e pessoal - NP 4555""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","personal-family-and-professional-life-conciliation-np-4551","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
833,"{""pt-PT"":""Continuidade do Neg\u00f3cio (Seguran\u00e7a e Resili\u00eancia) - ISO 22301"",""en"":""Business continuity (Safety and Resilience) - ISO 22300"",""pt-BR"":""Continuidade do Neg\u00f3cio (Seguran\u00e7a e Resili\u00eancia) - ISO 22302"",""es"":""Continuidade do Neg\u00f3cio (Seguran\u00e7a e Resili\u00eancia) - ISO 22303"",""fr"":""Continuidade do Neg\u00f3cio (Seguran\u00e7a e Resili\u00eancia) - ISO 22304""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","business-continuity-safety-and-resilience-iso-22300","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
834,"{""pt-PT"":""Eventos Sustent\u00e1veis - ISO 20121"",""en"":""Sustainable Events - ISO 20120"",""pt-BR"":""Eventos Sustent\u00e1veis - ISO 20122"",""es"":""Eventos Sustent\u00e1veis - ISO 20123"",""fr"":""Eventos Sustent\u00e1veis - ISO 20124""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sustainable-events-iso-20120","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
835,"{""pt-PT"":""Gest\u00e3o de Energia - ISO 50001"",""en"":""Energy Management - ISO 50000"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de Energia - ISO 50002"",""es"":""Gest\u00e3o de Energia - ISO 50003"",""fr"":""Gest\u00e3o de Energia - ISO 50004""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","energy-management-iso-50000","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
836,"{""pt-PT"":""Investiga\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o - NP 4457"",""en"":""Research, Development and Innovation - NP 4456"",""pt-BR"":""Investiga\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o - NP 4458"",""es"":""Investiga\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o - NP 4459"",""fr"":""Investiga\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Inova\u00e7\u00e3o - NP 4460""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","research-development-and-innovation-np-4456","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
837,"{""pt-PT"":""Qualidade - ISO 9001"",""en"":""Quality - ISO 9000"",""pt-BR"":""Qualidade - ISO 9002"",""es"":""Qualidade - ISO 9003"",""fr"":""Qualidade - ISO 9004""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","quality-iso-9000","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
838,"{""pt-PT"":""Responsabilidade Social - NP 4469"",""en"":""Social Responsability- NP 4468"",""pt-BR"":""Responsabilidade Social - NP 4470"",""es"":""Responsabilidade Social - NP 4471"",""fr"":""Responsabilidade Social - NP 4472""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","social-responsability-np-4468","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
839,"{""pt-PT"":""Seguran\u00e7a Alimentar - ISO 22000"",""en"":""Food Safety - ISO 21999"",""pt-BR"":""Seguran\u00e7a Alimentar - ISO 22001"",""es"":""Seguran\u00e7a Alimentar - ISO 22002"",""fr"":""Seguran\u00e7a Alimentar - ISO 22003""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","food-safety-iso-21999","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
840,"{""pt-PT"":""Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 27001"",""en"":""Information Safety - ISO\/IEC 27000"",""pt-BR"":""Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 27002"",""es"":""Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 27003"",""fr"":""Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 27004""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","information-safety-isoiec-27000","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
841,"{""pt-PT"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - ISO 45001"",""en"":""Security and Occupational Health - ISO 45000"",""pt-BR"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - ISO 45002"",""es"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - ISO 45003"",""fr"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - ISO 45004""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","security-and-occupational-health-iso-45000","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
842,"{""pt-PT"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - OHSAS 18001 \/ NP 4397"",""en"":""Security and Occupational Health - OHSAS 18001 \/ NP 4396"",""pt-BR"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - OHSAS 18001 \/ NP 4398"",""es"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - OHSAS 18001 \/ NP 4399"",""fr"":""Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional - OHSAS 18001 \/ NP 4400""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","security-and-occupational-health-ohsas-18001-np-4396","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
843,"{""pt-PT"":""Seguran\u00e7a Rodovi\u00e1ria - ISO 39001"",""en"":""Road Safety - ISO 39000"",""pt-BR"":""Seguran\u00e7a Rodovi\u00e1ria - ISO 39002"",""es"":""Seguran\u00e7a Rodovi\u00e1ria - ISO 39003"",""fr"":""Seguran\u00e7a Rodovi\u00e1ria - ISO 39004""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","road-safety-iso-39000","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
844,"{""pt-PT"":""Servi\u00e7os de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 20000"",""en"":""Information echnology Services - ISO\/IEC 19999"",""pt-BR"":""Servi\u00e7os de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 20001"",""es"":""Servi\u00e7os de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 20002"",""fr"":""Servi\u00e7os de Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o - ISO\/IEC 20003""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","information-echnology-services-isoiec-19999","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
845,"{""pt-PT"":""O1 | Descarboniza\u00e7\u00e3o"",""en"":""O1 | Decarbonisation"",""pt-BR"":""O1 | Descarboniza\u00e7\u00e3o"",""es"":""O1 | Descarboniza\u00e7\u00e3o"",""fr"":""O1 | Descarboniza\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o1-decarbonisation","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
846,"{""pt-PT"":""O2 | Biodiversidade"",""en"":""O2 | Biodiversity"",""pt-BR"":""O2 | Biodiversidade"",""es"":""O2 | Biodiversidade"",""fr"":""O2 | Biodiversidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o2-biodiversity","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
847,"{""pt-PT"":""O3 | Economia Circular"",""en"":""O3 | Circular economy"",""pt-BR"":""O3 | Economia Circular"",""es"":""O3 | Economia Circular"",""fr"":""O3 | Economia Circular""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o3-circular-economy","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
848,"{""pt-PT"":""O4 | Gest\u00e3o de Talento"",""en"":""O4 | Talent management"",""pt-BR"":""O4 | Gest\u00e3o de Talento"",""es"":""O4 | Gest\u00e3o de Talento"",""fr"":""O4 | Gest\u00e3o de Talento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o4-talent-management","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
849,"{""pt-PT"":""O5 | Concilia\u00e7\u00e3o casa-trabalho"",""en"":""O5 | Home-work conciliation"",""pt-BR"":""O5 | Concilia\u00e7\u00e3o casa-trabalho"",""es"":""O5 | Concilia\u00e7\u00e3o casa-trabalho"",""fr"":""O5 | Concilia\u00e7\u00e3o casa-trabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o5-home-work-conciliation","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
850,"{""pt-PT"":""O6 | Capacita\u00e7\u00e3o em sustentabilidade"",""en"":""O6 | Enabling to sustainability"",""pt-BR"":""O6 | Capacita\u00e7\u00e3o em sustentabilidade"",""es"":""O6 | Capacita\u00e7\u00e3o em sustentabilidade"",""fr"":""O6 | Capacita\u00e7\u00e3o em sustentabilidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o6-enabling-to-sustainability","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
851,"{""pt-PT"":""O7 | Rela\u00e7\u00f5es Laborais"",""en"":""O7 | Labor relations"",""pt-BR"":""O7 | Rela\u00e7\u00f5es Laborais"",""es"":""O7 | Rela\u00e7\u00f5es Laborais"",""fr"":""O7 | Rela\u00e7\u00f5es Laborais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o7-labor-relations","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
852,"{""pt-PT"":""O8 | Igualdade e Diversidade"",""en"":""O8 | Equality and diversity"",""pt-BR"":""O8 | Igualdade e Diversidade"",""es"":""O8 | Igualdade e Diversidade"",""fr"":""O8 | Igualdade e Diversidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o8-equality-and-diversity","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
853,"{""pt-PT"":""O9 | Sa\u00fade e Seguran\u00e7a"",""en"":""O9 | Health and Safety"",""pt-BR"":""O9 | Sa\u00fade e Seguran\u00e7a"",""es"":""O9 | Sa\u00fade e Seguran\u00e7a"",""fr"":""O9 | Sa\u00fade e Seguran\u00e7a""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o9-health-and-safety","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
854,"{""pt-PT"":""O10 | Direitos Humanos"",""en"":""O10 | Human Rights"",""pt-BR"":""O10 | Direitos Humanos"",""es"":""O10 | Direitos Humanos"",""fr"":""O10 | Direitos Humanos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o10-human-rights","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
855,"{""pt-PT"":""O11 | Comunidades Locais"",""en"":""O11 | Local communities"",""pt-BR"":""O11 | Comunidades Locais"",""es"":""O11 | Comunidades Locais"",""fr"":""O11 | Comunidades Locais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o11-local-communities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
856,"{""pt-PT"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders"",""en"":""O12 | Stakeholders engagement"",""pt-BR"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders"",""es"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders"",""fr"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o12-stakeholders-engagement","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
857,"{""pt-PT"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade"",""en"":""O13 | Sustainability Report"",""pt-BR"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade"",""es"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade"",""fr"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o13-sustainability-report","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
858,"{""pt-PT"":""O14 | Transpar\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o"",""en"":""O14 | Information Transparency"",""pt-BR"":""O14 | Transpar\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o"",""es"":""O14 | Transpar\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o"",""fr"":""O14 | Transpar\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o14-information-transparency","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
859,"{""pt-PT"":""O15 | Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o"",""en"":""O15 | Management Practices"",""pt-BR"":""O15 | Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o"",""es"":""O15 | Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o"",""fr"":""O15 | Pr\u00e1ticas de Gest\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o15-management-practices","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
860,"{""pt-PT"":""O16 | \u00c9tica"",""en"":""O16 | Ethics"",""pt-BR"":""O16 | \u00c9tica"",""es"":""O16 | \u00c9tica"",""fr"":""O16 | \u00c9tica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o16-ethics","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
861,"{""pt-PT"":""O17 | Ciberseguran\u00e7a"",""en"":""O17 | Cibersecurity"",""pt-BR"":""O17 | Ciberseguran\u00e7a"",""es"":""O17 | Ciberseguran\u00e7a"",""fr"":""O17 | Ciberseguran\u00e7a""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o17-cibersecurity","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
862,"{""pt-PT"":""O18 | Cadeia de Fornecimento"",""en"":""O18 | Supply Chain"",""pt-BR"":""O18 | Cadeia de Fornecimento"",""es"":""O18 | Cadeia de Fornecimento"",""fr"":""O18 | Cadeia de Fornecimento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o18-supply-chain","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
863,"{""pt-PT"":""O19 | Objetivos e Metas 2030"",""en"":""O19 | Objectives and Goals 2029"",""pt-BR"":""O19 | Objetivos e Metas 2031"",""es"":""O19 | Objetivos e Metas 2032"",""fr"":""O19 | Objetivos e Metas 2033""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o19-objectives-and-goals-2029","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-24T22:21:58.000Z"
864,"{""pt-PT"":""O20 | Expandir a Carta"",""en"":""O20 | Expanding the Letter"",""pt-BR"":""O20 | Expandir a Carta"",""es"":""O20 | Expandir a Carta"",""fr"":""O20 | Expandir a Carta""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","o20-expanding-the-letter","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
865,"{""pt-PT"":""Acionistas e investidores"",""en"":""Shareholders and Investers"",""pt-BR"":""Acionistas e investidores"",""es"":""Acionistas e investidores"",""fr"":""Acionistas e investidores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","shareholders-and-investers","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
866,"{""pt-PT"":""Clientes"",""en"":""Clients"",""pt-BR"":""Clientes"",""es"":""Clientes"",""fr"":""Clientes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","clients","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
867,"{""pt-PT"":""Colaboradores"",""en"":""Associates"",""pt-BR"":""Colaboradores"",""es"":""Colaboradores"",""fr"":""Colaboradores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","associates","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
868,"{""pt-PT"":""Comunica\u00e7\u00e3o social"",""en"":""Social communication"",""pt-BR"":""Comunica\u00e7\u00e3o social"",""es"":""Comunica\u00e7\u00e3o social"",""fr"":""Comunica\u00e7\u00e3o social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","social-communication","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
869,"{""pt-PT"":""Comunidades locais"",""en"":""Local Communities"",""pt-BR"":""Comunidades locais"",""es"":""Comunidades locais"",""fr"":""Comunidades locais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-communities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
870,"{""pt-PT"":""Concorrentes"",""en"":""Competitors"",""pt-BR"":""Concorrentes"",""es"":""Concorrentes"",""fr"":""Concorrentes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","competitors","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
871,"{""pt-PT"":""Entidades oficiais e governamentais"",""en"":""Oficial and governmental entities"",""pt-BR"":""Entidades oficiais e governamentais"",""es"":""Entidades oficiais e governamentais"",""fr"":""Entidades oficiais e governamentais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","oficial-and-governmental-entities","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
872,"{""pt-PT"":""Fornecedores"",""en"":""Suppliers"",""pt-BR"":""Fornecedores"",""es"":""Fornecedores"",""fr"":""Fornecedores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","suppliers","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
873,"{""pt-PT"":""Gest\u00e3o de topo"",""en"":""Top management"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de topo"",""es"":""Gest\u00e3o de topo"",""fr"":""Gest\u00e3o de topo""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","top-management","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
874,"{""pt-PT"":""ONG"",""en"":""NGO"",""pt-BR"":""ONG"",""es"":""ONG"",""fr"":""ONG""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ngo","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
875,"{""pt-PT"":""\u00d3rg\u00e3os sociais"",""en"":""Social organs"",""pt-BR"":""\u00d3rg\u00e3os sociais"",""es"":""\u00d3rg\u00e3os sociais"",""fr"":""\u00d3rg\u00e3os sociais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","social-organs","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
876,"{""pt-PT"":""Parceiros"",""en"":""Partners"",""pt-BR"":""Parceiros"",""es"":""Parceiros"",""fr"":""Parceiros""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","partners","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
877,"{""pt-PT"":""Sindicatos \/ Comiss\u00f5es de trabalhadores"",""en"":""Unions \/ Worker Committees"",""pt-BR"":""Sindicatos \/ Comiss\u00f5es de trabalhadores"",""es"":""Sindicatos \/ Comiss\u00f5es de trabalhadores"",""fr"":""Sindicatos \/ Comiss\u00f5es de trabalhadores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","unions-worker-committees","2022-11-04T18:20:46.000Z","2022-11-10T09:07:46.000Z"
878,"{""en"":""Principles of Responsible Banking"",""pt-PT"":""Princ\u00edpios da Banca Respons\u00e1vel"",""pt-BR"":""Princ\u00edpios da Banca Respons\u00e1vel"",""es"":""Principios de la Banca Responsable"",""fr"":""Principes d'une Banque Responsable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","principles-of-responsible-banking","2022-11-15T12:07:22.000Z","2023-04-18T22:27:16.000Z"
879,"{""en"":""Principles of Responsible Insurance"",""pt-PT"":""Princ\u00edpios de Seguros Respons\u00e1veis"",""pt-BR"":""Princ\u00edpios de Seguros Respons\u00e1veis"",""es"":""Principios de Seguros Responsables"",""fr"":""Principes de l'Assurance Responsable""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","principles-of-responsible-insurance","2022-11-15T12:07:22.000Z","2023-04-18T22:27:16.000Z"
890,"{""en"":""European"",""pt-PT"":""Europeu"",""pt-BR"":""Europeu"",""es"":""Europeu"",""fr"":""Europeu""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","european","2022-11-24T22:21:58.000Z","2022-11-24T22:21:58.000Z"
891,"{""en"":""International"",""pt-PT"":""Internacional"",""pt-BR"":""Internacional"",""es"":""Internacional"",""fr"":""Internacional""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international","2022-11-24T22:21:58.000Z","2022-11-24T22:21:58.000Z"
892,"{""en"":""Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM)"",""pt-PT"":""Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM)"",""pt-BR"":""Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM)"",""es"":""Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM)"",""fr"":""Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios (CMVM)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","comissao-do-mercado-de-valores-mobiliarios-cmvm","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
893,"{""en"":""Global Reporting Initiative (GRI)"",""pt-PT"":""Global Reporting Initiative (GRI)"",""pt-BR"":""Global Reporting Initiative (GRI)"",""es"":""Global Reporting Initiative (GRI)"",""fr"":""Global Reporting Initiative (GRI)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","global-reporting-initiative-gri","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
894,"{""en"":""International Financial Reporting Standards (IFRS) - Sustainability Accounting Standards Board (SASB), Integrated Reporting Framework (IIRC)"",""pt-PT"":""International Financial Reporting Standards (IFRS) - Sustainability Accounting Standards Board (SASB), Integrated Reporting Framework (IIRC)"",""pt-BR"":""International Financial Reporting Standards (IFRS) - Sustainability Accounting Standards Board (SASB), Integrated Reporting Framework (IIRC)"",""es"":""International Financial Reporting Standards (IFRS) - Sustainability Accounting Standards Board (SASB), Integrated Reporting Framework (IIRC)"",""fr"":""International Financial Reporting Standards (IFRS) - Sustainability Accounting Standards Board (SASB), Integrated Reporting Framework (IIRC)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-financial-reporting-standards-ifrs-sustainability-accounting-standards-board-sasb-integrated-reporting-framework-iirc","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
895,"{""en"":""Measuring Stakeholder Capitalism (World Economic Forum, WEF)"",""pt-PT"":""Measuring Stakeholder Capitalism (World Economic Forum, WEF)"",""pt-BR"":""Measuring Stakeholder Capitalism (World Economic Forum, WEF)"",""es"":""Measuring Stakeholder Capitalism (World Economic Forum, WEF)"",""fr"":""Measuring Stakeholder Capitalism (World Economic Forum, WEF)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","measuring-stakeholder-capitalism-world-economic-forum-wef","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
896,"{""en"":""Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)"",""pt-PT"":""Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)"",""pt-BR"":""Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)"",""es"":""Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)"",""fr"":""Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","objetivos-de-desenvolvimento-sustentavel-ods","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
897,"{""en"":""Principles for Responsible Investment (PRI)"",""pt-PT"":""Principles for Responsible Investment (PRI)"",""pt-BR"":""Principles for Responsible Investment (PRI)"",""es"":""Principles for Responsible Investment (PRI)"",""fr"":""Principles for Responsible Investment (PRI)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","principles-for-responsible-investment-pri","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
898,"{""en"":""Task Force on Climate-related Disclosures (TCFD)"",""pt-PT"":""Task Force on Climate-related Disclosures (TCFD)"",""pt-BR"":""Task Force on Climate-related Disclosures (TCFD)"",""es"":""Task Force on Climate-related Disclosures (TCFD)"",""fr"":""Task Force on Climate-related Disclosures (TCFD)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","task-force-on-climate-related-disclosures-tcfd","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
899,"{""en"":""Taxonomia da Uni\u00e3o Europeia"",""pt-PT"":""Taxonomia da Uni\u00e3o Europeia"",""pt-BR"":""Taxonomia da Uni\u00e3o Europeia"",""es"":""Taxonomia da Uni\u00e3o Europeia"",""fr"":""Taxonomia da Uni\u00e3o Europeia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","taxonomia-da-uniao-europeia","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
900,"{""en"":""UN Global Compact (UNGC)"",""pt-PT"":""UN Global Compact (UNGC)"",""pt-BR"":""UN Global Compact (UNGC)"",""es"":""UN Global Compact (UNGC)"",""fr"":""UN Global Compact (UNGC)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","un-global-compact-ungc","2022-12-05T08:14:01.000Z","2022-12-05T08:14:01.000Z"
901,"{""en"":""Booking"",""pt-PT"":""Booking"",""pt-BR"":""Booking"",""es"":""Booking"",""fr"":""Booking""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","booking","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
902,"{""en"":""Airbnb"",""pt-PT"":""Airbnb"",""pt-BR"":""Airbnb"",""es"":""Airbnb"",""fr"":""Airbnb""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","airbnb","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
903,"{""en"":""Zomato"",""pt-PT"":""Zomato"",""pt-BR"":""Zomato"",""es"":""Zomato"",""fr"":""Zomato""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","zomato","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
904,"{""en"":""The Fork"",""pt-PT"":""The Fork"",""pt-BR"":""The Fork"",""es"":""The Fork"",""fr"":""The Fork""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-fork","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
905,"{""en"":""Company water"",""pt-PT"":""\u00c1gua da companhia"",""pt-BR"":""\u00c1gua da companhia"",""es"":""\u00c1gua da companhia"",""fr"":""\u00c1gua da companhia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","company-water","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
906,"{""en"":""Water from water resources (sea\/river)"",""pt-PT"":""\u00c1gua de recursos h\u00eddricos (mar\/rio)"",""pt-BR"":""\u00c1gua de recursos h\u00eddricos (mar\/rio)"",""es"":""\u00c1gua de recursos h\u00eddricos (mar\/rio)"",""fr"":""\u00c1gua de recursos h\u00eddricos (mar\/rio)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","water-from-water-resources-seariver","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
907,"{""en"":""Water from borehole\/well"",""pt-PT"":""\u00c1gua do furo\/po\u00e7o"",""pt-BR"":""\u00c1gua do furo\/po\u00e7o"",""es"":""\u00c1gua do furo\/po\u00e7o"",""fr"":""\u00c1gua do furo\/po\u00e7o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","water-from-boreholewell","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
908,"{""en"":""Overtime"",""pt-PT"":""Horas Extras"",""pt-BR"":""Horas Extras"",""es"":""Horas Extras"",""fr"":""Horas Extras""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","overtime","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
909,"{""en"":""Hour bank"",""pt-PT"":""Banco de horas"",""pt-BR"":""Banco de horas"",""es"":""Banco de horas"",""fr"":""Banco de horas""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hour-bank","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
910,"{""en"":""Split Hours"",""pt-PT"":""Hor\u00e1rios repartidos"",""pt-BR"":""Hor\u00e1rios repartidos"",""es"":""Hor\u00e1rios repartidos"",""fr"":""Hor\u00e1rios repartidos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","split-hours","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
911,"{""en"":""Rotating shifts"",""pt-PT"":""Turnos rotativos"",""pt-BR"":""Turnos rotativos"",""es"":""Turnos rotativos"",""fr"":""Turnos rotativos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","rotating-shifts","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
912,"{""en"":""Flexible working hours"",""pt-PT"":""Flexibilidade de hor\u00e1rio"",""pt-BR"":""Flexibilidade de hor\u00e1rio"",""es"":""Flexibilidade de hor\u00e1rio"",""fr"":""Flexibilidade de hor\u00e1rio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","flexible-working-hours","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
913,"{""en"":""Additional leave days"",""pt-PT"":""Dias de f\u00e9rias adicionais"",""pt-BR"":""Dias de f\u00e9rias adicionais"",""es"":""Dias de f\u00e9rias adicionais"",""fr"":""Dias de f\u00e9rias adicionais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","additional-leave-days","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
914,"{""en"":""Compacted schedule in a reduced number of days per week"",""pt-PT"":""Hor\u00e1rio compactado num n\u00famero reduzido de dias por semana"",""pt-BR"":""Hor\u00e1rio compactado num n\u00famero reduzido de dias por semana"",""es"":""Hor\u00e1rio compactado num n\u00famero reduzido de dias por semana"",""fr"":""Hor\u00e1rio compactado num n\u00famero reduzido de dias por semana""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","compacted-schedule-in-a-reduced-number-of-days-per-week","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
915,"{""en"":""Work from home\/mobile office"",""pt-PT"":""Trabalho a partir de casa\/Escrit\u00f3rio m\u00f3vel"",""pt-BR"":""Trabalho a partir de casa\/Escrit\u00f3rio m\u00f3vel"",""es"":""Trabalho a partir de casa\/Escrit\u00f3rio m\u00f3vel"",""fr"":""Trabalho a partir de casa\/Escrit\u00f3rio m\u00f3vel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","work-from-homemobile-office","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
916,"{""en"":""Teleworking"",""pt-PT"":""Teletrabalho"",""pt-BR"":""Teletrabalho"",""es"":""Teletrabalho"",""fr"":""Teletrabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","teleworking","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
917,"{""en"":""Use of child labor and other human rights abuses"",""pt-PT"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de trabalho infantil e outras situa\u00e7\u00f5es de abuso de direitos humanos"",""pt-BR"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de trabalho infantil e outras situa\u00e7\u00f5es de abuso de direitos humanos"",""es"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de trabalho infantil e outras situa\u00e7\u00f5es de abuso de direitos humanos"",""fr"":""Utiliza\u00e7\u00e3o de trabalho infantil e outras situa\u00e7\u00f5es de abuso de direitos humanos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","use-of-child-labor-and-other-human-rights-abuses","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
918,"{""en"":""Unsafe working conditions"",""pt-PT"":""Condi\u00e7\u00f5es inseguras de trabalho"",""pt-BR"":""Condi\u00e7\u00f5es inseguras de trabalho"",""es"":""Condi\u00e7\u00f5es inseguras de trabalho"",""fr"":""Condi\u00e7\u00f5es inseguras de trabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","unsafe-working-conditions","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
919,"{""en"":""Non-compliance with labor legislation"",""pt-PT"":""Desrespeito pela legisla\u00e7\u00e3o laboral"",""pt-BR"":""Desrespeito pela legisla\u00e7\u00e3o laboral"",""es"":""Desrespeito pela legisla\u00e7\u00e3o laboral"",""fr"":""Desrespeito pela legisla\u00e7\u00e3o laboral""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","non-compliance-with-labor-legislation","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
920,"{""en"":""Non-compliance with environmental legislation"",""pt-PT"":""Incumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental"",""pt-BR"":""Incumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental"",""es"":""Incumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental"",""fr"":""Incumprimento da legisla\u00e7\u00e3o ambiental""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","non-compliance-with-environmental-legislation","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
921,"{""en"":""Use of hazardous substances"",""pt-PT"":""Uso de subst\u00e2ncias perigosas"",""pt-BR"":""Uso de subst\u00e2ncias perigosas"",""es"":""Uso de subst\u00e2ncias perigosas"",""fr"":""Uso de subst\u00e2ncias perigosas""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","use-of-hazardous-substances","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
922,"{""en"":""Bribery and corruption"",""pt-PT"":""Situa\u00e7\u00f5es de suborno e corrup\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Situa\u00e7\u00f5es de suborno e corrup\u00e7\u00e3o"",""es"":""Situa\u00e7\u00f5es de suborno e corrup\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Situa\u00e7\u00f5es de suborno e corrup\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","bribery-and-corruption","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
923,"{""en"":""Non-compliance with competition laws"",""pt-PT"":""Incumprimento das leis da concorr\u00eancia"",""pt-BR"":""Incumprimento das leis da concorr\u00eancia"",""es"":""Incumprimento das leis da concorr\u00eancia"",""fr"":""Incumprimento das leis da concorr\u00eancia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","non-compliance-with-competition-laws","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
924,"{""en"":""Water consumption"",""pt-PT"":""Consumo de \u00e1gua"",""pt-BR"":""Consumo de \u00e1gua"",""es"":""Consumo de \u00e1gua"",""fr"":""Consumo de \u00e1gua""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","water-consumption","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
925,"{""en"":""Energy management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de energia"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de energia"",""es"":""Gest\u00e3o de energia"",""fr"":""Gest\u00e3o de energia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","energy-management","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
926,"{""en"":""GHG emissions"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es de GEE"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es de GEE"",""es"":""Emiss\u00f5es de GEE"",""fr"":""Emiss\u00f5es de GEE""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ghg-emissions","2023-04-05T22:37:03.000Z","2023-04-05T22:37:03.000Z"
927,"{""en"":""Pressure on biodiversity"",""pt-PT"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade"",""pt-BR"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade"",""es"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade"",""fr"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","pressure-on-biodiversity","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
928,"{""en"":""Geolocation of climate risks"",""pt-PT"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","geolocation-of-climate-risks","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
929,"{""en"":""Waste management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos"",""es"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos"",""fr"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","waste-management","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
930,"{""en"":""Circular economy"",""pt-PT"":""Economia circular"",""pt-BR"":""Economia circular"",""es"":""Economia circular"",""fr"":""Economia circular""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","circular-economy","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
931,"{""en"":""Contracting model"",""pt-PT"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o"",""es"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","contracting-model","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
932,"{""en"":""Equal pay"",""pt-PT"":""Igualdade salarial"",""pt-BR"":""Igualdade salarial"",""es"":""Igualdade salarial"",""fr"":""Igualdade salarial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","equal-pay","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
933,"{""en"":""Workforce diversity"",""pt-PT"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho"",""pt-BR"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho"",""es"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho"",""fr"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","workforce-diversity","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
934,"{""en"":""Worker qualification"",""pt-PT"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""pt-BR"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""es"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""fr"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","worker-qualification","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
935,"{""en"":""Health and safety at work"",""pt-PT"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""pt-BR"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""es"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""fr"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","health-and-safety-at-work","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
936,"{""en"":""Work-life balance"",""pt-PT"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal e familiar"",""pt-BR"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal e familiar"",""es"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal e familiar"",""fr"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal e familiar""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","work-life-balance","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
937,"{""en"":""Local partnerships"",""pt-PT"":""Parcerias locais"",""pt-BR"":""Parcerias locais"",""es"":""Parcerias locais"",""fr"":""Parcerias locais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-partnerships","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
938,"{""en"":""Local procurement"",""pt-PT"":""Compras locais"",""pt-BR"":""Compras locais"",""es"":""Compras locais"",""fr"":""Compras locais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-procurement","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
939,"{""en"":""Local products"",""pt-PT"":""Produtos locais"",""pt-BR"":""Produtos locais"",""es"":""Produtos locais"",""fr"":""Produtos locais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-products","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
940,"{""en"":""Legal compliance"",""pt-PT"":""Conformidade legal"",""pt-BR"":""Conformidade legal"",""es"":""Conformidade legal"",""fr"":""Conformidade legal""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","legal-compliance","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
941,"{""en"":""Ethics"",""pt-PT"":""\u00c9tica"",""pt-BR"":""\u00c9tica"",""es"":""\u00c9tica"",""fr"":""\u00c9tica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ethics","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
942,"{""en"":""Transparency"",""pt-PT"":""Transpar\u00eancia"",""pt-BR"":""Transpar\u00eancia"",""es"":""Transpar\u00eancia"",""fr"":""Transpar\u00eancia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","transparency","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
943,"{""en"":""Diversity in the management body"",""pt-PT"":""Diversidade no \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Diversidade no \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Diversidade no \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Diversidade no \u00f3rg\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","diversity-in-the-management-body","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
944,"{""en"":""Supply chain due diligence"",""pt-PT"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento"",""pt-BR"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento"",""es"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento"",""fr"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","supply-chain-due-diligence","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
945,"{""en"":""Risk management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de risco"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de risco"",""es"":""Gest\u00e3o de risco"",""fr"":""Gest\u00e3o de risco""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","risk-management","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
946,"{""en"":""Butane"",""pt-PT"":""Butano"",""pt-BR"":""Butano"",""es"":""Butano"",""fr"":""Butano""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","butane","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
947,"{""en"":""Compressed Natural Gas"",""pt-PT"":""G\u00e1s Natural Comprimido"",""pt-BR"":""G\u00e1s Natural Comprimido"",""es"":""G\u00e1s Natural Comprimido"",""fr"":""G\u00e1s Natural Comprimido""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","compressed-natural-gas","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
948,"{""en"":""Liquefied Natural Gas"",""pt-PT"":""G\u00e1s Natural Liquefeito"",""pt-BR"":""G\u00e1s Natural Liquefeito"",""es"":""G\u00e1s Natural Liquefeito"",""fr"":""G\u00e1s Natural Liquefeito""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","liquefied-natural-gas","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
949,"{""en"":""Compressed Natural Gas"",""pt-PT"":""G\u00e1s Natural"",""pt-BR"":""G\u00e1s Natural"",""es"":""G\u00e1s Natural"",""fr"":""G\u00e1s Natural""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","compressed-natural-gas","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
950,"{""en"":""LPG"",""pt-PT"":""GPL"",""pt-BR"":""GPL"",""es"":""GPL"",""fr"":""GPL""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","lpg","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
951,"{""en"":""Propane"",""pt-PT"":""Propano"",""pt-BR"":""Propano"",""es"":""Propano"",""fr"":""Propano""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","propane","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
952,"{""en"":""Jet Fuel"",""pt-PT"":""Combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o (jet fuel)"",""pt-BR"":""Combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o (jet fuel)"",""es"":""Combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o (jet fuel)"",""fr"":""Combust\u00edvel de avia\u00e7\u00e3o (jet fuel)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","jet-fuel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
953,"{""en"":""Paraffin"",""pt-PT"":""Querosene"",""pt-BR"":""Querosene"",""es"":""Querosene"",""fr"":""Querosene""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","paraffin","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
954,"{""en"":""Diesel (with biodiesel blend)"",""pt-PT"":""Diesel (com mistura de biodiesel)"",""pt-BR"":""Diesel (com mistura de biodiesel)"",""es"":""Diesel (com mistura de biodiesel)"",""fr"":""Diesel (com mistura de biodiesel)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","diesel-with-biodiesel-blend","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
955,"{""en"":""Diesel (100% mineral diesel)"",""pt-PT"":""Diesel (100% mineral diesel)"",""pt-BR"":""Diesel (100% mineral diesel)"",""es"":""Diesel (100% mineral diesel)"",""fr"":""Diesel (100% mineral diesel)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","diesel-100-mineral-diesel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
956,"{""en"":""Gasoline (with bioethanol blend)"",""pt-PT"":""Gasolina (com mistura de bioetanol)"",""pt-BR"":""Gasolina (com mistura de bioetanol)"",""es"":""Gasolina (com mistura de bioetanol)"",""fr"":""Gasolina (com mistura de bioetanol)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","gasoline-with-bioethanol-blend","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
957,"{""en"":""Gasoline (100% mineral gasoline)"",""pt-PT"":""Gasolina (100% gasolina mineral)"",""pt-BR"":""Gasolina (100% gasolina mineral)"",""es"":""Gasolina (100% gasolina mineral)"",""fr"":""Gasolina (100% gasolina mineral)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","gasoline-100-mineral-gasoline","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
958,"{""en"":""Coal (industrial)"",""pt-PT"":""Carv\u00e3o (industrial)"",""pt-BR"":""Carv\u00e3o (industrial)"",""es"":""Carv\u00e3o (industrial)"",""fr"":""Carv\u00e3o (industrial)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","coal-industrial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
959,"{""en"":""Coal (electricity generation)"",""pt-PT"":""Carv\u00e3o (electricity generation)"",""pt-BR"":""Carv\u00e3o (electricity generation)"",""es"":""Carv\u00e3o (electricity generation)"",""fr"":""Carv\u00e3o (electricity generation)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","coal-electricity-generation","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
960,"{""en"":""Coal (domestic)"",""pt-PT"":""Carv\u00e3o (domestic)"",""pt-BR"":""Carv\u00e3o (domestic)"",""es"":""Carv\u00e3o (domestic)"",""fr"":""Carv\u00e3o (domestic)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","coal-domestic","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
961,"{""en"":""Short-haul flights - Default"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default"",""es"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default"",""fr"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","short-haul-flights-default","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
962,"{""en"":""Short-haul flights - Economy class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Economy class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Economy class"",""es"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Economy class"",""fr"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Economy class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","short-haul-flights-economy-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
963,"{""en"":""Short-haul flights - Business class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Business class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Business class"",""es"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Business class"",""fr"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Business class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","short-haul-flights-business-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
964,"{""en"":""Long Distance - Default"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default"",""es"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default"",""fr"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","long-distance-default","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
965,"{""en"":""Long Distance - Economy class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Economy class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Economy class"",""es"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Economy class"",""fr"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Economy class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","long-distance-economy-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
966,"{""en"":""Long-distance air - Premium economy class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Premium economy class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Premium economy class"",""es"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Premium economy class"",""fr"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Premium economy class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","long-distance-air-premium-economy-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
967,"{""en"":""Long-distance Air - Business class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Business class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Business class"",""es"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Business class"",""fr"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Business class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","long-distance-air-business-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
968,"{""en"":""Long Distance Air - First class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - First class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - First class"",""es"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - First class"",""fr"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - First class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","long-distance-air-first-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
969,"{""en"":""International Air - Default"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Internacional - Default"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Internacional - Default"",""es"":""A\u00e9reo Internacional - Default"",""fr"":""A\u00e9reo Internacional - Default""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-air-default","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
970,"{""en"":""International Air - Economy class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Internacional - Economy class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Internacional - Economy class"",""es"":""A\u00e9reo Internacional - Economy class"",""fr"":""A\u00e9reo Internacional - Economy class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-air-economy-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
971,"{""en"":""International Air - Premium economy class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Internacional - Premium economy class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Internacional - Premium economy class"",""es"":""A\u00e9reo Internacional - Premium economy class"",""fr"":""A\u00e9reo Internacional - Premium economy class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-air-premium-economy-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
972,"{""en"":""International Air - Business class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Internacional - Business class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Internacional - Business class"",""es"":""A\u00e9reo Internacional - Business class"",""fr"":""A\u00e9reo Internacional - Business class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-air-business-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
973,"{""en"":""International Air - First class"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Internacional - First class"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Internacional - First class"",""es"":""A\u00e9reo Internacional - First class"",""fr"":""A\u00e9reo Internacional - First class""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-air-first-class","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
974,"{""en"":""Air Short-haul - Default"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default"",""es"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default"",""fr"":""A\u00e9reo Curta dist\u00e2ncia - Default""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","air-short-haul-default","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
975,"{""en"":""Long-distance air - Default"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default"",""es"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default"",""fr"":""A\u00e9reo Longa dist\u00e2ncia - Default""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","long-distance-air-default","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
976,"{""en"":""International Air - Default"",""pt-PT"":""A\u00e9reo Internacional - Default"",""pt-BR"":""A\u00e9reo Internacional - Default"",""es"":""A\u00e9reo Internacional - Default"",""fr"":""A\u00e9reo Internacional - Default""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","international-air-default","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
977,"{""en"":""Car"",""pt-PT"":""Carro"",""pt-BR"":""Average car"",""es"":""Average car"",""fr"":""Average car""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","car","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
978,"{""en"":""Scooters (up to 125cc.)"",""pt-PT"":""Scooters (at\u00e9 125cc.)"",""pt-BR"":""Scooters (at\u00e9 125cc.)"",""es"":""Scooters (at\u00e9 125cc.)"",""fr"":""Scooters (at\u00e9 125cc.)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","scooters-up-to-125cc","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
979,"{""en"":""Motorbike (125cc to 500cc)"",""pt-PT"":""Mota (125cc a 500cc)"",""pt-BR"":""Mota (125cc a 500cc)"",""es"":""Mota (125cc a 500cc)"",""fr"":""Mota (125cc a 500cc)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","motorbike-125cc-to-500cc","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
980,"{""en"":""Scooter (more than 500cc)"",""pt-PT"":""Mota (mais de 500cc)"",""pt-BR"":""Mota (mais de 500cc)"",""es"":""Mota (mais de 500cc)"",""fr"":""Mota (mais de 500cc)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","scooter-more-than-500cc","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
981,"{""en"":""Scooter (default)"",""pt-PT"":""Mota (default)"",""pt-BR"":""Mota (default)"",""es"":""Mota (default)"",""fr"":""Mota (default)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","scooter-default","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
982,"{""en"":""Taxi"",""pt-PT"":""Tax\u00ed"",""pt-BR"":""Regular taxi"",""es"":""Regular taxi"",""fr"":""Regular taxi""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","taxi","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
983,"{""en"":""Bus"",""pt-PT"":""Autocarro"",""pt-BR"":""Local bus"",""es"":""Local bus"",""fr"":""Local bus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","bus","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
984,"{""en"":""Train (national)"",""pt-PT"":""Comboio (nacional)"",""pt-BR"":""Comboio (nacional)"",""es"":""Comboio (nacional)"",""fr"":""Comboio (nacional)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","train-national","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
985,"{""en"":""Train (international)"",""pt-PT"":""Comboio (internacional)"",""pt-BR"":""Comboio (internacional)"",""es"":""Comboio (internacional)"",""fr"":""Comboio (internacional)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","train-international","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
986,"{""en"":""Metro"",""pt-PT"":""Metro"",""pt-BR"":""Metro"",""es"":""Metro"",""fr"":""Metro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metro","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
987,"{""en"":""Freight train"",""pt-PT"":""Comboio de mercadorias"",""pt-BR"":""Comboio de mercadorias"",""es"":""Comboio de mercadorias"",""fr"":""Comboio de mercadorias""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","freight-train","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
988,"{""en"":""Van (up to 3.5 t)"",""pt-PT"":""Furg\u00e3o (at\u00e9 3,5 t)"",""pt-BR"":""Furg\u00e3o (at\u00e9 3,5 t)"",""es"":""Furg\u00e3o (at\u00e9 3,5 t)"",""fr"":""Furg\u00e3o (at\u00e9 3,5 t)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","van-up-to-35-t","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
989,"{""en"":""Heavy goods vehicle - Rigid"",""pt-PT"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido"",""pt-BR"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido"",""es"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido"",""fr"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","heavy-goods-vehicle-rigid","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
990,"{""en"":""Heavy goods vehicle - Articulated"",""pt-PT"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado"",""pt-BR"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado"",""es"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado"",""fr"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","heavy-goods-vehicle-articulated","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
991,"{""en"":""Heavy goods vehicle - Rigid - Refrigerated"",""pt-PT"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido Refrigerado"",""pt-BR"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido Refrigerado"",""es"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido Refrigerado"",""fr"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - R\u00edgido Refrigerado""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","heavy-goods-vehicle-rigid-refrigerated","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
992,"{""en"":""Heavy Goods Vehicle - Articulated - Refrigerated"",""pt-PT"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado Refrigerado"",""pt-BR"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado Refrigerado"",""es"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado Refrigerado"",""fr"":""Ve\u00edculo pesado de mercadorias - Articulado Refrigerado""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","heavy-goods-vehicle-articulated-refrigerated","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
993,"{""en"":""Ferry - walk-on passengers"",""pt-PT"":""Ferry - passageiros apeados"",""pt-BR"":""Ferry - passageiros apeados"",""es"":""Ferry - passageiros apeados"",""fr"":""Ferry - passageiros apeados""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ferry-walk-on-passengers","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
994,"{""en"":""Ferry - passengers with car"",""pt-PT"":""Ferry - passageiros com viatura"",""pt-BR"":""Ferry - passageiros com viatura"",""es"":""Ferry - passageiros com viatura"",""fr"":""Ferry - passageiros com viatura""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ferry-passengers-with-car","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
995,"{""en"":""Ferry (Average)"",""pt-PT"":""Ferry (M\u00e9dia)"",""pt-BR"":""Ferry (average)"",""es"":""Ferry (average)"",""fr"":""Ferry (average)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ferry-average","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
996,"{""en"":""Crude oil tanker"",""pt-PT"":""Navio de transporte de crude"",""pt-BR"":""Navio de transporte de crude"",""es"":""Navio de transporte de crude"",""fr"":""Navio de transporte de crude""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","crude-oil-tanker","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
997,"{""en"":""Product carrier"",""pt-PT"":""Navio de transporte de de produtos"",""pt-BR"":""Navio de transporte de de produtos"",""es"":""Navio de transporte de de produtos"",""fr"":""Navio de transporte de de produtos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","product-carrier","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
998,"{""en"":""Chemical tanker"",""pt-PT"":""Navio de transporte de de qu\u00edmicos"",""pt-BR"":""Navio de transporte de de qu\u00edmicos"",""es"":""Navio de transporte de de qu\u00edmicos"",""fr"":""Navio de transporte de de qu\u00edmicos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","chemical-tanker","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
999,"{""en"":""LNG Cargo vessel"",""pt-PT"":""Navio de transporte de GNL"",""pt-BR"":""Navio de transporte de GNL"",""es"":""Navio de transporte de GNL"",""fr"":""Navio de transporte de GNL""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","lng-cargo-vessel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1000,"{""en"":""LPG Cargo vessel"",""pt-PT"":""Navio de transporte de GPL"",""pt-BR"":""Navio de transporte de GPL"",""es"":""Navio de transporte de GPL"",""fr"":""Navio de transporte de GPL""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","lpg-cargo-vessel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1001,"{""en"":""Bulk Cargo vessel"",""pt-PT"":""Navio de carga de mercadorias a granel"",""pt-BR"":""Navio de carga de mercadorias a granel"",""es"":""Navio de carga de mercadorias a granel"",""fr"":""Navio de carga de mercadorias a granel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","bulk-cargo-vessel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1002,"{""en"":""Cargo ship (general)"",""pt-PT"":""Navio de carga (geral)"",""pt-BR"":""Navio de carga (geral)"",""es"":""Navio de carga (geral)"",""fr"":""Navio de carga (geral)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","cargo-ship-general","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1003,"{""en"":""Container vessel"",""pt-PT"":""Navio porta-contentores"",""pt-BR"":""Navio porta-contentores"",""es"":""Navio porta-contentores"",""fr"":""Navio porta-contentores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","container-vessel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1004,"{""en"":""Vehicle Cargo Vessel"",""pt-PT"":""Navio de transporte de ve\u00edculos"",""pt-BR"":""Navio de transporte de ve\u00edculos"",""es"":""Navio de transporte de ve\u00edculos"",""fr"":""Navio de transporte de ve\u00edculos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","vehicle-cargo-vessel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1005,"{""en"":""Refrigerated cargo vessel"",""pt-PT"":""Navio de carga refrigerado"",""pt-BR"":""Navio de carga refrigerado"",""es"":""Navio de carga refrigerado"",""fr"":""Navio de carga refrigerado""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","refrigerated-cargo-vessel","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1006,"{""en"":""The equipment contains fluorinated greenhouse gases in quantities less than 5 tons of CO2 equivalent"",""pt-PT"":""O equipamento contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 5 toneladas de equivalente de CO2"",""pt-BR"":""O equipamento contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 5 toneladas de equivalente de CO2"",""es"":""O equipamento contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 5 toneladas de equivalente de CO2"",""fr"":""O equipamento contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 5 toneladas de equivalente de CO2""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-equipment-contains-fluorinated-greenhouse-gases-in-quantities-less-than-5-tons-of-co2-equivalent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1007,"{""en"":""The equipment is hermetically sealed and contains fluorinated greenhouse gases in quantities less than 10 tons of CO2 equivalent"",""pt-PT"":""O equipamento \u00e9 hermeticamente fechado e contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 10 toneladas de equivalente de CO2"",""pt-BR"":""O equipamento \u00e9 hermeticamente fechado e contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 10 toneladas de equivalente de CO2"",""es"":""O equipamento \u00e9 hermeticamente fechado e contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 10 toneladas de equivalente de CO2"",""fr"":""O equipamento \u00e9 hermeticamente fechado e contem gases fluorados com efeito de estufa em quantidade inferior a 10 toneladas de equivalente de CO2""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-equipment-is-hermetically-sealed-and-contains-fluorinated-greenhouse-gases-in-quantities-less-than-10-tons-of-co2-equivalent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1008,"{""en"":""I have no information on the need for and frequency of leakage checking actions."",""pt-PT"":""N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o sobre a necessidade e periodicidade de realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de verifica\u00e7\u00e3o de fugas."",""pt-BR"":""N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o sobre a necessidade e periodicidade de realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de verifica\u00e7\u00e3o de fugas."",""es"":""N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o sobre a necessidade e periodicidade de realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de verifica\u00e7\u00e3o de fugas."",""fr"":""N\u00e3o tenho informa\u00e7\u00e3o sobre a necessidade e periodicidade de realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de verifica\u00e7\u00e3o de fugas.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","i-have-no-information-on-the-need-for-and-frequency-of-leakage-checking-actions","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1009,"{""en"":""SF6"",""pt-PT"":""SF6"",""pt-BR"":""SF6"",""es"":""SF6"",""fr"":""SF6""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","sf6","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1010,"{""en"":""R-23"",""pt-PT"":""R-23"",""pt-BR"":""R-23"",""es"":""R-23"",""fr"":""R-23""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-23","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1011,"{""en"":""R-32"",""pt-PT"":""R-32"",""pt-BR"":""R-32"",""es"":""R-32"",""fr"":""R-32""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-32","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1012,"{""en"":""R-41"",""pt-PT"":""R-41"",""pt-BR"":""R-41"",""es"":""R-41"",""fr"":""R-41""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-41","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1013,"{""en"":""R-125"",""pt-PT"":""R-125"",""pt-BR"":""R-125"",""es"":""R-125"",""fr"":""R-125""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-125","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1014,"{""en"":""R-134"",""pt-PT"":""R-134"",""pt-BR"":""R-134"",""es"":""R-134"",""fr"":""R-134""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-134","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1015,"{""en"":""R-134a"",""pt-PT"":""R-134a"",""pt-BR"":""R-134a"",""es"":""R-134a"",""fr"":""R-134a""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-134a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1016,"{""en"":""R-143"",""pt-PT"":""R-143"",""pt-BR"":""R-143"",""es"":""R-143"",""fr"":""R-143""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-143","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1017,"{""en"":""R-143a"",""pt-PT"":""R-143a"",""pt-BR"":""R-143a"",""es"":""R-143a"",""fr"":""R-143a""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-143a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1018,"{""en"":""R-152"",""pt-PT"":""R-152"",""pt-BR"":""R-152"",""es"":""R-152"",""fr"":""R-152""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-152","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1019,"{""en"":""R-152a"",""pt-PT"":""R-152a"",""pt-BR"":""R-152a"",""es"":""R-152a"",""fr"":""R-152a""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-152a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1020,"{""en"":""R-161"",""pt-PT"":""R-161"",""pt-BR"":""R-161"",""es"":""R-161"",""fr"":""R-161""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-161","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1021,"{""en"":""R-227ea (FM-200)"",""pt-PT"":""R-227ea (FM-200)"",""pt-BR"":""R-227ea (FM-200)"",""es"":""R-227ea (FM-200)"",""fr"":""R-227ea (FM-200)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-227ea-fm-200","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1022,"{""en"":""R-236cb"",""pt-PT"":""R-236cb"",""pt-BR"":""R-236cb"",""es"":""R-236cb"",""fr"":""R-236cb""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-236cb","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1023,"{""en"":""R-236ea"",""pt-PT"":""R-236ea"",""pt-BR"":""R-236ea"",""es"":""R-236ea"",""fr"":""R-236ea""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-236ea","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1024,"{""en"":""R-236fa"",""pt-PT"":""R-236fa"",""pt-BR"":""R-236fa"",""es"":""R-236fa"",""fr"":""R-236fa""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-236fa","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1025,"{""en"":""R-245ca"",""pt-PT"":""R-245ca"",""pt-BR"":""R-245ca"",""es"":""R-245ca"",""fr"":""R-245ca""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-245ca","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1026,"{""en"":""R-245fa"",""pt-PT"":""R-245fa"",""pt-BR"":""R-245fa"",""es"":""R-245fa"",""fr"":""R-245fa""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-245fa","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1027,"{""en"":""R-365mfc"",""pt-PT"":""R-365mfc"",""pt-BR"":""R-365mfc"",""es"":""R-365mfc"",""fr"":""R-365mfc""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-365mfc","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1028,"{""en"":""R-43-10mee"",""pt-PT"":""R-43-10mee"",""pt-BR"":""R-43-10mee"",""es"":""R-43-10mee"",""fr"":""R-43-10mee""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-43-10mee","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1029,"{""en"":""PFC-14"",""pt-PT"":""PFC-14"",""pt-BR"":""PFC-14"",""es"":""PFC-14"",""fr"":""PFC-14""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfc-14","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1030,"{""en"":""PFC-116"",""pt-PT"":""PFC-116"",""pt-BR"":""PFC-116"",""es"":""PFC-116"",""fr"":""PFC-116""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfc-116","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1031,"{""en"":""PFC-218"",""pt-PT"":""PFC-218"",""pt-BR"":""PFC-218"",""es"":""PFC-218"",""fr"":""PFC-218""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfc-218","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1032,"{""en"":""PFC-3-1-10"",""pt-PT"":""PFC-3-1-10"",""pt-BR"":""PFC-3-1-10"",""es"":""PFC-3-1-10"",""fr"":""PFC-3-1-10""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfc-3-1-10","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1033,"{""en"":""PFC-4-1-12"",""pt-PT"":""PFC-4-1-12"",""pt-BR"":""PFC-4-1-12"",""es"":""PFC-4-1-12"",""fr"":""PFC-4-1-12""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfc-4-1-12","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1034,"{""en"":""PFC-5-1-14"",""pt-PT"":""PFC-5-1-14"",""pt-BR"":""PFC-5-1-14"",""es"":""PFC-5-1-14"",""fr"":""PFC-5-1-14""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfc-5-1-14","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1035,"{""en"":""PFC-c-318"",""pt-PT"":""PFC-c-318"",""pt-BR"":""PFC-c-318"",""es"":""PFC-c-318"",""fr"":""PFC-c-318""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","pfc-c-318","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1036,"{""en"":""R-401A"",""pt-PT"":""R-401A"",""pt-BR"":""R-401A"",""es"":""R-401A"",""fr"":""R-401A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-401a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1037,"{""en"":""R-401B"",""pt-PT"":""R-401B"",""pt-BR"":""R-401B"",""es"":""R-401B"",""fr"":""R-401B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-401b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1038,"{""en"":""R-401C"",""pt-PT"":""R-401C"",""pt-BR"":""R-401C"",""es"":""R-401C"",""fr"":""R-401C""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-401c","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1039,"{""en"":""R-402A"",""pt-PT"":""R-402A"",""pt-BR"":""R-402A"",""es"":""R-402A"",""fr"":""R-402A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-402a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1040,"{""en"":""R-402B"",""pt-PT"":""R-402B"",""pt-BR"":""R-402B"",""es"":""R-402B"",""fr"":""R-402B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-402b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1041,"{""en"":""R-403A"",""pt-PT"":""R-403A"",""pt-BR"":""R-403A"",""es"":""R-403A"",""fr"":""R-403A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-403a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1042,"{""en"":""R-403B"",""pt-PT"":""R-403B"",""pt-BR"":""R-403B"",""es"":""R-403B"",""fr"":""R-403B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-403b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1043,"{""en"":""R-404A"",""pt-PT"":""R-404A"",""pt-BR"":""R-404A"",""es"":""R-404A"",""fr"":""R-404A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-404a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1044,"{""en"":""R-405A"",""pt-PT"":""R-405A"",""pt-BR"":""R-405A"",""es"":""R-405A"",""fr"":""R-405A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-405a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1045,"{""en"":""R-407A"",""pt-PT"":""R-407A"",""pt-BR"":""R-407A"",""es"":""R-407A"",""fr"":""R-407A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-407a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1046,"{""en"":""R-407B"",""pt-PT"":""R-407B"",""pt-BR"":""R-407B"",""es"":""R-407B"",""fr"":""R-407B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-407b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1047,"{""en"":""R-407C"",""pt-PT"":""R-407C"",""pt-BR"":""R-407C"",""es"":""R-407C"",""fr"":""R-407C""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-407c","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1048,"{""en"":""R-407D"",""pt-PT"":""R-407D"",""pt-BR"":""R-407D"",""es"":""R-407D"",""fr"":""R-407D""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-407d","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1049,"{""en"":""R-407E"",""pt-PT"":""R-407E"",""pt-BR"":""R-407E"",""es"":""R-407E"",""fr"":""R-407E""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-407e","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1050,"{""en"":""R-407F"",""pt-PT"":""R-407F"",""pt-BR"":""R-407F"",""es"":""R-407F"",""fr"":""R-407F""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-407f","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1051,"{""en"":""R-407H"",""pt-PT"":""R-407H"",""pt-BR"":""R-407H"",""es"":""R-407H"",""fr"":""R-407H""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-407h","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1052,"{""en"":""R-410A"",""pt-PT"":""R-410A"",""pt-BR"":""R-410A"",""es"":""R-410A"",""fr"":""R-410A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-410a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1053,"{""en"":""R-410B"",""pt-PT"":""R-410B"",""pt-BR"":""R-410B"",""es"":""R-410B"",""fr"":""R-410B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-410b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1054,"{""en"":""R-411A"",""pt-PT"":""R-411A"",""pt-BR"":""R-411A"",""es"":""R-411A"",""fr"":""R-411A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-411a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1055,"{""en"":""R-411B"",""pt-PT"":""R-411B"",""pt-BR"":""R-411B"",""es"":""R-411B"",""fr"":""R-411B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-411b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1056,"{""en"":""R-413A"",""pt-PT"":""R-413A"",""pt-BR"":""R-413A"",""es"":""R-413A"",""fr"":""R-413A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-413a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1057,"{""en"":""R-415A"",""pt-PT"":""R-415A"",""pt-BR"":""R-415A"",""es"":""R-415A"",""fr"":""R-415A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-415a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1058,"{""en"":""R-415B"",""pt-PT"":""R-415B"",""pt-BR"":""R-415B"",""es"":""R-415B"",""fr"":""R-415B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-415b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1059,"{""en"":""R-416A"",""pt-PT"":""R-416A"",""pt-BR"":""R-416A"",""es"":""R-416A"",""fr"":""R-416A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-416a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1060,"{""en"":""R-417A"",""pt-PT"":""R-417A"",""pt-BR"":""R-417A"",""es"":""R-417A"",""fr"":""R-417A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-417a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1061,"{""en"":""R-417B"",""pt-PT"":""R-417B"",""pt-BR"":""R-417B"",""es"":""R-417B"",""fr"":""R-417B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-417b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1062,"{""en"":""R-418A"",""pt-PT"":""R-418A"",""pt-BR"":""R-418A"",""es"":""R-418A"",""fr"":""R-418A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-418a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1063,"{""en"":""R-419A"",""pt-PT"":""R-419A"",""pt-BR"":""R-419A"",""es"":""R-419A"",""fr"":""R-419A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-419a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1064,"{""en"":""R-420A"",""pt-PT"":""R-420A"",""pt-BR"":""R-420A"",""es"":""R-420A"",""fr"":""R-420A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-420a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1065,"{""en"":""R-421A"",""pt-PT"":""R-421A"",""pt-BR"":""R-421A"",""es"":""R-421A"",""fr"":""R-421A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-421a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1066,"{""en"":""R-421B"",""pt-PT"":""R-421B"",""pt-BR"":""R-421B"",""es"":""R-421B"",""fr"":""R-421B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-421b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1067,"{""en"":""R-422A"",""pt-PT"":""R-422A"",""pt-BR"":""R-422A"",""es"":""R-422A"",""fr"":""R-422A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-422a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1068,"{""en"":""R-422B"",""pt-PT"":""R-422B"",""pt-BR"":""R-422B"",""es"":""R-422B"",""fr"":""R-422B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-422b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1069,"{""en"":""R-422C"",""pt-PT"":""R-422C"",""pt-BR"":""R-422C"",""es"":""R-422C"",""fr"":""R-422C""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-422c","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1070,"{""en"":""R-422D"",""pt-PT"":""R-422D"",""pt-BR"":""R-422D"",""es"":""R-422D"",""fr"":""R-422D""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-422d","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1071,"{""en"":""R-423A"",""pt-PT"":""R-423A"",""pt-BR"":""R-423A"",""es"":""R-423A"",""fr"":""R-423A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-423a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1072,"{""en"":""R-424A"",""pt-PT"":""R-424A"",""pt-BR"":""R-424A"",""es"":""R-424A"",""fr"":""R-424A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-424a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1073,"{""en"":""R-425A"",""pt-PT"":""R-425A"",""pt-BR"":""R-425A"",""es"":""R-425A"",""fr"":""R-425A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-425a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1074,"{""en"":""R-426A"",""pt-PT"":""R-426A"",""pt-BR"":""R-426A"",""es"":""R-426A"",""fr"":""R-426A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-426a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1075,"{""en"":""R-427A"",""pt-PT"":""R-427A"",""pt-BR"":""R-427A"",""es"":""R-427A"",""fr"":""R-427A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-427a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1076,"{""en"":""R-428A"",""pt-PT"":""R-428A"",""pt-BR"":""R-428A"",""es"":""R-428A"",""fr"":""R-428A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-428a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1077,"{""en"":""R-429A"",""pt-PT"":""R-429A"",""pt-BR"":""R-429A"",""es"":""R-429A"",""fr"":""R-429A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-429a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1078,"{""en"":""R-430A"",""pt-PT"":""R-430A"",""pt-BR"":""R-430A"",""es"":""R-430A"",""fr"":""R-430A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-430a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1079,"{""en"":""R-431A"",""pt-PT"":""R-431A"",""pt-BR"":""R-431A"",""es"":""R-431A"",""fr"":""R-431A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-431a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1080,"{""en"":""R-434A"",""pt-PT"":""R-434A"",""pt-BR"":""R-434A"",""es"":""R-434A"",""fr"":""R-434A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-434a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1081,"{""en"":""R-435A"",""pt-PT"":""R-435A"",""pt-BR"":""R-435A"",""es"":""R-435A"",""fr"":""R-435A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-435a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1082,"{""en"":""R-437A"",""pt-PT"":""R-437A"",""pt-BR"":""R-437A"",""es"":""R-437A"",""fr"":""R-437A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-437a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1083,"{""en"":""Isceon MO89"",""pt-PT"":""Isceon MO89"",""pt-BR"":""Isceon MO89"",""es"":""Isceon MO89"",""fr"":""Isceon MO89""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","isceon-mo89","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1084,"{""en"":""R-438A"",""pt-PT"":""R-438A"",""pt-BR"":""R-438A"",""es"":""R-438A"",""fr"":""R-438A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-438a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1085,"{""en"":""R-442A"",""pt-PT"":""R-442A"",""pt-BR"":""R-442A"",""es"":""R-442A"",""fr"":""R-442A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-442a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1086,"{""en"":""R-444B"",""pt-PT"":""R-444B"",""pt-BR"":""R-444B"",""es"":""R-444B"",""fr"":""R-444B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-444b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1087,"{""en"":""R-448A"",""pt-PT"":""R-448A"",""pt-BR"":""R-448A"",""es"":""R-448A"",""fr"":""R-448A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-448a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1088,"{""en"":""R-449A"",""pt-PT"":""R-449A"",""pt-BR"":""R-449A"",""es"":""R-449A"",""fr"":""R-449A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-449a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1089,"{""en"":""R-450A"",""pt-PT"":""R-450A"",""pt-BR"":""R-450A"",""es"":""R-450A"",""fr"":""R-450A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-450a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1090,"{""en"":""R-452A"",""pt-PT"":""R-452A"",""pt-BR"":""R-452A"",""es"":""R-452A"",""fr"":""R-452A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-452a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1091,"{""en"":""R-452B"",""pt-PT"":""R-452B"",""pt-BR"":""R-452B"",""es"":""R-452B"",""fr"":""R-452B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-452b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1092,"{""en"":""R-453A"",""pt-PT"":""R-453A"",""pt-BR"":""R-453A"",""es"":""R-453A"",""fr"":""R-453A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-453a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1093,"{""en"":""R-454B"",""pt-PT"":""R-454B"",""pt-BR"":""R-454B"",""es"":""R-454B"",""fr"":""R-454B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-454b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1094,"{""en"":""R-469A"",""pt-PT"":""R-469A"",""pt-BR"":""R-469A"",""es"":""R-469A"",""fr"":""R-469A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-469a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1095,"{""en"":""R-507A"",""pt-PT"":""R-507A"",""pt-BR"":""R-507A"",""es"":""R-507A"",""fr"":""R-507A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-507a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1096,"{""en"":""R-508A"",""pt-PT"":""R-508A"",""pt-BR"":""R-508A"",""es"":""R-508A"",""fr"":""R-508A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-508a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1097,"{""en"":""R-508B"",""pt-PT"":""R-508B"",""pt-BR"":""R-508B"",""es"":""R-508B"",""fr"":""R-508B""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-508b","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1098,"{""en"":""R-513A"",""pt-PT"":""R-513A"",""pt-BR"":""R-513A"",""es"":""R-513A"",""fr"":""R-513A""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","r-513a","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1099,"{""en"":""Electricity"",""pt-PT"":""Eletricidade"",""pt-BR"":""Eletricidade"",""es"":""Eletricidade"",""fr"":""Eletricidade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","electricity","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1100,"{""en"":""Steam"",""pt-PT"":""Vapor"",""pt-BR"":""Vapor"",""es"":""Vapor"",""fr"":""Vapor""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","steam","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1101,"{""en"":""Heating (industrial)"",""pt-PT"":""Aquecimento (industrial)"",""pt-BR"":""Aquecimento (industrial)"",""es"":""Aquecimento (industrial)"",""fr"":""Aquecimento (industrial)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","heating-industrial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1102,"{""en"":""Cooling (industrial)"",""pt-PT"":""Arrefecimento (industrial)"",""pt-BR"":""Arrefecimento (industrial)"",""es"":""Arrefecimento (industrial)"",""fr"":""Arrefecimento (industrial)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","cooling-industrial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1103,"{""en"":""Paper\/Cardboard - Recycling"",""pt-PT"":""Papel\/cart\u00e3o - Reciclagem"",""pt-BR"":""Papel\/cart\u00e3o - Reciclagem"",""es"":""Papel\/cart\u00e3o - Reciclagem"",""fr"":""Papel\/cart\u00e3o - Reciclagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","papercardboard-recycling","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1104,"{""en"":""Paper\/Cardboard - Landfill"",""pt-PT"":""Papel\/cart\u00e3o - Aterro"",""pt-BR"":""Papel\/cart\u00e3o - Aterro"",""es"":""Papel\/cart\u00e3o - Aterro"",""fr"":""Papel\/cart\u00e3o - Aterro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","papercardboard-landfill","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1105,"{""en"":""Paper\/cardboard - Incineration"",""pt-PT"":""Papel\/cart\u00e3o - Incinera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Papel\/cart\u00e3o - Incinera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Papel\/cart\u00e3o - Incinera\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Papel\/cart\u00e3o - Incinera\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","papercardboard-incineration","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1106,"{""en"":""Plastic - Recycling"",""pt-PT"":""Pl\u00e1stico - Reciclagem"",""pt-BR"":""Pl\u00e1stico - Reciclagem"",""es"":""Pl\u00e1stico - Reciclagem"",""fr"":""Pl\u00e1stico - Reciclagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","plastic-recycling","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1107,"{""en"":""Plastic - Landfill"",""pt-PT"":""Pl\u00e1stico - Aterro"",""pt-BR"":""Pl\u00e1stico - Aterro"",""es"":""Pl\u00e1stico - Aterro"",""fr"":""Pl\u00e1stico - Aterro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","plastic-landfill","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1108,"{""en"":""Plastic - Incineration"",""pt-PT"":""Pl\u00e1stico - Incinera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Pl\u00e1stico - Incinera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Pl\u00e1stico - Incinera\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Pl\u00e1stico - Incinera\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","plastic-incineration","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1109,"{""en"":""Glass - Recycling"",""pt-PT"":""Vidro - Reciclagem"",""pt-BR"":""Vidro - Reciclagem"",""es"":""Vidro - Reciclagem"",""fr"":""Vidro - Reciclagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","glass-recycling","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1110,"{""en"":""Glass - Landfill"",""pt-PT"":""Vidro - Aterro"",""pt-BR"":""Vidro - Aterro"",""es"":""Vidro - Aterro"",""fr"":""Vidro - Aterro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","glass-landfill","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1111,"{""en"":""Glass - Incineration"",""pt-PT"":""Vidro - Incinera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Vidro - Incinera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Vidro - Incinera\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Vidro - Incinera\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","glass-incineration","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1112,"{""en"":""Organic - Composting"",""pt-PT"":""Org\u00e2nico - Compostagem"",""pt-BR"":""Org\u00e2nico - Compostagem"",""es"":""Org\u00e2nico - Compostagem"",""fr"":""Org\u00e2nico - Compostagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","organic-composting","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1113,"{""en"":""Organic - Recycling"",""pt-PT"":""Org\u00e2nico - Reciclagem"",""pt-BR"":""Org\u00e2nico - Reciclagem"",""es"":""Org\u00e2nico - Reciclagem"",""fr"":""Org\u00e2nico - Reciclagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","organic-recycling","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1114,"{""en"":""Organic - Landfill"",""pt-PT"":""Org\u00e2nico - Aterro"",""pt-BR"":""Org\u00e2nico - Aterro"",""es"":""Org\u00e2nico - Aterro"",""fr"":""Org\u00e2nico - Aterro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","organic-landfill","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1115,"{""en"":""Organic - Incineration"",""pt-PT"":""Org\u00e2nico - Incinera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Org\u00e2nico - Incinera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Org\u00e2nico - Incinera\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Org\u00e2nico - Incinera\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","organic-incineration","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1116,"{""en"":""Metal - Recycling"",""pt-PT"":""Metal - Reciclagem"",""pt-BR"":""Metal - Reciclagem"",""es"":""Metal - Reciclagem"",""fr"":""Metal - Reciclagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metal-recycling","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1117,"{""en"":""Metal - Landfill"",""pt-PT"":""Metal - Aterro"",""pt-BR"":""Metal - Aterro"",""es"":""Metal - Aterro"",""fr"":""Metal - Aterro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metal-landfill","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1118,"{""en"":""Metal - Incineration"",""pt-PT"":""Metal - Incinera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Metal - Incinera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Metal - Incinera\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Metal - Incinera\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metal-incineration","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1119,"{""en"":""Consumption Water"",""pt-PT"":""\u00c1gua de consumo"",""pt-BR"":""\u00c1gua de consumo"",""es"":""\u00c1gua de consumo"",""fr"":""\u00c1gua de consumo""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","consumption-water","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1120,"{""en"":""Produced Wastewater"",""pt-PT"":""\u00c1gua residual produzida"",""pt-BR"":""\u00c1gua residual produzida"",""es"":""\u00c1gua residual produzida"",""fr"":""\u00c1gua residual produzida""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","produced-wastewater","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1121,"{""en"":""Food and Drink"",""pt-PT"":""Comida e bebidas"",""pt-BR"":""Comida e bebidas"",""es"":""Comida e bebidas"",""fr"":""Comida e bebidas""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","food-and-drink","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1122,"{""en"":""Paper"",""pt-PT"":""Papel"",""pt-BR"":""Papel"",""es"":""Papel"",""fr"":""Papel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","paper","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1123,"{""en"":""Plastic"",""pt-PT"":""Pl\u00e1stico"",""pt-BR"":""Pl\u00e1stico"",""es"":""Pl\u00e1stico"",""fr"":""Pl\u00e1stico""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","plastic","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1124,"{""en"":""Ethical"",""pt-PT"":""\u00c9tico"",""pt-BR"":""\u00c9tico"",""es"":""\u00c9tico"",""fr"":""\u00c9tico""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ethical","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1125,"{""en"":""Economic sustainability"",""pt-PT"":""Sustentabilidade econ\u00f3mica"",""pt-BR"":""Sustentabilidade econ\u00f3mica"",""es"":""Sustentabilidade econ\u00f3mica"",""fr"":""Sustentabilidade econ\u00f3mica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","economic-sustainability","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1126,"{""en"":""Business continuity"",""pt-PT"":""Continuidade de neg\u00f3cio"",""pt-BR"":""Continuidade de neg\u00f3cio"",""es"":""Continuidade de neg\u00f3cio"",""fr"":""Continuidade de neg\u00f3cio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","business-continuity","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1127,"{""en"":""Financing"",""pt-PT"":""Financiamento"",""pt-BR"":""Financiamento"",""es"":""Financiamento"",""fr"":""Financiamento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","financing","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1128,"{""en"":""Legal"",""pt-PT"":""Legais"",""pt-BR"":""Legais"",""es"":""Legais"",""fr"":""Legais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","legal","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1129,"{""en"":""Physical"",""pt-PT"":""F\u00edsicos"",""pt-BR"":""F\u00edsicos"",""es"":""F\u00edsicos"",""fr"":""F\u00edsicos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","physical","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1130,"{""en"":""Political environment"",""pt-PT"":""Envolvente pol\u00edtica"",""pt-BR"":""Envolvente pol\u00edtica"",""es"":""Envolvente pol\u00edtica"",""fr"":""Envolvente pol\u00edtica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","political-environment","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1131,"{""en"":""Environmental impact"",""pt-PT"":""Impacto ambiental"",""pt-BR"":""Impacto ambiental"",""es"":""Impacto ambiental"",""fr"":""Impacto ambiental""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","environmental-impact","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1132,"{""en"":""Human Risks"",""pt-PT"":""Riscos Humanos"",""pt-BR"":""Riscos Humanos"",""es"":""Riscos Humanos"",""fr"":""Riscos Humanos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","human-risks","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1133,"{""en"":""Health impact"",""pt-PT"":""Impacto na sa\u00fade"",""pt-BR"":""Impacto na sa\u00fade"",""es"":""Impacto na sa\u00fade"",""fr"":""Impacto na sa\u00fade""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","health-impact","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1134,"{""en"":""Market risk"",""pt-PT"":""Risco de Mercado"",""pt-BR"":""Risco de Mercado"",""es"":""Risco de Mercado"",""fr"":""Risco de Mercado""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","market-risk","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1135,"{""en"":""Supply chain security"",""pt-PT"":""Seguran\u00e7a da cadeia de abastecimento"",""pt-BR"":""Seguran\u00e7a da cadeia de abastecimento"",""es"":""Seguran\u00e7a da cadeia de abastecimento"",""fr"":""Seguran\u00e7a da cadeia de abastecimento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","supply-chain-security","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1136,"{""en"":""National Protected Area - Inside"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Dentro"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Dentro"",""es"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Dentro"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","national-protected-area-inside","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1137,"{""en"":""National Protected Area - Adjacent"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Adjacente"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Adjacente"",""es"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Adjacente"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Adjacente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","national-protected-area-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1138,"{""en"":""National Protected Area - Partial"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Parcial"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Parcial"",""es"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Parcial"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Nacional - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","national-protected-area-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1139,"{""en"":""Regional Protected Area - Inside"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Regional - Dentro"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Regional - Dentro"",""es"":""\u00c1rea Protegida Regional - Dentro"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Regional - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","regional-protected-area-inside","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1140,"{""en"":""Regional Protected Area - Adjacent"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Regional - Adjacente"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Regional - Adjacente"",""es"":""\u00c1rea Protegida Regional - Adjacente"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Regional - Adjacente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","regional-protected-area-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1141,"{""en"":""Regional Protected Area - Partial"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Regional - Parcial"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Regional - Parcial"",""es"":""\u00c1rea Protegida Regional - Parcial"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Regional - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","regional-protected-area-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1142,"{""en"":""Local Protected Area - Inside"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Local - Dentro"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Local - Dentro"",""es"":""\u00c1rea Protegida Local - Dentro"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Local - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-protected-area-inside","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1143,"{""en"":""Local Protected Area - Adjacent"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Local - Adjacente"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Local - Adjacente"",""es"":""\u00c1rea Protegida Local - Adjacente"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Local - Adjacente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-protected-area-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1144,"{""en"":""Local Protected Area - Partial"",""pt-PT"":""\u00c1rea Protegida Local - Parcial"",""pt-BR"":""\u00c1rea Protegida Local - Parcial"",""es"":""\u00c1rea Protegida Local - Parcial"",""fr"":""\u00c1rea Protegida Local - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","local-protected-area-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1145,"{""en"":""SIC + - Inside"",""pt-PT"":""SIC + - Dentro"",""pt-BR"":""SIC + - Dentro"",""es"":""SIC + - Dentro"",""fr"":""SIC + - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sic-inside","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1146,"{""en"":""SIC + - Adjacent"",""pt-PT"":""SIC + - Adjacente"",""pt-BR"":""SIC + - Adjacente"",""es"":""SIC + - Adjacente"",""fr"":""SIC + - Adjacente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sic-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1147,"{""en"":""SIC + - Partial"",""pt-PT"":""SIC + - Parcial"",""pt-BR"":""SIC + - Parcial"",""es"":""SIC + - Parcial"",""fr"":""SIC + - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sic-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1148,"{""en"":""Special Protection Area (SPA) - Inside"",""pt-PT"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Dentro"",""pt-BR"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Dentro"",""es"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Dentro"",""fr"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","special-protection-area-spa-inside","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1149,"{""en"":""Special Protection Area (SPA) - Adjacent"",""pt-PT"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Adjacente"",""pt-BR"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Adjacente"",""es"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Adjacente"",""fr"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Adjacente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","special-protection-area-spa-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1150,"{""en"":""Special Protection Area (SPA) - Partial"",""pt-PT"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Parcial"",""pt-BR"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Parcial"",""es"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Parcial"",""fr"":""Zona de Protec\u00e7\u00e3o Especial (ZPE) - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","special-protection-area-spa-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1151,"{""en"":""RAMSAR Sites - Inside"",""pt-PT"":""S\u00edtos RAMSAR - Dentro"",""pt-BR"":""S\u00edtos RAMSAR - Dentro"",""es"":""S\u00edtos RAMSAR - Dentro"",""fr"":""S\u00edtos RAMSAR - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ramsar-sites-inside","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1152,"{""en"":""RAMSAR Sites - Adjacent"",""pt-PT"":""S\u00edtos RAMSAR - Adjacente"",""pt-BR"":""S\u00edtos RAMSAR - Adjacente"",""es"":""S\u00edtos RAMSAR - Adjacente"",""fr"":""S\u00edtos RAMSAR - Adjacente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ramsar-sites-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1153,"{""en"":""RAMSAR Sites - Partial"",""pt-PT"":""S\u00edtos RAMSAR - Parcial"",""pt-BR"":""S\u00edtos RAMSAR - Parcial"",""es"":""S\u00edtos RAMSAR - Parcial"",""fr"":""S\u00edtos RAMSAR - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ramsar-sites-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1154,"{""en"":""Biosphere Reserves - Inside"",""pt-PT"":""Reservas da Biosfera - Dentro"",""pt-BR"":""Reservas da Biosfera - Dentro"",""es"":""Reservas da Biosfera - Dentro"",""fr"":""Reservas da Biosfera - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","biosphere-reserves-inside","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1155,"{""en"":""Biosphere Reserves - Adjacent"",""pt-PT"":""Reservas da Biosfera - Adjacente"",""pt-BR"":""Reservas da Biosfera - Adjacente"",""es"":""Reservas da Biosfera - Adjacente"",""fr"":""Reservas da Biosfera - Adjacente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","biosphere-reserves-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1156,"{""en"":""Biosphere Reserves - Partial"",""pt-PT"":""Reservas da Biosfera - Parcial"",""pt-BR"":""Reservas da Biosfera - Parcial"",""es"":""Reservas da Biosfera - Parcial"",""fr"":""Reservas da Biosfera - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","biosphere-reserves-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1157,"{""en"":""Geoparks - Included"",""pt-PT"":""Geoparques - Dentro"",""pt-BR"":""Geoparques - Dentro"",""es"":""Geoparques - Dentro"",""fr"":""Geoparques - Dentro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","geoparks-included","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1158,"{""en"":""Geoparks - Adjacent"",""pt-PT"":""Geoparques - Adjac\u00eancia"",""pt-BR"":""Geoparques - Adjac\u00eancia"",""es"":""Geoparques - Adjac\u00eancia"",""fr"":""Geoparques - Adjac\u00eancia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","geoparks-adjacent","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1159,"{""en"":""Geoparks - Partial"",""pt-PT"":""Geoparques - Parcial"",""pt-BR"":""Geoparques - Parcial"",""es"":""Geoparques - Parcial"",""fr"":""Geoparques - Parcial""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","geoparks-partial","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1160,"{""en"":""Building Materials - Aggregates"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - agregados"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - agregados"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - agregados"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - agregados""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-aggregates","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1161,"{""en"":""Building materials (general)"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o (geral)"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o (geral)"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o (geral)"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o (geral)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-general","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1162,"{""en"":""Building Materials - Asphalt"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Asfalto"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Asfalto"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Asfalto"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Asfalto""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-asphalt","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1163,"{""en"":""Building materials - Bricks"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Tijolos"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Tijolos"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Tijolos"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Tijolos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-bricks","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1164,"{""en"":""Building materials - Concrete"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Bet\u00e3o"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Bet\u00e3o"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Bet\u00e3o"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Bet\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-concrete","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1165,"{""en"":""Building materials - Insulation"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Isolamento"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Isolamento"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Isolamento"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Isolamento""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-insulation","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1166,"{""en"":""Building materials - Metals"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Metais"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Metais"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Metais"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - Metais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-metals","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1167,"{""en"":""Building materials - Mineral oil"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - \u00d3leo mineral"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - \u00d3leo mineral"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - \u00d3leo mineral"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - \u00d3leo mineral""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-mineral-oil","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1168,"{""en"":""Building materials - Gypsum board"",""pt-PT"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - placa de gesso"",""pt-BR"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - placa de gesso"",""es"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - placa de gesso"",""fr"":""Materiais de constru\u00e7\u00e3o - placa de gesso""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","building-materials-gypsum-board","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1169,"{""en"":""Tyres"",""pt-PT"":""Pneus"",""pt-BR"":""Pneus"",""es"":""Pneus"",""fr"":""Pneus""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","tyres","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1170,"{""en"":""Wood"",""pt-PT"":""Madeira"",""pt-BR"":""Madeira"",""es"":""Madeira"",""fr"":""Madeira""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","wood","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1171,"{""en"":""Glass"",""pt-PT"":""Vidro"",""pt-BR"":""Vidro"",""es"":""Vidro"",""fr"":""Vidro""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","glass","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1172,"{""en"":""Clothes"",""pt-PT"":""Roupa"",""pt-BR"":""Roupa"",""es"":""Roupa"",""fr"":""Roupa""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","clothes","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1173,"{""en"":""Food and drink"",""pt-PT"":""Comida e bebida"",""pt-BR"":""Comida e bebida"",""es"":""Comida e bebida"",""fr"":""Comida e bebida""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","food-and-drink","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1174,"{""en"":""Compost from garden waste"",""pt-PT"":""Composto proveniente de res\u00edduos de jardinagem"",""pt-BR"":""Composto proveniente de res\u00edduos de jardinagem"",""es"":""Composto proveniente de res\u00edduos de jardinagem"",""fr"":""Composto proveniente de res\u00edduos de jardinagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","compost-from-garden-waste","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1175,"{""en"":""Compost from mixed waste (food and garden)"",""pt-PT"":""Composto proveniente de res\u00edduos de mistura (alimenta\u00e7\u00e3o e jardinagem)"",""pt-BR"":""Composto proveniente de res\u00edduos de mistura (alimenta\u00e7\u00e3o e jardinagem)"",""es"":""Composto proveniente de res\u00edduos de mistura (alimenta\u00e7\u00e3o e jardinagem)"",""fr"":""Composto proveniente de res\u00edduos de mistura (alimenta\u00e7\u00e3o e jardinagem)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","compost-from-mixed-waste-food-and-garden","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1176,"{""en"":""Electrical and electronic materials - refrigerators"",""pt-PT"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos - frigor\u00edficos"",""pt-BR"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos - frigor\u00edficos"",""es"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos - frigor\u00edficos"",""fr"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos - frigor\u00edficos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","electrical-and-electronic-materials-refrigerators","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1177,"{""en"":""Electrical and electronic materials (large equipment)"",""pt-PT"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (grandes equipamentos)"",""pt-BR"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (grandes equipamentos)"",""es"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (grandes equipamentos)"",""fr"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (grandes equipamentos)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","electrical-and-electronic-materials-large-equipment","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1178,"{""en"":""Electrical and electronic materials (IT)"",""pt-PT"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (IT)"",""pt-BR"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (IT)"",""es"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (IT)"",""fr"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (IT)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","electrical-and-electronic-materials-it","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1179,"{""en"":""Electrical & electronic materials (small equipment)"",""pt-PT"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (pequenos equipamentos)"",""pt-BR"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (pequenos equipamentos)"",""es"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (pequenos equipamentos)"",""fr"":""Materiais el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos (pequenos equipamentos)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","electrical-electronic-materials-small-equipment","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1180,"{""en"":""Batteries - Alkaline"",""pt-PT"":""Baterias - Alcalinas"",""pt-BR"":""Baterias - Alcalinas"",""es"":""Baterias - Alcalinas"",""fr"":""Baterias - Alcalinas""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","batteries-alkaline","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1181,"{""en"":""Batteries - Lithium-ion"",""pt-PT"":""Baterias - i\u00f5es l\u00edtio"",""pt-BR"":""Baterias - i\u00f5es l\u00edtio"",""es"":""Baterias - i\u00f5es l\u00edtio"",""fr"":""Baterias - i\u00f5es l\u00edtio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","batteries-lithium-ion","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1182,"{""en"":""Batteries - NiMh (excl. car batteries)"",""pt-PT"":""Baterias - NiMh (excl. baterias de carro)"",""pt-BR"":""Baterias - NiMh (excl. baterias de carro)"",""es"":""Baterias - NiMh (excl. baterias de carro)"",""fr"":""Baterias - NiMh (excl. baterias de carro)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","batteries-nimh-excl-car-batteries","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1183,"{""en"":""Metal: Aluminium Cans and foils"",""pt-PT"":""Metal: latas e folhas de alum\u00ednio"",""pt-BR"":""Metal: latas e folhas de alum\u00ednio"",""es"":""Metal: latas e folhas de alum\u00ednio"",""fr"":""Metal: latas e folhas de alum\u00ednio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metal-aluminium-cans-and-foils","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1184,"{""en"":""Metal: Mixed Cans"",""pt-PT"":""Metal: latas mistas"",""pt-BR"":""Metal: latas mistas"",""es"":""Metal: latas mistas"",""fr"":""Metal: latas mistas""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metal-mixed-cans","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1185,"{""en"":""Metal: Scrap"",""pt-PT"":""Metal: sucata"",""pt-BR"":""Metal: sucata"",""es"":""Metal: sucata"",""fr"":""Metal: sucata""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metal-scrap","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1186,"{""en"":""Metal: Steel Cans"",""pt-PT"":""Metal: latas de a\u00e7o"",""pt-BR"":""Metal: latas de a\u00e7o"",""es"":""Metal: latas de a\u00e7o"",""fr"":""Metal: latas de a\u00e7o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","metal-steel-cans","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1187,"{""en"":""Plastics in general"",""pt-PT"":""Pl\u00e1sticos geral"",""pt-BR"":""Pl\u00e1sticos geral"",""es"":""Pl\u00e1sticos geral"",""fr"":""Pl\u00e1sticos geral""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","plastics-in-general","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1188,"{""en"":""Film type plastics (malleable)"",""pt-PT"":""Pl\u00e1sticos tipo filme (male\u00e1veis)"",""pt-BR"":""Pl\u00e1sticos tipo filme (male\u00e1veis)"",""es"":""Pl\u00e1sticos tipo filme (male\u00e1veis)"",""fr"":""Pl\u00e1sticos tipo filme (male\u00e1veis)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","film-type-plastics-malleable","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1189,"{""en"":""Rigid plastics"",""pt-PT"":""Pl\u00e1sticos r\u00edgidos"",""pt-BR"":""Pl\u00e1sticos r\u00edgidos"",""es"":""Pl\u00e1sticos r\u00edgidos"",""fr"":""Pl\u00e1sticos r\u00edgidos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","rigid-plastics","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1190,"{""en"":""Cardboard"",""pt-PT"":""Cart\u00e3o"",""pt-BR"":""Cart\u00e3o"",""es"":""Cart\u00e3o"",""fr"":""Cart\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","cardboard","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1191,"{""en"":""Mixed paper and cardboard"",""pt-PT"":""Mistura papel e cart\u00e3o"",""pt-BR"":""Mistura papel e cart\u00e3o"",""es"":""Mistura papel e cart\u00e3o"",""fr"":""Mistura papel e cart\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","mixed-paper-and-cardboard","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1192,"{""en"":""Paper"",""pt-PT"":""Papel"",""pt-BR"":""Papel"",""es"":""Papel"",""fr"":""Papel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","paper","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1193,"{""en"":""Administration"",""pt-PT"":""Administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Administra\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Administra\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","administration","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1194,"{""en"":""Management"",""pt-PT"":""Dire\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Dire\u00e7\u00e3o"",""es"":""Dire\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Dire\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","management","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1195,"{""en"":""Technicians"",""pt-PT"":""T\u00e9cnicos"",""pt-BR"":""T\u00e9cnicos"",""es"":""T\u00e9cnicos"",""fr"":""T\u00e9cnicos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","technicians","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1196,"{""en"":""Operatives"",""pt-PT"":""Operacionais"",""pt-BR"":""Operacionais"",""es"":""Operacionais"",""fr"":""Operacionais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","operatives","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1197,"{""en"":""Paper\/Cardboard - Composting"",""pt-PT"":""Papel\/cart\u00e3o - Compostagem"",""pt-BR"":""Papel\/cart\u00e3o - Compostagem"",""es"":""Papel\/cart\u00e3o - Compostagem"",""fr"":""Papel\/cart\u00e3o - Compostagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","papercardboard-composting","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1198,"{""en"":""Solar"",""pt-PT"":""Solar"",""pt-BR"":""Solar"",""es"":""Solar"",""fr"":""Solar""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","solar","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1199,"{""en"":""Oil"",""pt-PT"":""Petr\u00f3leo"",""pt-BR"":""Petr\u00f3leo"",""es"":""Petr\u00f3leo"",""fr"":""Petr\u00f3leo""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","oil","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1200,"{""en"":""Wind"",""pt-PT"":""E\u00f3lica"",""pt-BR"":""E\u00f3lica"",""es"":""E\u00f3lica"",""fr"":""E\u00f3lica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","wind","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1201,"{""en"":""Coal"",""pt-PT"":""Carv\u00e3o"",""pt-BR"":""Carv\u00e3o"",""es"":""Carv\u00e3o"",""fr"":""Carv\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","coal","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1202,"{""en"":""Hydro"",""pt-PT"":""H\u00eddrica"",""pt-BR"":""H\u00eddrica"",""es"":""H\u00eddrica"",""fr"":""H\u00eddrica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hydro","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1203,"{""en"":""Natural Gas"",""pt-PT"":""G\u00e1s Natural"",""pt-BR"":""G\u00e1s Natural"",""es"":""G\u00e1s Natural"",""fr"":""G\u00e1s Natural""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","natural-gas","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1204,"{""en"":""Biomass"",""pt-PT"":""Biomassa"",""pt-BR"":""Biomassa"",""es"":""Biomassa"",""fr"":""Biomassa""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","biomass","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1205,"{""en"":""Geothermal"",""pt-PT"":""Geot\u00e9rmica"",""pt-BR"":""Geot\u00e9rmica"",""es"":""Geot\u00e9rmica"",""fr"":""Geot\u00e9rmica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","geothermal","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1206,"{""en"":""Flexible time and ways of working\u00a0"",""pt-PT"":""Flexibiliza\u00e7\u00e3o do tempo e de formas de trabalho\u00a0"",""pt-BR"":""Flexibiliza\u00e7\u00e3o do tempo e de formas de trabalho\u00a0"",""es"":""Flexibiliza\u00e7\u00e3o do tempo e de formas de trabalho\u00a0"",""fr"":""Flexibiliza\u00e7\u00e3o do tempo e de formas de trabalho\u00a0""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","flexible-time-and-ways-of-working","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1207,"{""en"":""Job adjustment\u00a0"",""pt-PT"":""Ajuste de fun\u00e7\u00e3o\u00a0"",""pt-BR"":""Ajuste de fun\u00e7\u00e3o\u00a0"",""es"":""Ajuste de fun\u00e7\u00e3o\u00a0"",""fr"":""Ajuste de fun\u00e7\u00e3o\u00a0""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","job-adjustment","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1208,"{""en"":""Social support\u00a0"",""pt-PT"":""Apoios sociais\u00a0"",""pt-BR"":""Apoios sociais\u00a0"",""es"":""Apoios sociais\u00a0"",""fr"":""Apoios sociais\u00a0""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","social-support","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1209,"{""en"":""Additional leave days\u00a0"",""pt-PT"":""Dias de licen\u00e7a adicionais\u00a0"",""pt-BR"":""Dias de licen\u00e7a adicionais\u00a0"",""es"":""Dias de licen\u00e7a adicionais\u00a0"",""fr"":""Dias de licen\u00e7a adicionais\u00a0""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","additional-leave-days","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1210,"{""en"":""SO3"",""pt-PT"":""SO3"",""pt-BR"":""SO4"",""es"":""SO5"",""fr"":""SO6""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","so3","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1211,"{""en"":""NOx"",""pt-PT"":""NOx"",""pt-BR"":""NOx"",""es"":""NOx"",""fr"":""NOx""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","nox","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1212,"{""en"":""NMVOC"",""pt-PT"":""NMVOC"",""pt-BR"":""NMVOC"",""es"":""NMVOC"",""fr"":""NMVOC""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","nmvoc","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1213,"{""en"":""PM 2.6"",""pt-PT"":""PM 2,6"",""pt-BR"":""PM 2,7"",""es"":""PM 2,8"",""fr"":""PM 2,9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","pm-26","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1214,"{""en"":""PM11"",""pt-PT"":""PM11"",""pt-BR"":""PM12"",""es"":""PM13"",""fr"":""PM14""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","pm11","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1215,"{""en"":""NH4"",""pt-PT"":""NH4"",""pt-BR"":""NH5"",""es"":""NH6"",""fr"":""NH7""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","nh4","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1216,"{""en"":""Heavy Metals"",""pt-PT"":""Metais Pesados"",""pt-BR"":""Heavy Metals"",""es"":""Heavy Metals"",""fr"":""Heavy Metals""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","heavy-metals","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-06-07T15:20:43.000Z"
1217,"{""en"":""CO"",""pt-PT"":""CO"",""pt-BR"":""CO"",""es"":""CO"",""fr"":""CO""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","co","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1218,"{""en"":""CFCs"",""pt-PT"":""CFCs"",""pt-BR"":""CFCs"",""es"":""CFCs"",""fr"":""CFCs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","cfcs","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1219,"{""en"":""HCFCs"",""pt-PT"":""HCFCs"",""pt-BR"":""HCFCs"",""es"":""HCFCs"",""fr"":""HCFCs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hcfcs","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1220,"{""en"":""HBFCs"",""pt-PT"":""HBFCs"",""pt-BR"":""HBFCs"",""es"":""HBFCs"",""fr"":""HBFCs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hbfcs","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1221,"{""en"":""Halons"",""pt-PT"":""Halons"",""pt-BR"":""Halons"",""es"":""Halons"",""fr"":""Halons""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","halons","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1222,"{""en"":""Carbon tetrachloride"",""pt-PT"":""Tetracloreto de carbono"",""pt-BR"":""Tetracloreto de carbono"",""es"":""Tetracloreto de carbono"",""fr"":""Tetracloreto de carbono""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","carbon-tetrachloride","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1223,"{""en"":""Methyl chloroform"",""pt-PT"":""metilclorof\u00f3rmio"",""pt-BR"":""metilclorof\u00f3rmio"",""es"":""metilclorof\u00f3rmio"",""fr"":""metilclorof\u00f3rmio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","methyl-chloroform","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1224,"{""en"":""Bromine Methane"",""pt-PT"":""Bromometano"",""pt-BR"":""Bromometano"",""es"":""Bromometano"",""fr"":""Bromometano""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","bromine-methane","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1225,"{""en"":""Hazardous"",""pt-PT"":""Perigosos"",""pt-BR"":""Perigosos"",""es"":""Perigosos"",""fr"":""Perigosos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hazardous","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1226,"{""en"":""Radioactive"",""pt-PT"":""Radioativos"",""pt-BR"":""Radioativos"",""es"":""Radioativos"",""fr"":""Radioativos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","radioactive","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1227,"{""en"":""Recycled\/reused water"",""pt-PT"":""\u00c1gua reciclada\/reutilizada"",""pt-BR"":""\u00c1gua reciclada\/reutilizada"",""es"":""\u00c1gua reciclada\/reutilizada"",""fr"":""\u00c1gua reciclada\/reutilizada""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","recycledreused-water","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1228,"{""en"":""pH"",""pt-PT"":""pH"",""pt-BR"":""pH"",""es"":""pH"",""fr"":""pH""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ph","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1229,"{""en"":""Temperature"",""pt-PT"":""Temperatura"",""pt-BR"":""Temperatura"",""es"":""Temperatura"",""fr"":""Temperatura""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","temperature","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1230,"{""en"":""BOD6"",""pt-PT"":""CBO6"",""pt-BR"":""CBO7"",""es"":""CBO8"",""fr"":""CBO9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","bod6","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1231,"{""en"":""COD"",""pt-PT"":""CQO"",""pt-BR"":""CQO"",""es"":""CQO"",""fr"":""CQO""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","cod","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1232,"{""en"":""TSS"",""pt-PT"":""SST"",""pt-BR"":""SST"",""es"":""SST"",""fr"":""SST""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","tss","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1233,"{""en"":""Aluminum"",""pt-PT"":""Alum\u00ednio"",""pt-BR"":""Alum\u00ednio"",""es"":""Alum\u00ednio"",""fr"":""Alum\u00ednio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","aluminum","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1234,"{""en"":""Total iron"",""pt-PT"":""Ferro total"",""pt-BR"":""Ferro total"",""es"":""Ferro total"",""fr"":""Ferro total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-iron","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1235,"{""en"":""Total manganese"",""pt-PT"":""Mangan\u00e9s total"",""pt-BR"":""Mangan\u00e9s total"",""es"":""Mangan\u00e9s total"",""fr"":""Mangan\u00e9s total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-manganese","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1236,"{""en"":""Available residual chlorine"",""pt-PT"":""Cloro residual dispon\u00edvel"",""pt-BR"":""Cloro residual dispon\u00edvel"",""es"":""Cloro residual dispon\u00edvel"",""fr"":""Cloro residual dispon\u00edvel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","available-residual-chlorine","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1237,"{""en"":""Free"",""pt-PT"":""Livre"",""pt-BR"":""Livre"",""es"":""Livre"",""fr"":""Livre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","free","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1238,"{""en"":""Total"",""pt-PT"":""Total"",""pt-BR"":""Total"",""es"":""Total"",""fr"":""Total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1239,"{""en"":""Phenols"",""pt-PT"":""Fen\u00f3is"",""pt-BR"":""Fen\u00f3is"",""es"":""Fen\u00f3is"",""fr"":""Fen\u00f3is""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","phenols","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1240,"{""en"":""Oils and fats"",""pt-PT"":""\u00d3leos e gorduras"",""pt-BR"":""\u00d3leos e gorduras"",""es"":""\u00d3leos e gorduras"",""fr"":""\u00d3leos e gorduras""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","oils-and-fats","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1241,"{""en"":""Sulphides"",""pt-PT"":""Sulfuretos"",""pt-BR"":""Sulfuretos"",""es"":""Sulfuretos"",""fr"":""Sulfuretos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphides","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1242,"{""en"":""Sulphites"",""pt-PT"":""Sulfitos"",""pt-BR"":""Sulfitos"",""es"":""Sulfitos"",""fr"":""Sulfitos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphites","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1243,"{""en"":""Sulphates"",""pt-PT"":""Sulfatos"",""pt-BR"":""Sulfatos"",""es"":""Sulfatos"",""fr"":""Sulfatos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphates","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1244,"{""en"":""Total phosphorus"",""pt-PT"":""F\u00f3sforo total"",""pt-BR"":""F\u00f3sforo total"",""es"":""F\u00f3sforo total"",""fr"":""F\u00f3sforo total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-phosphorus","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1245,"{""en"":""Ammoniacal nitrogen"",""pt-PT"":""Azoto amoniacal"",""pt-BR"":""Azoto amoniacal"",""es"":""Azoto amoniacal"",""fr"":""Azoto amoniacal""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ammoniacal-nitrogen","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1246,"{""en"":""Total nitrogen"",""pt-PT"":""Azoto total"",""pt-BR"":""Azoto total"",""es"":""Azoto total"",""fr"":""Azoto total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-nitrogen","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1247,"{""en"":""Nitrates"",""pt-PT"":""Nitratos"",""pt-BR"":""Nitratos"",""es"":""Nitratos"",""fr"":""Nitratos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","nitrates","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1248,"{""en"":""Aldehydes"",""pt-PT"":""Aldeidos"",""pt-BR"":""Aldeidos"",""es"":""Aldeidos"",""fr"":""Aldeidos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","aldehydes","2023-04-05T22:37:04.000Z","2023-04-05T22:37:04.000Z"
1249,"{""en"":""Total arsenic"",""pt-PT"":""Ars\u00e9nio total"",""pt-BR"":""Ars\u00e9nio total"",""es"":""Ars\u00e9nio total"",""fr"":""Ars\u00e9nio total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-arsenic","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1250,"{""en"":""Total lead"",""pt-PT"":""Chumbo total"",""pt-BR"":""Chumbo total"",""es"":""Chumbo total"",""fr"":""Chumbo total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-lead","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1251,"{""en"":""Total Cadmium"",""pt-PT"":""C\u00e1dmio total"",""pt-BR"":""C\u00e1dmio total"",""es"":""C\u00e1dmio total"",""fr"":""C\u00e1dmio total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-cadmium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1252,"{""en"":""Total chromium"",""pt-PT"":""Cr\u00f3mio total"",""pt-BR"":""Cr\u00f3mio total"",""es"":""Cr\u00f3mio total"",""fr"":""Cr\u00f3mio total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-chromium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1253,"{""en"":""Hexavalent chromium"",""pt-PT"":""Cr\u00f3mio hexavalente"",""pt-BR"":""Cr\u00f3mio hexavalente"",""es"":""Cr\u00f3mio hexavalente"",""fr"":""Cr\u00f3mio hexavalente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hexavalent-chromium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1254,"{""en"":""Total Copper"",""pt-PT"":""Cobre total"",""pt-BR"":""Cobre total"",""es"":""Cobre total"",""fr"":""Cobre total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-copper","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1255,"{""en"":""Total Nickel"",""pt-PT"":""N\u00edquel total"",""pt-BR"":""N\u00edquel total"",""es"":""N\u00edquel total"",""fr"":""N\u00edquel total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-nickel","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1256,"{""en"":""Total mercury"",""pt-PT"":""Merc\u00fario total"",""pt-BR"":""Merc\u00fario total"",""es"":""Merc\u00fario total"",""fr"":""Merc\u00fario total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-mercury","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1257,"{""en"":""Total cyanides"",""pt-PT"":""Cianetos totais"",""pt-BR"":""Cianetos totais"",""es"":""Cianetos totais"",""fr"":""Cianetos totais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-cyanides","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1258,"{""en"":""Sulphides"",""pt-PT"":""Sulfuretos"",""pt-BR"":""Sulfuretos"",""es"":""Sulfuretos"",""fr"":""Sulfuretos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphides","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1259,"{""en"":""Mineral oils"",""pt-PT"":""\u00d3leos minerais"",""pt-BR"":""\u00d3leos minerais"",""es"":""\u00d3leos minerais"",""fr"":""\u00d3leos minerais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","mineral-oils","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1260,"{""en"":""Detergents (sodium lauryl sulphate)"",""pt-PT"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)"",""pt-BR"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)"",""es"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)"",""fr"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","detergents-sodium-lauryl-sulphate","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1261,"{""en"":""I assume the responsibility for the reported data."",""pt-PT"":""Assumo a responsabilidade pelos dados reportados."",""pt-BR"":""Assumo a responsabilidade pelos dados reportados."",""es"":""Assumo a responsabilidade pelos dados reportados."",""fr"":""Assumo a responsabilidade pelos dados reportados.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","i-assume-the-responsibility-for-the-reported-data","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1262,"{""en"":""National"",""pt-PT"":""Nacional"",""pt-BR"":""Nacional"",""es"":""Nacional"",""fr"":""Nacional""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","national","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1263,"{""en"":""Add detail"",""pt-PT"":""Adicionar detalhe"",""pt-BR"":""Adicionar detalhe"",""es"":""Adicionar detalhe"",""fr"":""Adicionar detalhe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","add-detail","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1264,"{""en"":""Do not add detail"",""pt-PT"":""N\u00e3o adicionar detalhe"",""pt-BR"":""N\u00e3o adicionar detalhe"",""es"":""N\u00e3o adicionar detalhe"",""fr"":""N\u00e3o adicionar detalhe""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","do-not-add-detail","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1265,"{""en"":""Timers"",""pt-PT"":""Temporizadores"",""pt-BR"":""Temporizadores"",""es"":""Temporizadores"",""fr"":""Temporizadores""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","timers","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1266,"{""en"":""Flow reducers"",""pt-PT"":""Redutores de caudal"",""pt-BR"":""Redutores de caudal"",""es"":""Redutores de caudal"",""fr"":""Redutores de caudal""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","flow-reducers","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1267,"{""en"":""Pressure change"",""pt-PT"":""Altera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o"",""pt-BR"":""Altera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o"",""es"":""Altera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o"",""fr"":""Altera\u00e7\u00e3o de press\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","pressure-change","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1268,"{""en"":""Flushing cisterns change"",""pt-PT"":""Altera\u00e7\u00e3o dos autoclismos"",""pt-BR"":""Altera\u00e7\u00e3o dos autoclismos"",""es"":""Altera\u00e7\u00e3o dos autoclismos"",""fr"":""Altera\u00e7\u00e3o dos autoclismos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","flushing-cisterns-change","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1269,"{""en"":""The reporting unit has GHG emission offset capability or finances projects that promote carbon sequestration (t CO2eq)"",""pt-PT"":""A unidade de reporte tem capacidade de compensa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE ou financia projetos que promovem o sequestro de carbono (t CO2eq)"",""pt-BR"":""A unidade de reporte tem capacidade de compensa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE ou financia projetos que promovem o sequestro de carbono (t CO2eq)"",""es"":""A unidade de reporte tem capacidade de compensa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE ou financia projetos que promovem o sequestro de carbono (t CO2eq)"",""fr"":""A unidade de reporte tem capacidade de compensa\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE ou financia projetos que promovem o sequestro de carbono (t CO2eq)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-reporting-unit-has-ghg-emission-offset-capability-or-finances-projects-that-promote-carbon-sequestration-t-co2eq","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1270,"{""en"":""The reporting unit already calculates its GHG emissions, scope 1 (t CO2eq)"",""pt-PT"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 1 (t CO2eq)"",""pt-BR"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 1 (t CO2eq)"",""es"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 1 (t CO2eq)"",""fr"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 1 (t CO2eq)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","the-reporting-unit-already-calculates-its-ghg-emissions-scope-1-t-co2eq","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1271,"{""en"":""Reporting unit already calculates its GHG emissions, scope 2 (t CO2eq)"",""pt-PT"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 2 (t CO2eq)"",""pt-BR"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 2 (t CO2eq)"",""es"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 2 (t CO2eq)"",""fr"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 2 (t CO2eq)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","reporting-unit-already-calculates-its-ghg-emissions-scope-2-t-co2eq","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1272,"{""en"":""Reporting unit already calculates its GHG emissions, scope 3 (t CO2eq)"",""pt-PT"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 3 (t CO2eq)"",""pt-BR"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 3 (t CO2eq)"",""es"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 3 (t CO2eq)"",""fr"":""A unidade de reporte j\u00e1 calcula as suas emiss\u00f5es de GEE, \u00e2mbito 3 (t CO2eq)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","reporting-unit-already-calculates-its-ghg-emissions-scope-3-t-co2eq","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1273,"{""en"":""externally purchased - renewable source: Wind"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: E\u00f3lica"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: E\u00f3lica"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: E\u00f3lica"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: E\u00f3lica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-renewable-source-wind","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1274,"{""en"":""externally purchased - Renewable source: Hydro"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: H\u00eddrica"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: H\u00eddrica"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: H\u00eddrica"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: H\u00eddrica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-renewable-source-hydro","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1275,"{""en"":""externally purchased - Renewable source: Renewable Cogeneration"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o renov\u00e1vel"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o renov\u00e1vel"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o renov\u00e1vel"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o renov\u00e1vel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-renewable-source-renewable-cogeneration","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1276,"{""en"":""externally purchased - Renewable source: Geothermal"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Geotermia"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Geotermia"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Geotermia"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Geotermia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-renewable-source-geothermal","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1277,"{""en"":""Externally purchased - Renewable source: Other renewables"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Outras renov\u00e1veis"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Outras renov\u00e1veis"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Outras renov\u00e1veis"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte renov\u00e1vel: Outras renov\u00e1veis""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-renewable-source-other-renewables","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1278,"{""en"":""externally purchased - Non-renewable source: Municipal solid waste"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-non-renewable-source-municipal-solid-waste","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1279,"{""en"":""Externally procured - Non-renewable source: Fossil cogeneration"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o f\u00f3ssil"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o f\u00f3ssil"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o f\u00f3ssil"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Cogera\u00e7\u00e3o f\u00f3ssil""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-procured-non-renewable-source-fossil-cogeneration","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1280,"{""en"":""Externally procured - Non-renewable source: Natural gas"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: G\u00e1s natural"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: G\u00e1s natural"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: G\u00e1s natural"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: G\u00e1s natural""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-procured-non-renewable-source-natural-gas","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1281,"{""en"":""Externally procured - Non-renewable source: Coal"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Carv\u00e3o"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Carv\u00e3o"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Carv\u00e3o"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Carv\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-procured-non-renewable-source-coal","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1282,"{""en"":""externally purchased - Non-renewable source: Diesel"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Diesel"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Diesel"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Diesel"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Diesel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-non-renewable-source-diesel","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1283,"{""en"":""Externally purchased - Non-renewable source: Fuel oil"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Fuel\u00f3leo"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Fuel\u00f3leo"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Fuel\u00f3leo"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Fuel\u00f3leo""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-non-renewable-source-fuel-oil","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1284,"{""en"":""externally purchased - Non-renewable source: Nuclear"",""pt-PT"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Nuclear"",""pt-BR"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Nuclear"",""es"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Nuclear"",""fr"":""Adquirida externamente - Fonte n\u00e3o renov\u00e1vel: Nuclear""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","externally-purchased-non-renewable-source-nuclear","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1285,"{""en"":""Production for own use - Renewable source"",""pt-PT"":""Produ\u00e7\u00e3o para autoconsumo - Fonte renov\u00e1vel"",""pt-BR"":""Produ\u00e7\u00e3o para autoconsumo - Fonte renov\u00e1vel"",""es"":""Produ\u00e7\u00e3o para autoconsumo - Fonte renov\u00e1vel"",""fr"":""Produ\u00e7\u00e3o para autoconsumo - Fonte renov\u00e1vel""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","production-for-own-use-renewable-source","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1286,"{""en"":""Medium or High"",""pt-PT"":""M\u00e9dio ou Alto"",""pt-BR"":""M\u00e9dio ou Alto"",""es"":""M\u00e9dio ou Alto"",""fr"":""M\u00e9dio ou Alto""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","medium-or-high","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1287,"{""en"":""Low or Non-existent"",""pt-PT"":""Baixo ou N\u00e3o Existente"",""pt-BR"":""Baixo ou N\u00e3o Existente"",""es"":""Baixo ou N\u00e3o Existente"",""fr"":""Baixo ou N\u00e3o Existente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","low-or-non-existent","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1288,"{""en"":""Atmospheric pollutants"",""pt-PT"":""Poluentes atmosf\u00e9ricos"",""pt-BR"":""Poluentes atmosf\u00e9ricos"",""es"":""Poluentes atmosf\u00e9ricos"",""fr"":""Poluentes atmosf\u00e9ricos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","atmospheric-pollutants","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1289,"{""en"":""Ozone depleting substances"",""pt-PT"":""Sust\u00e2ncias destruidoras da camada de ozono"",""pt-BR"":""Sust\u00e2ncias destruidoras da camada de ozono"",""es"":""Sust\u00e2ncias destruidoras da camada de ozono"",""fr"":""Sust\u00e2ncias destruidoras da camada de ozono""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ozone-depleting-substances","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1290,"{""en"":""Sent for recycling"",""pt-PT"":""Enviados para reciclagem"",""pt-BR"":""Enviados para reciclagem"",""es"":""Enviados para reciclagem"",""fr"":""Enviados para reciclagem""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sent-for-recycling","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1291,"{""en"":""Sent for disposal"",""pt-PT"":""Enviados para elimina\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Enviados para elimina\u00e7\u00e3o"",""es"":""Enviados para elimina\u00e7\u00e3o"",""fr"":""Enviados para elimina\u00e7\u00e3o""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sent-for-disposal","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1292,"{""en"":""Hazardous waste"",""pt-PT"":""Res\u00edduos perigosos"",""pt-BR"":""Res\u00edduos perigosos"",""es"":""Res\u00edduos perigosos"",""fr"":""Res\u00edduos perigosos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hazardous-waste","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1293,"{""en"":""Radioactive waste"",""pt-PT"":""Res\u00edduos radioativos"",""pt-BR"":""Res\u00edduos radioativos"",""es"":""Res\u00edduos radioativos"",""fr"":""Res\u00edduos radioativos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","radioactive-waste","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1294,"{""en"":""Nitrates"",""pt-PT"":""Nitratos"",""pt-BR"":""Nitratos"",""es"":""Nitratos"",""fr"":""Nitratos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","nitrates","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1295,"{""en"":""Fosfates"",""pt-PT"":""Fosfatos"",""pt-BR"":""Fosfatos"",""es"":""Fosfatos"",""fr"":""Fosfatos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","fosfates","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1296,"{""en"":""Pesticides"",""pt-PT"":""Pesticidas"",""pt-BR"":""Pesticidas"",""es"":""Pesticidas"",""fr"":""Pesticidas""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","pesticides","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1297,"{""en"":""CBO5"",""pt-PT"":""CBO5"",""pt-BR"":""CBO5"",""es"":""CBO5"",""fr"":""CBO5""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","cbo5","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1298,"{""en"":""CQO"",""pt-PT"":""CQO"",""pt-BR"":""CQO"",""es"":""CQO"",""fr"":""CQO""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","cqo","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1299,"{""en"":""SST"",""pt-PT"":""SST"",""pt-BR"":""SST"",""es"":""SST"",""fr"":""SST""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sst","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1300,"{""en"":""Aluminium"",""pt-PT"":""Alum\u00ednio"",""pt-BR"":""Alum\u00ednio"",""es"":""Alum\u00ednio"",""fr"":""Alum\u00ednio""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","aluminium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1301,"{""en"":""Total iron"",""pt-PT"":""Ferro total"",""pt-BR"":""Ferro total"",""es"":""Ferro total"",""fr"":""Ferro total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-iron","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1302,"{""en"":""Total manganese"",""pt-PT"":""Mangan\u00e9s total"",""pt-BR"":""Mangan\u00e9s total"",""es"":""Mangan\u00e9s total"",""fr"":""Mangan\u00e9s total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-manganese","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1303,"{""en"":""Free\u00a0residual chloride"",""pt-PT"":""Cloro residual Livre"",""pt-BR"":""Cloro residual Livre"",""es"":""Cloro residual Livre"",""fr"":""Cloro residual Livre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","free-residual-chloride","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1304,"{""en"":""Total\u00a0residual chloride"",""pt-PT"":""Cloro residual Total"",""pt-BR"":""Cloro residual Total"",""es"":""Cloro residual Total"",""fr"":""Cloro residual Total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-residual-chloride","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1305,"{""en"":""Phenols"",""pt-PT"":""Fen\u00f3is"",""pt-BR"":""Fen\u00f3is"",""es"":""Fen\u00f3is"",""fr"":""Fen\u00f3is""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","phenols","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1306,"{""en"":""Oils and fats"",""pt-PT"":""\u00d3leos e gorduras"",""pt-BR"":""\u00d3leos e gorduras"",""es"":""\u00d3leos e gorduras"",""fr"":""\u00d3leos e gorduras""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","oils-and-fats","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1307,"{""en"":""Sulphides"",""pt-PT"":""Sulfuretos"",""pt-BR"":""Sulfuretos"",""es"":""Sulfuretos"",""fr"":""Sulfuretos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphides","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1308,"{""en"":""Sulphites"",""pt-PT"":""Sulfitos"",""pt-BR"":""Sulfitos"",""es"":""Sulfitos"",""fr"":""Sulfitos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphites","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1309,"{""en"":""Sulphates"",""pt-PT"":""Sulfatos"",""pt-BR"":""Sulfatos"",""es"":""Sulfatos"",""fr"":""Sulfatos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphates","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1310,"{""en"":""Total phosphorus"",""pt-PT"":""F\u00f3sforo Total"",""pt-BR"":""F\u00f3sforo Total"",""es"":""F\u00f3sforo Total"",""fr"":""F\u00f3sforo Total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-phosphorus","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1311,"{""en"":""Ammoniacal\u00a0nitrogen"",""pt-PT"":""Azoto amoniacal"",""pt-BR"":""Azoto amoniacal"",""es"":""Azoto amoniacal"",""fr"":""Azoto amoniacal""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","ammoniacal-nitrogen","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1312,"{""en"":""Total nitrogen"",""pt-PT"":""Azoto total"",""pt-BR"":""Azoto total"",""es"":""Azoto total"",""fr"":""Azoto total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-nitrogen","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1313,"{""en"":""Aldehydes"",""pt-PT"":""Aldeidos"",""pt-BR"":""Aldeidos"",""es"":""Aldeidos"",""fr"":""Aldeidos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","aldehydes","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1314,"{""en"":""Total arsenic"",""pt-PT"":""Ars\u00e9nio total"",""pt-BR"":""Ars\u00e9nio total"",""es"":""Ars\u00e9nio total"",""fr"":""Ars\u00e9nio total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-arsenic","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1315,"{""en"":""Total lead"",""pt-PT"":""Chumbo total"",""pt-BR"":""Chumbo total"",""es"":""Chumbo total"",""fr"":""Chumbo total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-lead","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1316,"{""en"":""Total cadmium"",""pt-PT"":""C\u00e1dmio total"",""pt-BR"":""C\u00e1dmio total"",""es"":""C\u00e1dmio total"",""fr"":""C\u00e1dmio total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-cadmium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1317,"{""en"":""Total chromium"",""pt-PT"":""Cr\u00f3mio total"",""pt-BR"":""Cr\u00f3mio total"",""es"":""Cr\u00f3mio total"",""fr"":""Cr\u00f3mio total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-chromium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1318,"{""en"":""Hexavalent chromium"",""pt-PT"":""Cr\u00f3mio hexavalente"",""pt-BR"":""Cr\u00f3mio hexavalente"",""es"":""Cr\u00f3mio hexavalente"",""fr"":""Cr\u00f3mio hexavalente""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","hexavalent-chromium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1319,"{""en"":""Total copper"",""pt-PT"":""Cobre total"",""pt-BR"":""Cobre total"",""es"":""Cobre total"",""fr"":""Cobre total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-copper","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1320,"{""en"":""Total nickel"",""pt-PT"":""N\u00edquel total"",""pt-BR"":""N\u00edquel total"",""es"":""N\u00edquel total"",""fr"":""N\u00edquel total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-nickel","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1321,"{""en"":""Total mercury"",""pt-PT"":""Merc\u00fario total"",""pt-BR"":""Merc\u00fario total"",""es"":""Merc\u00fario total"",""fr"":""Merc\u00fario total""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-mercury","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1322,"{""en"":""Total cyanide"",""pt-PT"":""Cianetos totais"",""pt-BR"":""Cianetos totais"",""es"":""Cianetos totais"",""fr"":""Cianetos totais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-cyanide","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1323,"{""en"":""Sulphides"",""pt-PT"":""Sulfuretos"",""pt-BR"":""Sulfuretos"",""es"":""Sulfuretos"",""fr"":""Sulfuretos""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","sulphides","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1324,"{""en"":""Mineral oils"",""pt-PT"":""\u00d3leos minerais"",""pt-BR"":""\u00d3leos minerais"",""es"":""\u00d3leos minerais"",""fr"":""\u00d3leos minerais""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","mineral-oils","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1325,"{""en"":""Detergents (lauryl sulfatee and sodium)"",""pt-PT"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)"",""pt-BR"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)"",""es"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)"",""fr"":""Detergentes (sulfato de lauril e s\u00f3dio)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","detergents-lauryl-sulfatee-and-sodium","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1326,"{""en"":""Total building materials used"",""pt-PT"":""Total dos materiais de edifica\u00e7\u00e3o utilizados"",""pt-BR"":""Total dos materiais de edifica\u00e7\u00e3o utilizados"",""es"":""Total dos materiais de edifica\u00e7\u00e3o utilizados"",""fr"":""Total dos materiais de edifica\u00e7\u00e3o utilizados""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","total-building-materials-used","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1327,"{""en"":""Recovered, recycled and\/or of biological origin materials"",""pt-PT"":""Materiais recuperados, reciclados e\/ou de origem biol\u00f3gica"",""pt-BR"":""Materiais recuperados, reciclados e\/ou de origem biol\u00f3gica"",""es"":""Materiais recuperados, reciclados e\/ou de origem biol\u00f3gica"",""fr"":""Materiais recuperados, reciclados e\/ou de origem biol\u00f3gica""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","recovered-recycled-andor-of-biological-origin-materials","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-05T22:37:05.000Z"
1328,"{""en"":""I subscribe to the Declaration of Commitment Renewal"",""pt-PT"":""Subscrevo a Declara\u00e7\u00e3o de Renova\u00e7\u00e3o do Compromisso"",""pt-BR"":""Subscrevo a Declara\u00e7\u00e3o de Renova\u00e7\u00e3o do Compromisso"",""es"":""Suscribo la Declaraci\u00f3n de Renovaci\u00f3n de Compromiso"",""fr"":""Je souscris \u00e0 la D\u00e9claration de renouvellement de l'engagement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","i-subscribe-to-the-declaration-of-commitment-renewal","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-18T22:27:17.000Z"
1329,"{""en"":""Null"",""pt-PT"":""Nulo"",""pt-BR"":""Nulo"",""es"":""Nulo"",""fr"":""Nul""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","null","2023-04-05T22:37:05.000Z","2023-04-18T22:27:17.000Z"
1330,"{""en"":""Pessoas com deficiência"",""pt-PT"":""Pessoas com deficiência"",""pt-BR"":""Pessoas com deficiência"",""es"":""Pessoas com deficiência"",""fr"":""Pessoas com deficiência""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1331,"{""en"":""Mulheres"",""pt-PT"":""Mulheres"",""pt-BR"":""Mulheres"",""es"":""Mulheres"",""fr"":""Mulheres""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1332,"{""en"":""Pessoas negras"",""pt-PT"":""Pessoas negras"",""pt-BR"":""Pessoas negras"",""es"":""Pessoas negras"",""fr"":""Pessoas negras""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1333,"{""en"":""População originárias"",""pt-PT"":""População originárias"",""pt-BR"":""População originárias"",""es"":""População originárias"",""fr"":""População originárias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1334,"{""en"":""LGBTQIAP+"",""pt-PT"":""LGBTQIAP+"",""pt-BR"":""LGBTQIAP+"",""es"":""LGBTQIAP+"",""fr"":""LGBTQIAP+""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1335,"{""en"":""Faixas geracionais/etárias"",""pt-PT"":""Faixas geracionais/etárias"",""pt-BR"":""Faixas geracionais/etárias"",""es"":""Faixas geracionais/etárias"",""fr"":""Faixas geracionais/etárias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1336,"{""en"":""Refugiados"",""pt-PT"":""Refugiados"",""pt-BR"":""Refugiados"",""es"":""Refugiados"",""fr"":""Refugiados""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1337,"{""en"":""Não temos nenhuma meta ou iniciativa"",""pt-PT"":""Não temos nenhuma meta ou iniciativa"",""pt-BR"":""Não temos nenhuma meta ou iniciativa"",""es"":""Não temos nenhuma meta ou iniciativa"",""fr"":""Não temos nenhuma meta ou iniciativa""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-23T22:51:29.000Z",
1338,"{""en"":""AGRICULTURA, FLORESTA E PESCA"",""pt-PT"":""AGRICULTURA, FLORESTA E PESCA"",""pt-BR"":""AGRICULTURA, FLORESTA E PESCA"",""es"":""AGRICULTURA, FLORESTA E PESCA"",""fr"":""AGRICULTURA, FLORESTA E PESCA""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:34:58.000Z","2023-05-24T18:08:40.000Z"
1339,"{""en"":""INDÚSTRIAS EXTRATIVAS"",""pt-PT"":""INDÚSTRIAS EXTRATIVAS"",""pt-BR"":""INDÚSTRIAS EXTRATIVAS"",""es"":""INDÚSTRIAS EXTRATIVAS"",""fr"":""INDÚSTRIAS EXTRATIVAS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:35:22.000Z","2023-06-14T18:23:52.000Z"
1340,"{""en"":""INDÚSTRIAS TRANSFORMADORAS"",""pt-PT"":""INDÚSTRIAS TRANSFORMADORAS"",""pt-BR"":""INDÚSTRIAS TRANSFORMADORAS"",""es"":""INDÚSTRIAS TRANSFORMADORAS"",""fr"":""INDÚSTRIAS TRANSFORMADORAS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:35:47.000Z","2023-05-24T20:14:46.000Z"
1341,"{""en"":""PRODUÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE ELETRICIDADE, GÁS, VAPOR E AR FRIO"",""pt-PT"":""PRODUÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE ELETRICIDADE, GÁS, VAPOR E AR FRIO"",""pt-BR"":""PRODUÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE ELETRICIDADE, GÁS, VAPOR E AR FRIO"",""es"":""PRODUÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE ELETRICIDADE, GÁS, VAPOR E AR FRIO"",""fr"":""PRODUÇÃO E DISTRIBUIÇÃO DE ELETRICIDADE, GÁS, VAPOR E AR FRIO""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:36:02.000Z","2023-06-14T18:29:08.000Z"
1342,"{""en"":""CAPTAÇÃO, TRATAMENTO E DISTRIBUIÇÃO DE ÁGUA, SANEAMENTO, GESTÃO DE RESÍDUOS E DESPOLUIÇÃO"",""pt-PT"":""CAPTAÇÃO, TRATAMENTO E DISTRIBUIÇÃO DE ÁGUA, SANEAMENTO, GESTÃO DE RESÍDUOS E DESPOLUIÇÃO"",""pt-BR"":""CAPTAÇÃO, TRATAMENTO E DISTRIBUIÇÃO DE ÁGUA, SANEAMENTO, GESTÃO DE RESÍDUOS E DESPOLUIÇÃO"",""es"":""CAPTAÇÃO, TRATAMENTO E DISTRIBUIÇÃO DE ÁGUA, SANEAMENTO, GESTÃO DE RESÍDUOS E DESPOLUIÇÃO"",""fr"":""CAPTAÇÃO, TRATAMENTO E DISTRIBUIÇÃO DE ÁGUA, SANEAMENTO, GESTÃO DE RESÍDUOS E DESPOLUIÇÃO""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:36:23.000Z","2023-05-24T20:15:23.000Z"
1343,"{""en"":""CONSTRUÇÃO"",""pt-PT"":""CONSTRUÇÃO"",""pt-BR"":""CONSTRUÇÃO"",""es"":""CONSTRUÇÃO"",""fr"":""CONSTRUÇÃO""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:36:54.000Z","2023-05-24T20:18:01.000Z"
1344,"{""en"":""COMÉRCIO POR GROSSO E A RETALHO, REPARAÇÃO DE VEÍCULOS AUTOMÓVEIS E MOTOCICLOS"",""pt-PT"":""COMÉRCIO POR GROSSO E A RETALHO, REPARAÇÃO DE VEÍCULOS AUTOMÓVEIS E MOTOCICLOS"",""pt-BR"":""COMÉRCIO ATACADISTA E VAREJISTA, REPARAÇÃO DE VEÍCULOS AUTOMÓVEIS E MOTOCICLOS"",""es"":""COMÉRCIO POR GROSSO E A RETALHO, REPARAÇÃO DE VEÍCULOS AUTOMÓVEIS E MOTOCICLOS"",""fr"":""COMÉRCIO POR GROSSO E A RETALHO, REPARAÇÃO DE VEÍCULOS AUTOMÓVEIS E MOTOCICLOS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:37:11.000Z","2023-05-24T20:17:53.000Z"
1345,"{""en"":""TRANSPORTES E ARMAZENAGEM"",""pt-PT"":""TRANSPORTES E ARMAZENAGEM"",""pt-BR"":""TRANSPORTES E ARMAZENAGEM"",""es"":""TRANSPORTES E ARMAZENAGEM"",""fr"":""TRANSPORTES E ARMAZENAGEM""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:37:29.000Z","2023-05-24T20:18:15.000Z"
1346,"{""en"":""ATIVIDADES DE ALOJAMENTO E RESTAURAÇÃO"",""pt-PT"":""ATIVIDADES DE ALOJAMENTO E RESTAURAÇÃO"",""pt-BR"":""ATIVIDADES DE HOTELARIA E RESTAURAÇÃO"",""es"":""ATIVIDADES DE ALOJAMENTO E RESTAURAÇÃO"",""fr"":""ATIVIDADES DE ALOJAMENTO E RESTAURAÇÃO""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:37:56.000Z","2023-06-14T18:31:36.000Z"
1347,"{""en"":""INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÃO"",""pt-PT"":""INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÃO"",""pt-BR"":""INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÃO"",""es"":""INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÃO"",""fr"":""INFORMAÇÃO E COMUNICAÇÃO""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:38:11.000Z","2023-05-24T20:20:00.000Z"
1348,"{""en"":""ATIVIDADES FINANCEIRAS E DE SEGUROS"",""pt-PT"":""ATIVIDADES FINANCEIRAS E DE SEGUROS"",""pt-BR"":""ATIVIDADES FINANCEIRAS E DE SEGUROS"",""es"":""ATIVIDADES FINANCEIRAS E DE SEGUROS"",""fr"":""ATIVIDADES FINANCEIRAS E DE SEGUROS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:38:25.000Z","2023-06-14T18:32:36.000Z"
1349,"{""en"":""ATIVIDADES IMOBILIÁRIAS"",""pt-PT"":""ATIVIDADES IMOBILIÁRIAS"",""pt-BR"":""ATIVIDADES IMOBILIÁRIAS"",""es"":""ATIVIDADES IMOBILIÁRIAS"",""fr"":""ATIVIDADES IMOBILIÁRIAS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:39:16.000Z","2023-06-14T18:32:46.000Z"
1350,"{""en"":""ATIVIDADES DE CONSULTORIA, CIENTÍFICAS, TÉCNICAS E SIMILARES"",""pt-PT"":""ATIVIDADES DE CONSULTORIA, CIENTÍFICAS, TÉCNICAS E SIMILARES"",""pt-BR"":""ATIVIDADES DE CONSULTORIA, CIENTÍFICAS, TÉCNICAS E SIMILARES"",""es"":""ATIVIDADES DE CONSULTORIA, CIENTÍFICAS, TÉCNICAS E SIMILARES"",""fr"":""ATIVIDADES DE CONSULTORIA, CIENTÍFICAS, TÉCNICAS E SIMILARES""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:39:31.000Z","2023-06-14T18:32:58.000Z"
1351,"{""en"":""ATIVIDADES ADMINISTRATIVAS E DOS SERVIÇOS DE APOIO"",""pt-PT"":""ATIVIDADES ADMINISTRATIVAS E DOS SERVIÇOS DE APOIO"",""pt-BR"":""ATIVIDADES ADMINISTRATIVAS E SERVIÇOS DE APOIO"",""es"":""ATIVIDADES ADMINISTRATIVAS E DOS SERVIÇOS DE APOIO"",""fr"":""ATIVIDADES ADMINISTRATIVAS E DOS SERVIÇOS DE APOIO""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:40:03.000Z","2023-06-14T18:33:07.000Z"
1352,"{""en"":""ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA E DEFESA, SEGURANÇA SOCIAL OBRIGATÓRIA"",""pt-PT"":""ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA E DEFESA, SEGURANÇA SOCIAL OBRIGATÓRIA"",""pt-BR"":""ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA E DEFESA, SEGURANÇA SOCIAL OBRIGATÓRIA"",""es"":""ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA E DEFESA, SEGURANÇA SOCIAL OBRIGATÓRIA"",""fr"":""ADMINISTRAÇÃO PÚBLICA E DEFESA, SEGURANÇA SOCIAL OBRIGATÓRIA""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:40:20.000Z","2023-05-24T20:21:12.000Z"
1353,"{""en"":""SAÚDE HUMANA E AÇÃO SOCIAL"",""pt-PT"":""SAÚDE HUMANA E AÇÃO SOCIAL"",""pt-BR"":""SAÚDE HUMANA E AÇÃO SOCIAL"",""es"":""SAÚDE HUMANA E AÇÃO SOCIAL"",""fr"":""SAÚDE HUMANA E AÇÃO SOCIAL""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:40:58.000Z","2023-05-24T20:21:21.000Z"
1354,"{""en"":""ATIVIDADES ARTÍSTICAS, DE ESPETÁCULOS E RECREATIVAS"",""pt-PT"":""ATIVIDADES ARTÍSTICAS, DE ESPETÁCULOS E RECREATIVAS"",""pt-BR"":""ATIVIDADES ARTÍSTICAS, DO ESPETÁCULO E RECREATIVAS"",""es"":""ATIVIDADES ARTÍSTICAS, DE ESPETÁCULOS E RECREATIVAS"",""fr"":""ATIVIDADES ARTÍSTICAS, DE ESPETÁCULOS E RECREATIVAS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:41:21.000Z","2023-06-14T18:34:15.000Z"
1355,"{""en"":""OUTRAS ATIVIDADES DE SERVIÇOS"",""pt-PT"":""OUTRAS ATIVIDADES DE SERVIÇOS"",""pt-BR"":""OUTRAS ATIVIDADES DE SERVIÇOS"",""es"":""OUTRAS ATIVIDADES DE SERVIÇOS"",""fr"":""OUTRAS ATIVIDADES DE SERVIÇOS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:41:35.000Z","2023-06-14T18:34:25.000Z"
1356,"{""en"":""ATIVIDADES DAS FAMÍLIAS EMPREGADORAS DE PESSOAL DOMÉSTICO, ATIVIDADES DE PRODUÇÃO DE BENS E SERVIÇOS PELAS FAMÍLIAS PARA USO PRÓPRIO"",""pt-PT"":""ATIVIDADES DAS FAMÍLIAS EMPREGADORAS DE PESSOAL DOMÉSTICO, ATIVIDADES DE PRODUÇÃO DE BENS E SERVIÇOS PELAS FAMÍLIAS PARA USO PRÓPRIO"",""pt-BR"":""ATIVIDADES DAS FAMÍLIAS EMPREGADORAS DE PESSOAL DOMÉSTICO, ATIVIDADES DE PRODUÇÃO DE BENS E SERVIÇOS PELAS FAMÍLIAS PARA USO PRÓPRIO"",""es"":""ATIVIDADES DAS FAMÍLIAS EMPREGADORAS DE PESSOAL DOMÉSTICO, ATIVIDADES DE PRODUÇÃO DE BENS E SERVIÇOS PELAS FAMÍLIAS PARA USO PRÓPRIO"",""fr"":""ATIVIDADES DAS FAMÍLIAS EMPREGADORAS DE PESSOAL DOMÉSTICO, ATIVIDADES DE PRODUÇÃO DE BENS E SERVIÇOS PELAS FAMÍLIAS PARA USO PRÓPRIO""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:41:51.000Z","2023-06-14T18:34:41.000Z"
1357,"{""en"":""ATIVIDADES DOS ORGANISMOS INTERNACIONAIS E OUTRAS INSTITUIÇÕES EXTRATERRITORIAIS"",""pt-PT"":""ATIVIDADES DOS ORGANISMOS INTERNACIONAIS E OUTRAS INSTITUIÇÕES EXTRATERRITORIAIS"",""pt-BR"":""ATIVIDADES DOS ORGANISMOS INTERNACIONAIS E OUTRAS INSTITUIÇÕES EXTRATERRITORIAIS"",""es"":""ATIVIDADES DOS ORGANISMOS INTERNACIONAIS E OUTRAS INSTITUIÇÕES EXTRATERRITORIAIS"",""fr"":""ATIVIDADES DOS ORGANISMOS INTERNACIONAIS E OUTRAS INSTITUIÇÕES EXTRATERRITORIAIS""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:42:16.000Z","2023-06-14T18:34:53.000Z"
1358,"{""en"":""Carvão e produtos de carvão"",""pt-PT"":""Carvão e produtos de carvão"",""pt-BR"":""Carvão e produtos de carvão"",""es"":""Carvão e produtos de carvão"",""fr"":""Carvão e produtos de carvão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:54:27.000Z","2023-05-24T20:23:11.000Z"
1359,"{""en"":""Crude e produtos derivados de petróleo"",""pt-PT"":""Crude e produtos derivados de petróleo"",""pt-BR"":""Petróleo e produtos derivados do petróleo"",""es"":""Crude e produtos derivados de petróleo"",""fr"":""Crude e produtos derivados de petróleo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:57:12.000Z","2023-05-24T20:24:00.000Z"
1360,"{""en"":""Hidrogénio (não verde)"",""pt-PT"":""Hidrogénio (não verde)"",""pt-BR"":""Hidrogênio (não verde)"",""es"":""Hidrogénio (não verde)"",""fr"":""Hidrogénio (não verde)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:58:02.000Z","2023-05-24T20:24:12.000Z"
1361,"{""en"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes não-renováveis)"",""pt-PT"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes não-renováveis)"",""pt-BR"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes não-renováveis)"",""es"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes não-renováveis)"",""fr"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes não-renováveis)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:58:28.000Z","2023-05-24T20:24:27.000Z"
1362,"{""en"":""Vapor adquirido externamente"",""pt-PT"":""Vapor adquirido externamente"",""pt-BR"":""Vapor adquirido externamente"",""es"":""Vapor adquirido externamente"",""fr"":""Vapor adquirido externamente""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:58:44.000Z","2023-05-24T20:24:37.000Z"
1363,"{""en"":""Aquecimento (industrial) adquirido externamente"",""pt-PT"":""Aquecimento (industrial) adquirido externamente"",""pt-BR"":""Aquecimento (industrial) adquirido externamente"",""es"":""Aquecimento (industrial) adquirido externamente"",""fr"":""Aquecimento (industrial) adquirido externamente""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:58:58.000Z","2023-05-24T20:24:51.000Z"
1364,"{""en"":""Arrefecimento (industrial) adquirido externamente"",""pt-PT"":""Arrefecimento (industrial) adquirido externamente"",""pt-BR"":""Arrefecimento (industrial) adquirido externamente"",""es"":""Arrefecimento (industrial) adquirido externamente"",""fr"":""Arrefecimento (industrial) adquirido externamente""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:59:23.000Z","2023-05-24T20:25:02.000Z"
1365,"{""en"":""Outros combustíveis de fontes não-renováveis"",""pt-PT"":""Outros combustíveis de fontes não-renováveis"",""pt-BR"":""Outros combustíveis de fontes não-renováveis"",""es"":""Outros combustíveis de fontes não-renováveis"",""fr"":""Outros combustíveis de fontes não-renováveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T13:59:39.000Z","2023-05-24T20:25:13.000Z"
1366,"{""en"":""Biogás"",""pt-PT"":""Biogás"",""pt-BR"":""Biogás"",""es"":""Biogás"",""fr"":""Biogás""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:03:00.000Z","2023-06-14T18:47:02.000Z"
1367,"{""en"":""Hidrogénio (verde)"",""pt-PT"":""Hidrogénio (verde)"",""pt-BR"":""Hidrogênio (verde)"",""es"":""Hidrogénio (verde)"",""fr"":""Hidrogénio (verde)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:03:48.000Z","2023-05-24T20:26:23.000Z"
1368,"{""en"":""Eletricidade produzida (fontes renováveis)"",""pt-PT"":""Eletricidade produzida (fontes renováveis)"",""pt-BR"":""Eletricidade produzida (fontes renováveis)"",""es"":""Eletricidade produzida (fontes renováveis)"",""fr"":""Eletricidade produzida (fontes renováveis)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:04:03.000Z","2023-05-24T20:26:36.000Z"
1369,"{""en"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes renováveis)"",""pt-PT"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes renováveis)"",""pt-BR"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes renováveis)"",""es"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes renováveis)"",""fr"":""Eletricidade adquirida externamente (fontes renováveis)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:04:39.000Z","2023-05-24T20:27:02.000Z"
1370,"{""en"":""Proveniente de fontes não-renováveis"",""pt-PT"":""Proveniente de fontes não-renováveis"",""pt-BR"":""Proveniente de fontes não-renováveis"",""es"":""Proveniente de fontes não-renováveis"",""fr"":""Proveniente de fontes não-renováveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:07:43.000Z","2023-05-24T20:27:27.000Z"
1371,"{""en"":""Proveniente de fontes renováveis"",""pt-PT"":""Proveniente de fontes renováveis"",""pt-BR"":""Proveniente de fontes renováveis"",""es"":""Proveniente de fontes renováveis"",""fr"":""Proveniente de fontes renováveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:08:06.000Z","2023-05-24T20:27:17.000Z"
1372,"{""en"":""Dióxido de carbono (CO2)"",""pt-PT"":""Dióxido de carbono (CO2)"",""pt-BR"":""Dióxido de carbono (CO2)"",""es"":""Dióxido de carbono (CO2)"",""fr"":""Dióxido de carbono (CO2)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:18:53.000Z","2023-05-24T20:27:37.000Z"
1373,"{""en"":""Metano (CH4)"",""pt-PT"":""Metano (CH4)"",""pt-BR"":""Metano (CH4)"",""es"":""Metano (CH4)"",""fr"":""Metano (CH4)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:19:18.000Z","2023-05-24T20:27:51.000Z"
1374,"{""en"":""Óxido nitroso (N2O)"",""pt-PT"":""Óxido nitroso (N2O)"",""pt-BR"":""Óxido nitroso (N2O)"",""es"":""Óxido nitroso (N2O)"",""fr"":""Óxido nitroso (N2O)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:19:38.000Z","2023-05-24T20:28:06.000Z"
1375,"{""en"":""Hidrofluorocarbonetos (HFC)"",""pt-PT"":""Hidrofluorocarbonetos (HFC)"",""pt-BR"":""Hidrofluorocarbonetos (HFC)"",""es"":""Hidrofluorocarbonetos (HFC)"",""fr"":""Hidrofluorocarbonetos (HFC)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:20:00.000Z","2023-05-24T20:28:16.000Z"
1376,"{""en"":""Perfluorocarbonetos (PFC)"",""pt-PT"":""Perfluorocarbonetos (PFC)"",""pt-BR"":""Perfluorocarbonetos (PFC)"",""es"":""Perfluorocarbonetos (PFC)"",""fr"":""Perfluorocarbonetos (PFC)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:20:56.000Z","2023-05-24T20:28:24.000Z"
1377,"{""en"":""Trifluoreto de azoto (NF3)"",""pt-PT"":""Trifluoreto de azoto (NF3)"",""pt-BR"":""Trifluoreto de nitrogênio (NF3)"",""es"":""Trifluoreto de azoto (NF3)"",""fr"":""Trifluoreto de azoto (NF3)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:21:16.000Z","2023-05-24T20:29:33.000Z"
1378,"{""en"":""Hexafluoreto de enxofre (SF6)"",""pt-PT"":""Hexafluoreto de enxofre (SF6)"",""pt-BR"":""Hexafluoreto de enxofre (SF6)"",""es"":""Hexafluoreto de enxofre (SF6)"",""fr"":""Hexafluoreto de enxofre (SF6)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:21:29.000Z","2023-05-24T20:29:46.000Z"
1379,"{""en"":""Utilização de combustíveis fósseis"",""pt-PT"":""Utilização de combustíveis fósseis"",""pt-BR"":""Utilização de combustíveis fósseis"",""es"":""Utilização de combustíveis fósseis"",""fr"":""Utilização de combustíveis fósseis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:30:28.000Z","2023-05-24T20:29:56.000Z"
1380,"{""en"":""Fugas de equipamentos de refrigeração"",""pt-PT"":""Fugas de equipamentos de refrigeração"",""pt-BR"":""Vazamentos em equipamentos de refrigeração"",""es"":""Fugas de equipamentos de refrigeração"",""fr"":""Fugas de equipamentos de refrigeração""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:31:24.000Z","2023-05-24T20:30:24.000Z"
1381,"{""en"":""Processos industriais"",""pt-PT"":""Processos industriais"",""pt-BR"":""Processos industriais"",""es"":""Processos industriais"",""fr"":""Processos industriais""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:31:39.000Z","2023-05-24T20:30:34.000Z"
1382,"{""en"":""Aquecimento e/ou arrefecimento industriais"",""pt-PT"":""Aquecimento e/ou arrefecimento industriais"",""pt-BR"":""Aquecimento e/ou arrefecimento industriais"",""es"":""Aquecimento e/ou arrefecimento industriais"",""fr"":""Aquecimento e/ou arrefecimento industriais""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:49:09.000Z","2023-05-24T20:30:44.000Z"
1383,"{""en"":""Âmbito 1"",""pt-PT"":""Âmbito 1"",""pt-BR"":""Âmbito 1"",""es"":""Âmbito 1"",""fr"":""Âmbito 1""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:58:54.000Z","2023-05-24T20:30:52.000Z"
1384,"{""en"":""Âmbito 2"",""pt-PT"":""Âmbito 2"",""pt-BR"":""Âmbito 2"",""es"":""Âmbito 2"",""fr"":""Âmbito 2""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:59:15.000Z","2023-05-24T20:31:00.000Z"
1385,"{""en"":""Âmbito 3"",""pt-PT"":""Âmbito 3"",""pt-BR"":""Âmbito 3"",""es"":""Âmbito 3"",""fr"":""Âmbito 3""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:59:33.000Z","2023-05-24T20:31:09.000Z"
1386,"{""en"":""Não está quantificado/considerado"",""pt-PT"":""Não está quantificado/considerado"",""pt-BR"":""Não está quantificado/considerado"",""es"":""Não está quantificado/considerado"",""fr"":""Não está quantificado/considerado""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T14:59:50.000Z","2023-05-24T20:31:19.000Z"
1387,"{""en"":""Emissões de âmbito 1 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""pt-PT"":""Emissões de âmbito 1 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""pt-BR"":""Emissões de âmbito 1 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""es"":""Emissões de âmbito 1 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""fr"":""Emissões de âmbito 1 verificadas por terceiros ou em processo de verificação""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:03:08.000Z","2023-05-24T20:31:29.000Z"
1388,"{""en"":""Emissões de âmbito 2 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""pt-PT"":""Emissões de âmbito 2 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""pt-BR"":""Emissões de âmbito 2 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""es"":""Emissões de âmbito 2 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""fr"":""Emissões de âmbito 2 verificadas por terceiros ou em processo de verificação""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:03:22.000Z","2023-05-24T20:31:41.000Z"
1389,"{""en"":""Emissões de âmbito 3 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""pt-PT"":""Emissões de âmbito 3 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""pt-BR"":""Emissões de âmbito 3 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""es"":""Emissões de âmbito 3 verificadas por terceiros ou em processo de verificação"",""fr"":""Emissões de âmbito 3 verificadas por terceiros ou em processo de verificação""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:03:41.000Z","2023-05-24T20:32:13.000Z"
1390,"{""en"":""Remoção natural (floresta)"",""pt-PT"":""Remoção natural (floresta)"",""pt-BR"":""Remoção natural (floresta)"",""es"":""Remoção natural (floresta)"",""fr"":""Remoção natural (floresta)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:08:59.000Z","2023-05-24T20:32:20.000Z"
1391,"{""en"":""Armazenamento através de tecnologia"",""pt-PT"":""Armazenamento através de tecnologia"",""pt-BR"":""Armazenamento através de tecnologia"",""es"":""Armazenamento através de tecnologia"",""fr"":""Armazenamento através de tecnologia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:09:15.000Z","2023-05-24T20:32:28.000Z"
1392,"{""en"":""Preços internos de carbono (€/t CO2 eq)"",""pt-PT"":""Preços internos de carbono (€/t CO2 eq)"",""pt-BR"":""Preços internos de carbono (€/t CO2 eq)"",""es"":""Preços internos de carbono (€/t CO2 eq)"",""fr"":""Preços internos de carbono (€/t CO2 eq)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:21:18.000Z","2023-05-24T20:32:40.000Z"
1393,"{""en"":""Recursos financeiros"",""pt-PT"":""Recursos financeiros"",""pt-BR"":""Recursos financeiros"",""es"":""Recursos financeiros"",""fr"":""Recursos financeiros""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:32:40.000Z","2023-05-24T20:32:48.000Z"
1394,"{""en"":""Recursos tecnológicos"",""pt-PT"":""Recursos tecnológicos"",""pt-BR"":""Recursos tecnológicos"",""es"":""Recursos tecnológicos"",""fr"":""Recursos tecnológicos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:33:15.000Z","2023-05-24T20:32:57.000Z"
1395,"{""en"":""Meta de redução (valor absoluto): Face a: [Ano] Até: [Ano]"",""pt-PT"":""Meta de redução (valor absoluto): Face a: [Ano] Até: [Ano]"",""pt-BR"":""Meta de redução (valor absoluto): De: [Ano] Até: [Ano]"",""es"":""Meta de redução (valor absoluto): Face a: [Ano] Até: [Ano]"",""fr"":""Meta de redução (valor absoluto): Face a: [Ano] Até: [Ano]""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:41:34.000Z","2023-05-24T20:33:29.000Z"
1396,"{""en"":""Meta de redução (intensidade): Face a: [Ano] Até: [Ano]"",""pt-PT"":""Meta de redução (intensidade): Face a: [Ano] Até: [Ano]"",""pt-BR"":""Meta de redução (intensidade): De: [Ano] Até: [Ano]"",""es"":""Meta de redução (intensidade): Face a: [Ano] Até: [Ano]"",""fr"":""Meta de redução (intensidade): Face a: [Ano] Até: [Ano]""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:42:27.000Z","2023-05-24T20:33:18.000Z"
1397,"{""en"":""Alterações/adaptações ao nível do produto e portfólio de serviços"",""pt-PT"":""Alterações/adaptações ao nível do produto e portfólio de serviços"",""pt-BR"":""Alterações/adaptações ao nível do produto e portfólio de serviços"",""es"":""Alterações/adaptações ao nível do produto e portfólio de serviços"",""fr"":""Alterações/adaptações ao nível do produto e portfólio de serviços""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:58:34.000Z","2023-06-15T18:49:31.000Z"
1398,"{""en"":""Adoção de novas tecnologias"",""pt-PT"":""Adoção de novas tecnologias"",""pt-BR"":""Adoção de novas tecnologias"",""es"":""Adoção de novas tecnologias"",""fr"":""Adoção de novas tecnologias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T15:59:19.000Z","2023-05-24T20:33:49.000Z"
1399,"{""en"":""Riscos físicos agudos"",""pt-PT"":""Riscos físicos agudos"",""pt-BR"":""Riscos físicos agudos"",""es"":""Riscos físicos agudos"",""fr"":""Riscos físicos agudos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:15:44.000Z","2023-05-24T20:33:57.000Z"
1400,"{""en"":""Riscos físicos crónicos"",""pt-PT"":""Riscos físicos crónicos"",""pt-BR"":""Riscos físicos crônicos"",""es"":""Riscos físicos crónicos"",""fr"":""Riscos físicos crónicos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:16:10.000Z","2023-05-24T20:34:07.000Z"
1401,"{""en"":""Riscos de transição"",""pt-PT"":""Riscos de transição"",""pt-BR"":""Riscos de transição"",""es"":""Riscos de transição"",""fr"":""Riscos de transição""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:16:27.000Z","2023-05-24T20:34:15.000Z"
1402,"{""en"":""Oportunidades"",""pt-PT"":""Oportunidades"",""pt-BR"":""Oportunidades"",""es"":""Oportunidades"",""fr"":""Oportunidades""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:17:22.000Z","2023-05-24T20:34:23.000Z"
1403,"{""en"":""Capital disponibilizado (€)"",""pt-PT"":""Capital disponibilizado (€)"",""pt-BR"":""Capital disponibilizado (€)"",""es"":""Capital disponibilizado (€)"",""fr"":""Capital disponibilizado (€)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:21:20.000Z","2023-05-24T20:34:31.000Z"
1404,"{""en"":""Do negócio/atividade da organização:"",""pt-PT"":""Do negócio/atividade da organização:"",""pt-BR"":""Do negócio/atividade da organização:"",""es"":""Do negócio/atividade da organização:"",""fr"":""Do negócio/atividade da organização:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:27:55.000Z","2023-05-24T20:34:40.000Z"
1405,"{""en"":""Da estratégia da organização:"",""pt-PT"":""Da estratégia da organização:"",""pt-BR"":""De estratégia da organização:"",""es"":""Da estratégia da organização:"",""fr"":""Da estratégia da organização:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:31:56.000Z","2023-06-15T19:07:02.000Z"
1406,"{""en"":""Do planeamento financeiro:"",""pt-PT"":""Do planeamento financeiro:"",""pt-BR"":""Do planejamento financeiro:"",""es"":""Do planeamento financeiro:"",""fr"":""Do planeamento financeiro:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:32:15.000Z","2023-05-24T20:34:56.000Z"
1407,"{""en"":""Da performance financeira:"",""pt-PT"":""Da performance financeira:"",""pt-BR"":""Da performance financeira:"",""es"":""Da performance financeira:"",""fr"":""Da performance financeira:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:32:31.000Z","2023-05-24T20:35:03.000Z"
1408,"{""en"":""Da posição financeira:"",""pt-PT"":""Da posição financeira:"",""pt-BR"":""Da posição financeira:"",""es"":""Da posição financeira:"",""fr"":""Da posição financeira:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:33:45.000Z","2023-05-24T20:35:11.000Z"
1409,"{""en"":""Riscos de transição:"",""pt-PT"":""Riscos de transição:"",""pt-BR"":""Riscos de transição:"",""es"":""Riscos de transição:"",""fr"":""Riscos de transição:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:37:02.000Z","2023-05-24T20:35:18.000Z"
1410,"{""en"":""Riscos físicos:"",""pt-PT"":""Riscos físicos:"",""pt-BR"":""Riscos físicos:"",""es"":""Riscos físicos:"",""fr"":""Riscos físicos:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:37:31.000Z","2023-05-24T20:35:29.000Z"
1411,"{""en"":""Receitas:"",""pt-PT"":""Receitas:"",""pt-BR"":""Receitas:"",""es"":""Receitas:"",""fr"":""Receitas:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:56:05.000Z","2023-05-24T20:35:42.000Z"
1412,"{""en"":""Ativos:"",""pt-PT"":""Ativos:"",""pt-BR"":""Ativos:"",""es"":""Ativos:"",""fr"":""Ativos:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:56:23.000Z","2023-05-24T20:35:49.000Z"
1413,"{""en"":""Atividades de negócio:"",""pt-PT"":""Atividades de negócio:"",""pt-BR"":""Atividades de negócio:"",""es"":""Atividades de negócio:"",""fr"":""Atividades de negócio:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T16:58:11.000Z","2023-05-24T20:36:01.000Z"
1414,"{""en"":""Curto-prazo"",""pt-PT"":""Curto-prazo"",""pt-BR"":""Curto-prazo"",""es"":""Curto-prazo"",""fr"":""Curto-prazo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:20:27.000Z","2023-05-24T20:36:10.000Z"
1415,"{""en"":""Médio-prazo"",""pt-PT"":""Médio-prazo"",""pt-BR"":""Médio-prazo"",""es"":""Médio-prazo"",""fr"":""Médio-prazo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:21:00.000Z","2023-05-24T20:36:24.000Z"
1416,"{""en"":""Longo-prazo"",""pt-PT"":""Longo-prazo"",""pt-BR"":""Longo-prazo"",""es"":""Longo-prazo"",""fr"":""Longo-prazo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:21:18.000Z","2023-05-24T20:36:33.000Z"
1417,"{""en"":""Mitigação das alterações climáticas"",""pt-PT"":""Mitigação das alterações climáticas"",""pt-BR"":""Mitigação das alterações climáticas"",""es"":""Mitigação das alterações climáticas"",""fr"":""Mitigação das alterações climáticas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:22:28.000Z","2023-05-24T20:36:41.000Z"
1418,"{""en"":""Adaptação às alterações climáticas"",""pt-PT"":""Adaptação às alterações climáticas"",""pt-BR"":""Adaptação às alterações climáticas"",""es"":""Adaptação às alterações climáticas"",""fr"":""Adaptação às alterações climáticas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:22:48.000Z","2023-05-24T20:39:42.000Z"
1419,"{""en"":""Eficiência energética"",""pt-PT"":""Eficiência energética"",""pt-BR"":""Eficiência energética"",""es"":""Eficiência energética"",""fr"":""Eficiência energética""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:23:07.000Z","2023-05-24T20:39:50.000Z"
1420,"{""en"":""Infraestrutura de produção de energia de fontes renováveis"",""pt-PT"":""Infraestrutura de produção de energia de fontes renováveis"",""pt-BR"":""Infraestrutura de produção de energia de fontes renováveis"",""es"":""Infraestrutura de produção de energia de fontes renováveis"",""fr"":""Infraestrutura de produção de energia de fontes renováveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:23:27.000Z","2023-05-24T20:40:00.000Z"
1421,"{""en"":""Órgão de Administração"",""pt-PT"":""Órgão de Administração"",""pt-BR"":""Órgão de Administração"",""es"":""Órgão de Administração"",""fr"":""Órgão de Administração""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:29:01.000Z","2023-05-24T20:40:07.000Z"
1422,"{""en"":""Órgão de Gestão"",""pt-PT"":""Órgão de Gestão"",""pt-BR"":""Órgão de Gestão"",""es"":""Órgão de Gestão"",""fr"":""Órgão de Gestão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:29:26.000Z","2023-05-24T20:40:15.000Z"
1423,"{""en"":""Órgão de Supervisão"",""pt-PT"":""Órgão de Supervisão"",""pt-BR"":""Órgão de Supervisão"",""es"":""Órgão de Supervisão"",""fr"":""Órgão de Supervisão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-12T17:29:41.000Z","2023-05-24T20:40:24.000Z"
1424,"{""en"":""Substâncias preocupantes"",""pt-PT"":""Substâncias preocupantes"",""pt-BR"":""Substâncias preocupantes"",""es"":""Substâncias preocupantes"",""fr"":""Substâncias preocupantes""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:19:17.000Z","2023-05-24T20:40:32.000Z"
1425,"{""en"":""Substâncias muito preocupantes"",""pt-PT"":""Substâncias muito preocupantes"",""pt-BR"":""Substâncias muito preocupantes"",""es"":""Substâncias muito preocupantes"",""fr"":""Substâncias muito preocupantes""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:19:53.000Z","2023-05-24T20:40:46.000Z"
1426,"{""en"":""Ar"",""pt-PT"":""Ar"",""pt-BR"":""Ar"",""es"":""Ar"",""fr"":""Ar""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:23:46.000Z","2023-05-24T20:40:57.000Z"
1427,"{""en"":""Solo"",""pt-PT"":""Solo"",""pt-BR"":""Solo"",""es"":""Solo"",""fr"":""Solo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:30:54.000Z","2023-05-24T20:41:06.000Z"
1428,"{""en"":""Clorofluorcarbonetos (CFCs)"",""pt-PT"":""Clorofluorcarbonetos (CFCs)"",""pt-BR"":""Clorofluorcarbonetos (CFCs)"",""es"":""Clorofluorcarbonetos (CFCs)"",""fr"":""Clorofluorcarbonetos (CFCs)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:35:01.000Z","2023-05-24T20:39:29.000Z"
1429,"{""en"":""Hidroclorofluorcarbonetos (HCFCs)"",""pt-PT"":""Hidroclorofluorcarbonetos (HCFCs)"",""pt-BR"":""Hidroclorofluorcarbonetos (HCFCs)"",""es"":""Hidroclorofluorcarbonetos (HCFCs)"",""fr"":""Hidroclorofluorcarbonetos (HCFCs)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:35:40.000Z","2023-05-24T20:39:20.000Z"
1430,"{""en"":""Hidrobromofluorcarbonetos (HBFCs)"",""pt-PT"":""Hidrobromofluorcarbonetos (HBFCs)"",""pt-BR"":""Hidrobromofluorcarbonetos (HBFCs)"",""es"":""Hidrobromofluorcarbonetos (HBFCs)"",""fr"":""Hidrobromofluorcarbonetos (HBFCs)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:35:57.000Z","2023-05-24T20:38:55.000Z"
1431,"{""en"":""Tricloroetano"",""pt-PT"":""Tricloroetano"",""pt-BR"":""Tricloroetano"",""es"":""Tricloroetano"",""fr"":""Tricloroetano""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:37:11.000Z","2023-05-24T20:38:18.000Z"
1432,"{""en"":""Dióxido de enxofre (SO2)"",""pt-PT"":""Dióxido de enxofre (SO2)"",""pt-BR"":""Dióxido de enxofre (SO2)"",""es"":""Dióxido de enxofre (SO2)"",""fr"":""Dióxido de enxofre (SO2)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:38:40.000Z","2023-05-24T20:37:44.000Z"
1433,"{""en"":""Óxidos de nitrogénio (NOx)"",""pt-PT"":""Óxidos de nitrogénio (NOx)"",""pt-BR"":""Óxidos de nitrogênio (NOx)"",""es"":""Óxidos de nitrogénio (NOx)"",""fr"":""Óxidos de nitrogénio (NOx)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:39:14.000Z","2023-05-24T20:37:35.000Z"
1434,"{""en"":""Compostos orgânicos voláteis não metânicos (NMVOC)"",""pt-PT"":""Compostos orgânicos voláteis não metânicos (NMVOC)"",""pt-BR"":""Compostos orgânicos voláteis não metânicos (NMVOC)"",""es"":""Compostos orgânicos voláteis não metânicos (NMVOC)"",""fr"":""Compostos orgânicos voláteis não metânicos (NMVOC)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:39:56.000Z","2023-06-15T20:49:40.000Z"
1435,"{""en"":""Partículas em suspensão (PM2,5)"",""pt-PT"":""Partículas em suspensão (PM2,5)"",""pt-BR"":""Partículas em suspensão (PM2,5)"",""es"":""Partículas em suspensão (PM2,5)"",""fr"":""Partículas em suspensão (PM2,5)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:41:26.000Z","2023-05-24T20:37:11.000Z"
1436,"{""en"":""Amónia (NH3)"",""pt-PT"":""Amónia (NH3)"",""pt-BR"":""Amônia (NH3)"",""es"":""Amónia (NH3)"",""fr"":""Amónia (NH3)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:41:52.000Z","2023-05-24T20:37:04.000Z"
1437,"{""en"":""Compostos de fósforo"",""pt-PT"":""Compostos de fósforo"",""pt-BR"":""Compostos de fósforo"",""es"":""Compostos de fósforo"",""fr"":""Compostos de fósforo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:42:52.000Z","2023-05-24T20:36:54.000Z"
1438,"{""en"":""Microplásticos"",""pt-PT"":""Microplásticos"",""pt-BR"":""Microplásticos"",""es"":""Microplásticos"",""fr"":""Microplásticos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T19:43:24.000Z","2023-05-24T20:41:18.000Z"
1439,"{""en"":""Prevenir a poluição na fonte"",""pt-PT"":""Prevenir a poluição na fonte"",""pt-BR"":""Prevenir a poluição na fonte"",""es"":""Prevenir a poluição na fonte"",""fr"":""Prevenir a poluição na fonte""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:32:44.000Z","2023-05-24T20:41:40.000Z"
1440,"{""en"":""Atender a requisitos específicos e melhorar performance ao nível da poluição"",""pt-PT"":""Atender a requisitos específicos e melhorar performance ao nível da poluição"",""pt-BR"":""Atender a requisitos específicos e melhorar performance do nível de poluição"",""es"":""Atender a requisitos específicos e melhorar performance ao nível da poluição"",""fr"":""Atender a requisitos específicos e melhorar performance ao nível da poluição""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:33:06.000Z","2023-05-24T20:42:29.000Z"
1441,"{""en"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas onde a poluição ocorreu"",""pt-PT"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas onde a poluição ocorreu"",""pt-BR"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas onde a poluição ocorreu"",""es"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas onde a poluição ocorreu"",""fr"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas onde a poluição ocorreu""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:33:23.000Z","2023-05-24T20:42:39.000Z"
1442,"{""en"":""Nenhuma"",""pt-PT"":""Nenhuma"",""pt-BR"":""Nenhuma"",""es"":""Nenhuma"",""fr"":""Nenhuma""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:34:00.000Z","2023-05-24T20:42:46.000Z"
1443,"{""en"":""Poluição do ar"",""pt-PT"":""Poluição do ar"",""pt-BR"":""Poluição do ar"",""es"":""Poluição do ar"",""fr"":""Poluição do ar""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:40:16.000Z","2023-05-24T20:42:54.000Z"
1444,"{""en"":""Poluição da água"",""pt-PT"":""Poluição da água"",""pt-BR"":""Poluição da água"",""es"":""Poluição da água"",""fr"":""Poluição da água""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:40:36.000Z","2023-05-24T20:43:01.000Z"
1445,"{""en"":""Poluição do solo"",""pt-PT"":""Poluição do solo"",""pt-BR"":""Poluição do solo"",""es"":""Poluição do solo"",""fr"":""Poluição do solo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:40:50.000Z","2023-05-24T20:43:09.000Z"
1446,"{""en"":""Utilização de substâncias preocupantes e muito preocupantes"",""pt-PT"":""Utilização de substâncias preocupantes e muito preocupantes"",""pt-BR"":""Utilização de substâncias preocupantes e muito preocupantes"",""es"":""Utilização de substâncias preocupantes e muito preocupantes"",""fr"":""Utilização de substâncias preocupantes e muito preocupantes""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T22:41:10.000Z","2023-06-15T21:03:12.000Z"
1447,"{""en"":""Riscos físicos"",""pt-PT"":""Riscos físicos"",""pt-BR"":""Riscos físicos"",""es"":""Riscos físicos"",""fr"":""Riscos físicos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T23:02:46.000Z","2023-05-24T20:43:51.000Z"
1448,"{""en"":""Mitigar os impactos negativos relacionados com a poluição do ar, da água e do solo (incluindo prevenção e controlo)"",""pt-PT"":""Mitigar os impactos negativos relacionados com a poluição do ar, da água e do solo (incluindo prevenção e controlo)"",""pt-BR"":""Diminuir os impactos negativos relacionados a poluição do ar, da água e do solo (incluindo prevenção e controle)"",""es"":""Mitigar os impactos negativos relacionados com a poluição do ar, da água e do solo (incluindo prevenção e controlo)"",""fr"":""Mitigar os impactos negativos relacionados com a poluição do ar, da água e do solo (incluindo prevenção e controlo)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T23:46:56.000Z","2023-05-24T20:45:03.000Z"
1449,"{""en"":""Minimizar e substituir as substâncias preocupantes e eliminar gradualmente as substâncias de preocupação muito alta"",""pt-PT"":""Minimizar e substituir as substâncias preocupantes e eliminar gradualmente as substâncias de preocupação muito alta"",""pt-BR"":""Minimizar e substituir as substâncias preocupantes e eliminar gradualmente as substâncias de preocupação muito alta"",""es"":""Minimizar e substituir as substâncias preocupantes e eliminar gradualmente as substâncias de preocupação muito alta"",""fr"":""Minimizar e substituir as substâncias preocupantes e eliminar gradualmente as substâncias de preocupação muito alta""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T23:47:25.000Z","2023-05-24T20:48:21.000Z"
1450,"{""en"":""Evitar incidentes e situações de emergência e, caso ocorram, controlar e limitar o seu impacto no meio ambiente e/ou na sociedade civil"",""pt-PT"":""Evitar incidentes e situações de emergência e, caso ocorram, controlar e limitar o seu impacto no meio ambiente e/ou na sociedade civil"",""pt-BR"":""Evitar incidentes e situações de emergência e, caso ocorram, controlar e limitar o seu impacto no meio ambiente e/ou na sociedade civil"",""es"":""Evitar incidentes e situações de emergência e, caso ocorram, controlar e limitar o seu impacto no meio ambiente e/ou na sociedade civil"",""fr"":""Evitar incidentes e situações de emergência e, caso ocorram, controlar e limitar o seu impacto no meio ambiente e/ou na sociedade civil""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-14T23:47:51.000Z","2023-06-15T21:25:44.000Z"
1451,"{""en"":""Captação própria"",""pt-PT"":""Captação própria"",""pt-BR"":""Captação própria"",""es"":""Captação própria"",""fr"":""Captação própria""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T10:44:41.000Z","2023-05-24T20:52:19.000Z"
1452,"{""en"":""Rede urbana"",""pt-PT"":""Rede urbana"",""pt-BR"":""Rede urbana"",""es"":""Rede urbana"",""fr"":""Rede urbana""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T10:44:53.000Z","2023-05-24T20:52:10.000Z"
1453,"{""en"":""Meio aquático (rio, ribeiro, mar)"",""pt-PT"":""Meio aquático (rio, ribeiro, mar)"",""pt-BR"":""Meio aquático (rio, riacho, mar)"",""es"":""Meio aquático (rio, ribeiro, mar)"",""fr"":""Meio aquático (rio, ribeiro, mar)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T11:07:48.000Z","2023-05-24T20:52:02.000Z"
1454,"{""en"":""Reutilização/Reciclagem de água"",""pt-PT"":""Reutilização/Reciclagem de água"",""pt-BR"":""Reutilização/Reciclagem de água"",""es"":""Reutilização/Reciclagem de água"",""fr"":""Reutilização/Reciclagem de água""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T11:45:36.000Z","2023-06-16T17:16:38.000Z"
1455,"{""en"":""Eliminação de perdas"",""pt-PT"":""Eliminação de perdas"",""pt-BR"":""Eliminação de perdas"",""es"":""Eliminação de perdas"",""fr"":""Eliminação de perdas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T11:45:49.000Z","2023-05-24T20:49:25.000Z"
1456,"{""en"":""Implementação de sistemas de retenção (armazenamento) de águas pluviais"",""pt-PT"":""Implementação de sistemas de retenção (armazenamento) de águas pluviais"",""pt-BR"":""Implementação de sistemas de retenção (armazenamento) de águas pluviais"",""es"":""Implementação de sistemas de retenção (armazenamento) de águas pluviais"",""fr"":""Implementação de sistemas de retenção (armazenamento) de águas pluviais""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T11:45:58.000Z","2023-05-24T20:49:10.000Z"
1457,"{""en"":""Gestão da água, incluindo o uso e abastecimento de recursos hídricos em operações próprias"",""pt-PT"":""Gestão da água, incluindo o uso e abastecimento de recursos hídricos em operações próprias"",""pt-BR"":""Gestão da água, incluindo o uso e abastecimento de recursos hídricos em operações próprias"",""es"":""Gestão da água, incluindo o uso e abastecimento de recursos hídricos em operações próprias"",""fr"":""Gestão da água, incluindo o uso e abastecimento de recursos hídricos em operações próprias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:05:53.000Z","2023-05-24T21:05:22.000Z"
1458,"{""en"":""Design de produtos e serviços com vista a mitigar questões relacionadas com a água e a preservação dos recursos marinhos"",""pt-PT"":""Design de produtos e serviços com vista a mitigar questões relacionadas com a água e a preservação dos recursos marinhos"",""pt-BR"":""Design de produtos e serviços com vista a atenuar questões relacionadas com a água e a preservação dos recursos marinhos"",""es"":""Design de produtos e serviços com vista a mitigar questões relacionadas com a água e a preservação dos recursos marinhos"",""fr"":""Design de produtos e serviços com vista a mitigar questões relacionadas com a água e a preservação dos recursos marinhos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:06:03.000Z","2023-05-24T21:06:25.000Z"
1459,"{""en"":""Compromisso para a redução do consumo de água nas próprias operações e ao longo da cadeia de valor"",""pt-PT"":""Compromisso para a redução do consumo de água nas próprias operações e ao longo da cadeia de valor"",""pt-BR"":""Compromisso para a redução do consumo de água nas próprias operações e ao longo da cadeia de valor"",""es"":""Compromisso para a redução do consumo de água nas próprias operações e ao longo da cadeia de valor"",""fr"":""Compromisso para a redução do consumo de água nas próprias operações e ao longo da cadeia de valor""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:06:12.000Z","2023-05-24T21:06:47.000Z"
1460,"{""en"":""Redução do consumo de água"",""pt-PT"":""Redução do consumo de água"",""pt-BR"":""Redução do consumo de água"",""es"":""Redução do consumo de água"",""fr"":""Redução do consumo de água""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:25:33.000Z","2023-05-24T21:06:53.000Z"
1461,"{""en"":""Gestão de impactos, riscos e oportunidades relacionados com zonas de elevado stress hídrico"",""pt-PT"":""Gestão de impactos, riscos e oportunidades relacionados com zonas de elevado stress hídrico"",""pt-BR"":""Gestão de impactos, riscos e oportunidades relacionados com zonas de elevado stress hídrico"",""es"":""Gestão de impactos, riscos e oportunidades relacionados com zonas de elevado stress hídrico"",""fr"":""Gestão de impactos, riscos e oportunidades relacionados com zonas de elevado stress hídrico""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:25:50.000Z","2023-05-24T21:07:06.000Z"
1462,"{""en"":""Melhoria da qualidade da água descartada"",""pt-PT"":""Melhoria da qualidade da água descartada"",""pt-BR"":""Melhoria da qualidade da água descartada"",""es"":""Melhoria da qualidade da água descartada"",""fr"":""Melhoria da qualidade da água descartada""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:25:59.000Z","2023-05-24T21:07:13.000Z"
1463,"{""en"":""Evitar a utilização de recursos hídricos"",""pt-PT"":""Evitar a utilização de recursos hídricos"",""pt-BR"":""Evitar a utilização de recursos hídricos"",""es"":""Evitar a utilização de recursos hídricos"",""fr"":""Evitar a utilização de recursos hídricos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:44:48.000Z","2023-05-24T21:07:21.000Z"
1464,"{""en"":""Reduzir a utilização de recursos hídricos"",""pt-PT"":""Reduzir a utilização de recursos hídricos"",""pt-BR"":""Reduzir a utilização de recursos hídricos"",""es"":""Reduzir a utilização de recursos hídricos"",""fr"":""Reduzir a utilização de recursos hídricos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:44:58.000Z","2023-05-24T21:07:29.000Z"
1465,"{""en"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas e bacias marinhas"",""pt-PT"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas e bacias marinhas"",""pt-BR"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas e bacias marinhas"",""es"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas e bacias marinhas"",""fr"":""Restaurar, regenerar e transformar os ecossistemas e bacias marinhas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-17T12:45:10.000Z","2023-05-24T21:07:47.000Z"
1466,"{""en"":""Área florestal"",""pt-PT"":""Área florestal"",""pt-BR"":""Área florestal"",""es"":""Área florestal"",""fr"":""Área florestal""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T10:47:47.000Z","2023-05-24T21:06:33.000Z"
1467,"{""en"":""Área impermeabilizada / implantada"",""pt-PT"":""Área impermeabilizada / implantada"",""pt-BR"":""Área impermeabilizada / implantada"",""es"":""Área impermeabilizada / implantada"",""fr"":""Área impermeabilizada / implantada""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T10:48:04.000Z","2023-05-24T21:05:10.000Z"
1468,"{""en"":""Área total utilizada pela organização"",""pt-PT"":""Área total utilizada pela organização"",""pt-BR"":""Área total utilizada pela organização"",""es"":""Área total utilizada pela organização"",""fr"":""Área total utilizada pela organização""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T10:48:23.000Z","2023-05-24T21:04:20.000Z"
1469,"{""en"":""Quantidade de espécies (fauna e flora)"",""pt-PT"":""Quantidade de espécies (fauna e flora)"",""pt-BR"":""Quantidade de espécies (fauna e flora)"",""es"":""Quantidade de espécies (fauna e flora)"",""fr"":""Quantidade de espécies (fauna e flora)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T10:48:40.000Z","2023-05-24T21:04:11.000Z"
1470,"{""en"":""Área afetada por espécies exóticas invasoras"",""pt-PT"":""Área afetada por espécies exóticas invasoras"",""pt-BR"":""Área afetada por espécies exóticas invasoras"",""es"":""Área afetada por espécies exóticas invasoras"",""fr"":""Área afetada por espécies exóticas invasoras""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T10:48:57.000Z","2023-05-24T21:04:02.000Z"
1471,"{""en"":""Área abrangida por espécies ameaçadas"",""pt-PT"":""Área abrangida por espécies ameaçadas"",""pt-BR"":""Área abrangida por espécies ameaçadas"",""es"":""Área abrangida por espécies ameaçadas"",""fr"":""Área abrangida por espécies ameaçadas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T10:49:08.000Z","2023-05-24T21:03:51.000Z"
1472,"{""en"":""Reflorestação"",""pt-PT"":""Reflorestação"",""pt-BR"":""Reflorestamento"",""es"":""Reflorestação"",""fr"":""Reflorestação""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T11:14:15.000Z","2023-05-24T21:03:40.000Z"
1473,"{""en"":""Controlo de espécies exóticas invasoras"",""pt-PT"":""Controlo de espécies exóticas invasoras"",""pt-BR"":""Controle de espécies exóticas invasoras"",""es"":""Controlo de espécies exóticas invasoras"",""fr"":""Controlo de espécies exóticas invasoras""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T11:14:36.000Z","2023-05-24T21:03:29.000Z"
1474,"{""en"":""Controlo de pragas e/ou doenças"",""pt-PT"":""Controlo de pragas e/ou doenças"",""pt-BR"":""Controle de pragas e/ou doenças"",""es"":""Controlo de pragas e/ou doenças"",""fr"":""Controlo de pragas e/ou doenças""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T11:14:45.000Z","2023-05-24T21:03:01.000Z"
1475,"{""en"":""Alinhamento com o Quadro Biodiversidade Global Pós-2020, a Estratégia de Biodiversidade da UE para 2030 e outras políticas e legislação nacionais relacionadas com a biodiversidade e os ecossistemas"",""pt-PT"":""Alinhamento com o Quadro Biodiversidade Global Pós-2020, a Estratégia de Biodiversidade da UE para 2030 e outras políticas e legislação nacionais relacionadas com a biodiversidade e os ecossistemas"",""pt-BR"":""Alinhamento com o Quadro de Biodiversidade Global Pós-2020, a Estratégia de Biodiversidade da UE para 2030 e outras políticas e legislação nacionais relacionadas com a biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Alinhamento com o Quadro Biodiversidade Global Pós-2020, a Estratégia de Biodiversidade da UE para 2030 e outras políticas e legislação nacionais relacionadas com a biodiversidade e os ecossistemas"",""fr"":""Alinhamento com o Quadro Biodiversidade Global Pós-2020, a Estratégia de Biodiversidade da UE para 2030 e outras políticas e legislação nacionais relacionadas com a biodiversidade e os ecossistemas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T11:22:47.000Z","2023-05-24T21:02:50.000Z"
1476,"{""en"":""Rastreabilidade de produtos, componentes e matérias-primas com significativos impactos, reais ou potenciais, na biodiversidade e nos ecossistemas ao longo da cadeia de valor"",""pt-PT"":""Rastreabilidade de produtos, componentes e matérias-primas com significativos impactos, reais ou potenciais, na biodiversidade e nos ecossistemas ao longo da cadeia de valor"",""pt-BR"":""Rastreabilidade de produtos, componentes e matérias-primas com significativos impactos, reais ou potenciais, na biodiversidade e nos ecossistemas ao longo da cadeia de valor"",""es"":""Rastreabilidade de produtos, componentes e matérias-primas com significativos impactos, reais ou potenciais, na biodiversidade e nos ecossistemas ao longo da cadeia de valor"",""fr"":""Rastreabilidade de produtos, componentes e matérias-primas com significativos impactos, reais ou potenciais, na biodiversidade e nos ecossistemas ao longo da cadeia de valor""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T11:22:59.000Z","2023-05-24T21:02:24.000Z"
1477,"{""en"":""Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""pt-PT"":""Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""pt-BR"":""Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""fr"":""Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T11:23:16.000Z","2023-05-24T21:11:30.000Z"
1478,"{""en"":""Monitorização e reporte do estado de ganhos e perdas de biodiversidade em consequência das atividades de produção e utilização da organização que são dependentes dos ecossistemas. Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""pt-PT"":""Monitorização e reporte do estado de ganhos e perdas de biodiversidade em consequência das atividades de produção e utilização da organização que são dependentes dos ecossistemas. Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""pt-BR"":""Monitoramento e reporte do estado de ganhos e perdas de biodiversidade em consequência das atividades de produção e utilização da organização que são dependentes dos ecossistemas. Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Monitorização e reporte do estado de ganhos e perdas de biodiversidade em consequência das atividades de produção e utilização da organização que são dependentes dos ecossistemas. Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas"",""fr"":""Monitorização e reporte do estado de ganhos e perdas de biodiversidade em consequência das atividades de produção e utilização da organização que são dependentes dos ecossistemas. Consequências sociais dos impactos provocados na biodiversidade e ecossistemas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-18T11:25:57.000Z","2023-05-24T21:12:27.000Z"
1479,"{""en"":""Eletrónicos e tecnologia"",""pt-PT"":""Eletrónicos e tecnologia"",""pt-BR"":""Eletrônicos e tecnologia"",""es"":""Eletrónicos e tecnologia"",""fr"":""Eletrónicos e tecnologia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T08:45:56.000Z","2023-05-24T21:12:43.000Z"
1480,"{""en"":""Baterias e veículos"",""pt-PT"":""Baterias e veículos"",""pt-BR"":""Baterias e veículos"",""es"":""Baterias e veículos"",""fr"":""Baterias e veículos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T08:46:12.000Z","2023-05-24T21:13:10.000Z"
1481,"{""en"":""Embalagens"",""pt-PT"":""Embalagens"",""pt-BR"":""Embalagens"",""es"":""Embalagens"",""fr"":""Embalagens""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T08:46:27.000Z","2023-05-24T21:13:17.000Z"
1482,"{""en"":""Têxteis"",""pt-PT"":""Têxteis"",""pt-BR"":""Têxteis"",""es"":""Têxteis"",""fr"":""Têxteis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T08:47:01.000Z","2023-06-16T21:01:27.000Z"
1483,"{""en"":""Construção e edifícios"",""pt-PT"":""Construção e edifícios"",""pt-BR"":""Construção e edifícios"",""es"":""Construção e edifícios"",""fr"":""Construção e edifícios""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T08:47:11.000Z","2023-05-24T21:11:09.000Z"
1484,"{""en"":""Alimentos, água e nutrientes"",""pt-PT"":""Alimentos, água e nutrientes"",""pt-BR"":""Alimentos, água e nutrientes"",""es"":""Alimentos, água e nutrientes"",""fr"":""Alimentos, água e nutrientes""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T08:47:26.000Z","2023-05-24T21:11:01.000Z"
1485,"{""en"":""Preparação para reutilização"",""pt-PT"":""Preparação para reutilização"",""pt-BR"":""Preparação para reutilização"",""es"":""Preparação para reutilização"",""fr"":""Preparação para reutilização""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T09:27:01.000Z","2023-05-24T21:10:52.000Z"
1486,"{""en"":""Outro tipo de operação de recuperação"",""pt-PT"":""Outro tipo de operação de recuperação"",""pt-BR"":""Outro tipo de operação de recuperação"",""es"":""Outro tipo de operação de recuperação"",""fr"":""Outro tipo de operação de recuperação""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T09:27:34.000Z","2023-05-24T21:10:43.000Z"
1487,"{""en"":""Incineração"",""pt-PT"":""Incineração"",""pt-BR"":""Incineração"",""es"":""Incineração"",""fr"":""Incineração""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T09:27:45.000Z","2023-05-24T21:10:34.000Z"
1488,"{""en"":""Aterro"",""pt-PT"":""Aterro"",""pt-BR"":""Aterro"",""es"":""Aterro"",""fr"":""Aterro""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T09:28:03.000Z","2023-05-24T21:10:11.000Z"
1489,"{""en"":""Outra operação de eliminação"",""pt-PT"":""Outra operação de eliminação"",""pt-BR"":""Outra operação de eliminação"",""es"":""Outra operação de eliminação"",""fr"":""Outra operação de eliminação""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T09:28:51.000Z","2023-05-24T21:10:03.000Z"
1490,"{""en"":""Durabilidade"",""pt-PT"":""Durabilidade"",""pt-BR"":""Durabilidade"",""es"":""Durabilidade"",""fr"":""Durabilidade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:33:23.000Z","2023-05-24T21:09:54.000Z"
1491,"{""en"":""Reutilização"",""pt-PT"":""Reutilização"",""pt-BR"":""Reutilização"",""es"":""Reutilização"",""fr"":""Reutilização""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:33:36.000Z","2023-05-24T21:09:47.000Z"
1492,"{""en"":""Reparabilidade"",""pt-PT"":""Reparabilidade"",""pt-BR"":""Reparabilidade"",""es"":""Reparabilidade"",""fr"":""Reparabilidade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:33:50.000Z","2023-05-24T21:09:39.000Z"
1493,"{""en"":""Capacidade de se desmontar"",""pt-PT"":""Capacidade de se desmontar"",""pt-BR"":""Capacidade de ser desmontado"",""es"":""Capacidade de se desmontar"",""fr"":""Capacidade de se desmontar""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:34:09.000Z","2023-05-24T21:09:16.000Z"
1494,"{""en"":""Capacidade de remanufatura ou reforma"",""pt-PT"":""Capacidade de remanufatura ou reforma"",""pt-BR"":""Capacidade de remanufatura ou reforma"",""es"":""Capacidade de remanufatura ou reforma"",""fr"":""Capacidade de remanufatura ou reforma""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:34:34.000Z","2023-05-24T21:09:03.000Z"
1495,"{""en"":""Possibilidade de ser reciclado"",""pt-PT"":""Possibilidade de ser reciclado"",""pt-BR"":""Possibilidade de reciclagem"",""es"":""Possibilidade de ser reciclado"",""fr"":""Possibilidade de ser reciclado""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:34:50.000Z","2023-05-24T21:08:35.000Z"
1496,"{""en"":""Capacidade de se biodegradar"",""pt-PT"":""Capacidade de se biodegradar"",""pt-BR"":""Capacidade de se biodegradar"",""es"":""Capacidade de se biodegradar"",""fr"":""Capacidade de se biodegradar""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:35:11.000Z","2023-05-24T21:33:56.000Z"
1497,"{""en"":""Outra capacidade do material ou produto ser otimizado ou reutilizado"",""pt-PT"":""Outra capacidade do material ou produto ser otimizado ou reutilizado"",""pt-BR"":""Outra capacidade do material ou produto ser otimizado ou reutilizado"",""es"":""Outra capacidade do material ou produto ser otimizado ou reutilizado"",""fr"":""Outra capacidade do material ou produto ser otimizado ou reutilizado""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T10:35:29.000Z","2023-05-24T21:34:13.000Z"
1498,"{""en"":""Total de saídas"",""pt-PT"":""Total de saídas"",""pt-BR"":""Total de saídas"",""es"":""Total de saídas"",""fr"":""Total de saídas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T12:49:41.000Z","2023-05-24T21:34:27.000Z"
1499,"{""en"":""Redução do consumo de materiais"",""pt-PT"":""Redução do consumo de materiais"",""pt-BR"":""Redução de consumo de materiais"",""es"":""Redução do consumo de materiais"",""fr"":""Redução do consumo de materiais""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T12:55:01.000Z","2023-05-24T21:34:40.000Z"
1500,"{""en"":""Reparação de materiais"",""pt-PT"":""Reparação de materiais"",""pt-BR"":""Reparação de materiais"",""es"":""Reparação de materiais"",""fr"":""Reparação de materiais""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T12:55:22.000Z","2023-05-24T21:34:54.000Z"
1501,"{""en"":""Abandonar a extração de recursos virgens não renováveis (ou a utilização deste tipo de recursos)"",""pt-PT"":""Abandonar a extração de recursos virgens não renováveis (ou a utilização deste tipo de recursos)"",""pt-BR"":""Abandonar a extração de recursos virgens não renováveis (ou a utilização deste tipo de recursos)"",""es"":""Abandonar a extração de recursos virgens não renováveis (ou a utilização deste tipo de recursos)"",""fr"":""Abandonar a extração de recursos virgens não renováveis (ou a utilização deste tipo de recursos)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T16:32:43.000Z","2023-05-24T21:35:36.000Z"
1502,"{""en"":""Contribuir para a produção regenerativa de recursos renováveis ​​e regeneração dos ecossistemas dos quais fazem parte"",""pt-PT"":""Contribuir para a produção regenerativa de recursos renováveis ​​e regeneração dos ecossistemas dos quais fazem parte"",""pt-BR"":""Contribuir para a produção regenerativa de recursos renováveis ​​e regeneração dos ecossistemas dos quais fazem parte"",""es"":""Contribuir para a produção regenerativa de recursos renováveis ​​e regeneração dos ecossistemas dos quais fazem parte"",""fr"":""Contribuir para a produção regenerativa de recursos renováveis ​​e regeneração dos ecossistemas dos quais fazem parte""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T16:32:55.000Z","2023-05-24T21:36:51.000Z"
1503,"{""en"":""Fomentar e aumentar o design circular (incluindo, por exemplo, o design do produto)"",""pt-PT"":""Fomentar e aumentar o design circular (incluindo, por exemplo, o design do produto)"",""pt-BR"":""Fomentar e aumentar o design circular (incluindo, por exemplo, o design do produto)"",""es"":""Fomentar e aumentar o design circular (incluindo, por exemplo, o design do produto)"",""fr"":""Fomentar e aumentar o design circular (incluindo, por exemplo, o design do produto)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T16:41:55.000Z","2023-05-24T21:30:36.000Z"
1504,"{""en"":""Aumentar a taxa de uso de materiais circulares (reutilizar)"",""pt-PT"":""Aumentar a taxa de uso de materiais circulares (reutilizar)"",""pt-BR"":""Aumentar a taxa de uso de materiais circulares (reutilizar)"",""es"":""Aumentar a taxa de uso de materiais circulares (reutilizar)"",""fr"":""Aumentar a taxa de uso de materiais circulares (reutilizar)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T16:42:13.000Z","2023-06-16T21:48:35.000Z"
1505,"{""en"":""Diminuir a utilização de matéria-prima virgem não renovável (com possíveis metas específicas para matéria-prima virgem não renovável e metas para matéria-prima virgem renovável)"",""pt-PT"":""Diminuir a utilização de matéria-prima virgem não renovável (com possíveis metas específicas para matéria-prima virgem não renovável e metas para matéria-prima virgem renovável)"",""pt-BR"":""Diminuir a utilização de matéria-prima virgem não renovável (com possíveis metas específicas para matéria-prima virgem não renovável e metas para matéria-prima virgem renovável)"",""es"":""Diminuir a utilização de matéria-prima virgem não renovável (com possíveis metas específicas para matéria-prima virgem não renovável e metas para matéria-prima virgem renovável)"",""fr"":""Diminuir a utilização de matéria-prima virgem não renovável (com possíveis metas específicas para matéria-prima virgem não renovável e metas para matéria-prima virgem renovável)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T16:42:29.000Z","2023-05-24T21:28:45.000Z"
1506,"{""en"":""Gestão de resíduos, incluindo a preparação para o correto tratamento"",""pt-PT"":""Gestão de resíduos, incluindo a preparação para o correto tratamento"",""pt-BR"":""Gestão de resíduos, incluindo a preparação para o tratamento correto"",""es"":""Gestão de resíduos, incluindo a preparação para o correto tratamento"",""fr"":""Gestão de resíduos, incluindo a preparação para o correto tratamento""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T16:42:38.000Z","2023-05-24T21:28:26.000Z"
1507,"{""en"":""Eliminar resíduos e poluição"",""pt-PT"":""Eliminar resíduos e poluição"",""pt-BR"":""Eliminar resíduos e poluição"",""es"":""Eliminar resíduos e poluição"",""fr"":""Eliminar resíduos e poluição""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T17:01:03.000Z","2023-05-24T21:27:36.000Z"
1508,"{""en"":""Circular produtos e materiais o máximo possível"",""pt-PT"":""Circular produtos e materiais o máximo possível"",""pt-BR"":""Circular produtos e materiais o máximo possível"",""es"":""Circular produtos e materiais o máximo possível"",""fr"":""Circular produtos e materiais o máximo possível""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T17:01:11.000Z","2023-05-24T21:27:26.000Z"
1509,"{""en"":""Regenerar a natureza"",""pt-PT"":""Regenerar a natureza"",""pt-BR"":""Regenerar a natureza"",""es"":""Regenerar a natureza"",""fr"":""Regenerar a natureza""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T17:01:26.000Z","2023-05-24T21:26:01.000Z"
1510,"{""en"":""Aumentar o envolvimento da cadeia de valor ao nível da circularidade dos produtos, no sentido de recusar, repensar, reduzir, reutilizar, reparar, remanufaturar e dar um novo propósito aos produtos"",""pt-PT"":""Aumentar o envolvimento da cadeia de valor ao nível da circularidade dos produtos, no sentido de recusar, repensar, reduzir, reutilizar, reparar, remanufaturar e dar um novo propósito aos produtos"",""pt-BR"":""Aumentar o envolvimento da cadeia de valor no nível da circularidade dos produtos, no sentido de recusar, repensar, reduzir, reutilizar, reparar, remanufaturar e dar um novo propósito aos produtos"",""es"":""Aumentar o envolvimento da cadeia de valor ao nível da circularidade dos produtos, no sentido de recusar, repensar, reduzir, reutilizar, reparar, remanufaturar e dar um novo propósito aos produtos"",""fr"":""Aumentar o envolvimento da cadeia de valor ao nível da circularidade dos produtos, no sentido de recusar, repensar, reduzir, reutilizar, reparar, remanufaturar e dar um novo propósito aos produtos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-22T17:01:41.000Z","2023-05-24T21:25:53.000Z"
1511,"{""en"":""Até 30 dias"",""pt-PT"":""Até 30 dias"",""pt-BR"":""Até 30 dias"",""es"":""Até 30 dias"",""fr"":""Até 30 dias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T12:59:25.000Z",
1512,"{""en"":""De 30 a 60 dias"",""pt-PT"":""De 30 a 60 dias"",""pt-BR"":""De 30 a 60 dias"",""es"":""De 30 a 60 dias"",""fr"":""De 30 a 60 dias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T12:59:34.000Z",
1513,"{""en"":""De 60 a 90 dias"",""pt-PT"":""De 60 a 90 dias"",""pt-BR"":""De 60 a 90 dias"",""es"":""De 60 a 90 dias"",""fr"":""De 60 a 90 dias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T12:59:43.000Z",
1514,"{""en"":""Mais de 90 dias"",""pt-PT"":""Mais de 90 dias"",""pt-BR"":""Mais de 90 dias"",""es"":""Mais de 90 dias"",""fr"":""Mais de 90 dias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T12:59:51.000Z",
1515,"{""en"":""Trabalho infantil e jovem"",""pt-PT"":""Trabalho infantil e jovem"",""pt-BR"":""Trabalho infantil e jovem"",""es"":""Trabalho infantil e jovem"",""fr"":""Trabalho infantil e jovem""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:39:16.000Z","2023-06-18T14:56:35.000Z"
1516,"{""en"":""Salários e benefícios"",""pt-PT"":""Salários e benefícios"",""pt-BR"":""Salários e benefícios"",""es"":""Salários e benefícios"",""fr"":""Salários e benefícios""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:39:24.000Z",
1517,"{""en"":""Jornada de trabalho"",""pt-PT"":""Jornada de trabalho"",""pt-BR"":""Jornada de trabalho"",""es"":""Jornada de trabalho"",""fr"":""Jornada de trabalho""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:39:34.000Z",
1518,"{""en"":""Escravatura moderna (ou seja, escravatura e trabalho forçado ou compulsório e tráfico humano)"",""pt-PT"":""Escravatura moderna (ou seja, escravatura e trabalho forçado ou compulsório e tráfico humano)"",""pt-BR"":""Escravatura moderna (ou seja, escravatura e trabalho forçado ou compulsório e tráfico humano)"",""es"":""Escravatura moderna (ou seja, escravatura e trabalho forçado ou compulsório e tráfico humano)"",""fr"":""Escravatura moderna (ou seja, escravatura e trabalho forçado ou compulsório e tráfico humano)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:39:57.000Z",
1519,"{""en"":""Liberdade de associação e negociação coletiva"",""pt-PT"":""Liberdade de associação e negociação coletiva"",""pt-BR"":""Liberdade de associação e negociação coletiva"",""es"":""Liberdade de associação e negociação coletiva"",""fr"":""Liberdade de associação e negociação coletiva""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:40:06.000Z",
1520,"{""en"":""Concorrência leal e antitrust"",""pt-PT"":""Concorrência leal e antitrust"",""pt-BR"":""Concorrência leal e antitrust"",""es"":""Concorrência leal e antitrust"",""fr"":""Concorrência leal e antitrust""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:40:51.000Z",
1521,"{""en"":""Denúncia e proteção contra represálias"",""pt-PT"":""Denúncia e proteção contra represálias"",""pt-BR"":""Denúncia e proteção contra represálias"",""es"":""Denúncia e proteção contra represálias"",""fr"":""Denúncia e proteção contra represálias""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:41:05.000Z",
1522,"{""en"":""Eficiência energética e energias renováveis"",""pt-PT"":""Eficiência energética e energias renováveis"",""pt-BR"":""Eficiência energética e energias renováveis"",""es"":""Eficiência energética e energias renováveis"",""fr"":""Eficiência energética e energias renováveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:41:21.000Z",
1523,"{""en"":""Gestão sustentável de recursos e redução de resíduos"",""pt-PT"":""Gestão sustentável de recursos e redução de resíduos"",""pt-BR"":""Gestão sustentável de recursos e redução de resíduos"",""es"":""Gestão sustentável de recursos e redução de resíduos"",""fr"":""Gestão sustentável de recursos e redução de resíduos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:41:51.000Z",
1524,"{""en"":""Gestão responsável de produtos químicos"",""pt-PT"":""Gestão responsável de produtos químicos"",""pt-BR"":""Gestão responsável de produtos químicos"",""es"":""Gestão responsável de produtos químicos"",""fr"":""Gestão responsável de produtos químicos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:42:04.000Z",
1525,"{""en"":""Requisitos de sustentabilidade para fornecedores"",""pt-PT"":""Requisitos de sustentabilidade para fornecedores"",""pt-BR"":""Requisitos de sustentabilidade para fornecedores"",""es"":""Requisitos de sustentabilidade para fornecedores"",""fr"":""Requisitos de sustentabilidade para fornecedores""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T13:42:12.000Z",
1526,"{""en"":""Corrupção"",""pt-PT"":""Corrupção"",""pt-BR"":""Corrupção"",""es"":""Corrupção"",""fr"":""Corrupção""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T16:57:05.000Z",
1527,"{""en"":""Suborno"",""pt-PT"":""Suborno"",""pt-BR"":""Suborno"",""es"":""Suborno"",""fr"":""Suborno""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T16:57:22.000Z",
1528,"{""en"":""Sim, contribuição financeira"",""pt-PT"":""Sim, contribuição financeira"",""pt-BR"":""Sim, contribuição financeira"",""es"":""Sim, contribuição financeira"",""fr"":""Sim, contribuição financeira""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T18:19:39.000Z",
1529,"{""en"":""Sim, contribuição em espécie"",""pt-PT"":""Sim, contribuição em espécie"",""pt-BR"":""Sim, contribuição em espécie"",""es"":""Sim, contribuição em espécie"",""fr"":""Sim, contribuição em espécie""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-26T18:19:49.000Z",
1530,"{""en"":""Trabalhadores contratados"",""pt-PT"":""Trabalhadores contratados"",""pt-BR"":""Trabalhadores contratados"",""es"":""Trabalhadores contratados"",""fr"":""Trabalhadores contratados""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T13:01:58.000Z",
1531,"{""en"":""Trabalhadores subcontratados"",""pt-PT"":""Trabalhadores subcontratados"",""pt-BR"":""Trabalhadores subcontratados"",""es"":""Trabalhadores subcontratados"",""fr"":""Trabalhadores subcontratados""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T13:02:06.000Z",
1532,"{""en"":""Horas não-garantidas"",""pt-PT"":""Horas não-garantidas"",""pt-BR"":""Horas não-garantidas"",""es"":""Horas não-garantidas"",""fr"":""Horas não-garantidas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T13:15:55.000Z",
1533,"{""en"":""Menos de 30 anos"",""pt-PT"":""Menos de 30 anos"",""pt-BR"":""Menos de 30 anos"",""es"":""Menos de 30 anos"",""fr"":""Menos de 30 anos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T13:28:55.000Z",
1534,"{""en"":""Mais de 50 anos"",""pt-PT"":""Mais de 50 anos"",""pt-BR"":""Mais de 50 anos"",""es"":""Mais de 50 anos"",""fr"":""Mais de 50 anos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T13:31:48.000Z",
1535,"{""en"":""Afeganistão"",""pt-PT"":""Afeganistão"",""pt-BR"":""Afeganistão"",""es"":""Afeganistão"",""fr"":""Afeganistão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:09:16.000Z",
1536,"{""en"":""África do Sul"",""pt-PT"":""África do Sul"",""pt-BR"":""África do Sul"",""es"":""África do Sul"",""fr"":""África do Sul""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:09:24.000Z",
1537,"{""en"":""Akrotiri"",""pt-PT"":""Akrotiri"",""pt-BR"":""Akrotiri"",""es"":""Akrotiri"",""fr"":""Akrotiri""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:09:32.000Z",
1538,"{""en"":""Albânia"",""pt-PT"":""Albânia"",""pt-BR"":""Albânia"",""es"":""Albânia"",""fr"":""Albânia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:09:42.000Z",
1539,"{""en"":""Alemanha"",""pt-PT"":""Alemanha"",""pt-BR"":""Alemanha"",""es"":""Alemanha"",""fr"":""Alemanha""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:09:57.000Z",
1540,"{""en"":""Andorra"",""pt-PT"":""Andorra"",""pt-BR"":""Andorra"",""es"":""Andorra"",""fr"":""Andorra""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:10:06.000Z",
1541,"{""en"":""Angola"",""pt-PT"":""Angola"",""pt-BR"":""Angola"",""es"":""Angola"",""fr"":""Angola""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:10:16.000Z",
1542,"{""en"":""Anguila"",""pt-PT"":""Anguila"",""pt-BR"":""Anguila"",""es"":""Anguila"",""fr"":""Anguila""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:10:25.000Z",
1543,"{""en"":""Antártida"",""pt-PT"":""Antártida"",""pt-BR"":""Antártida"",""es"":""Antártida"",""fr"":""Antártida""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:10:34.000Z","2023-06-17T11:43:04.000Z"
1544,"{""en"":""Antígua e Barbuda"",""pt-PT"":""Antígua e Barbuda"",""pt-BR"":""Antígua e Barbuda"",""es"":""Antígua e Barbuda"",""fr"":""Antígua e Barbuda""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:10:44.000Z",
1545,"{""en"":""Arábia Saudita"",""pt-PT"":""Arábia Saudita"",""pt-BR"":""Arábia Saudita"",""es"":""Arábia Saudita"",""fr"":""Arábia Saudita""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:11:45.000Z",
1546,"{""en"":""Argélia"",""pt-PT"":""Argélia"",""pt-BR"":""Argélia"",""es"":""Argélia"",""fr"":""Argélia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:13:33.000Z",
1547,"{""en"":""Argentina"",""pt-PT"":""Argentina"",""pt-BR"":""Argentina"",""es"":""Argentina"",""fr"":""Argentina""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:13:40.000Z",
1548,"{""en"":""Oceano Ártico"",""pt-PT"":""Oceano Ártico"",""pt-BR"":""Oceano Ártico"",""es"":""Oceano Ártico"",""fr"":""Oceano Ártico""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:14:30.000Z",
1549,"{""en"":""Arménia"",""pt-PT"":""Arménia"",""pt-BR"":""Arménia"",""es"":""Arménia"",""fr"":""Arménia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:14:39.000Z",
1550,"{""en"":""Aruba"",""pt-PT"":""Aruba"",""pt-BR"":""Aruba"",""es"":""Aruba"",""fr"":""Aruba""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:14:49.000Z",
1551,"{""en"":""Ilhas Ashmore e Cartier"",""pt-PT"":""Ilhas Ashmore e Cartier"",""pt-BR"":""Ilhas Ashmore e Cartier"",""es"":""Ilhas Ashmore e Cartier"",""fr"":""Ilhas Ashmore e Cartier""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-27T15:15:12.000Z",
1552,"{""en"":""Oceano Atlântico"",""pt-PT"":""Oceano Atlântico"",""pt-BR"":""Oceano Atlântico"",""es"":""Oceano Atlântico"",""fr"":""Oceano Atlântico""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:50:39.000Z",
1553,"{""en"":""Austrália"",""pt-PT"":""Austrália"",""pt-BR"":""Austrália"",""es"":""Austrália"",""fr"":""Austrália""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:51:08.000Z",
1554,"{""en"":""Áustria"",""pt-PT"":""Áustria"",""pt-BR"":""Áustria"",""es"":""Áustria"",""fr"":""Áustria""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:51:19.000Z",
1555,"{""en"":""Azerbaijão"",""pt-PT"":""Azerbaijão"",""pt-BR"":""Azerbaijão"",""es"":""Azerbaijão"",""fr"":""Azerbaijão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:51:36.000Z",
1556,"{""en"":""Bahamas"",""pt-PT"":""Bahamas"",""pt-BR"":""Bahamas"",""es"":""Bahamas"",""fr"":""Bahamas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:51:49.000Z","2023-06-17T11:46:09.000Z"
1557,"{""en"":""Bangladeche"",""pt-PT"":""Bangladeche"",""pt-BR"":""Bangladeche"",""es"":""Bangladeche"",""fr"":""Bangladeche""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:52:05.000Z",
1558,"{""en"":""Barbados"",""pt-PT"":""Barbados"",""pt-BR"":""Barbados"",""es"":""Barbados"",""fr"":""Barbados""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:52:20.000Z",
1559,"{""en"":""Barém"",""pt-PT"":""Barém"",""pt-BR"":""Barém"",""es"":""Barém"",""fr"":""Barém""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:52:31.000Z",
1560,"{""en"":""Bélgica"",""pt-PT"":""Bélgica"",""pt-BR"":""Bélgica"",""es"":""Bélgica"",""fr"":""Bélgica""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:52:47.000Z",
1561,"{""en"":""Belize"",""pt-PT"":""Belize"",""pt-BR"":""Belize"",""es"":""Belize"",""fr"":""Belize""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:53:02.000Z",
1562,"{""en"":""Bermudas"",""pt-PT"":""Bermudas"",""pt-BR"":""Bermudas"",""es"":""Bermudas"",""fr"":""Bermudas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:53:35.000Z",
1563,"{""en"":""Bielorrússia"",""pt-PT"":""Bielorrússia"",""pt-BR"":""Bielorrússia"",""es"":""Bielorrússia"",""fr"":""Bielorrússia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:53:48.000Z",
1564,"{""en"":""Bolívia"",""pt-PT"":""Bolívia"",""pt-BR"":""Bolívia"",""es"":""Bolívia"",""fr"":""Bolívia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:54:23.000Z",
1565,"{""en"":""Bósnia e Herzegovina"",""pt-PT"":""Bósnia e Herzegovina"",""pt-BR"":""Bósnia e Herzegovina"",""es"":""Bósnia e Herzegovina"",""fr"":""Bósnia e Herzegovina""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:54:39.000Z",
1566,"{""en"":""Botsuana"",""pt-PT"":""Botsuana"",""pt-BR"":""Botsuana"",""es"":""Botsuana"",""fr"":""Botsuana""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:54:59.000Z",
1567,"{""en"":""Brasil"",""pt-PT"":""Brasil"",""pt-BR"":""Brasil"",""es"":""Brasil"",""fr"":""Brasil""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:55:18.000Z",
1568,"{""en"":""Brunei"",""pt-PT"":""Brunei"",""pt-BR"":""Brunei"",""es"":""Brunei"",""fr"":""Brunei""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:55:32.000Z",
1569,"{""en"":""Bulgária"",""pt-PT"":""Bulgária"",""pt-BR"":""Bulgária"",""es"":""Bulgária"",""fr"":""Bulgária""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:55:47.000Z",
1570,"{""en"":""Burquina Faso"",""pt-PT"":""Burquina Faso"",""pt-BR"":""Burquina Faso"",""es"":""Burquina Faso"",""fr"":""Burquina Faso""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:56:05.000Z",
1571,"{""en"":""Burúndi"",""pt-PT"":""Burúndi"",""pt-BR"":""Burúndi"",""es"":""Burúndi"",""fr"":""Burúndi""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:56:18.000Z",
1572,"{""en"":""Butão"",""pt-PT"":""Butão"",""pt-BR"":""Butão"",""es"":""Butão"",""fr"":""Butão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:56:33.000Z",
1573,"{""en"":""Cabo Verde"",""pt-PT"":""Cabo Verde"",""pt-BR"":""Cabo Verde"",""es"":""Cabo Verde"",""fr"":""Cabo Verde""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:56:47.000Z",
1574,"{""en"":""Camarões"",""pt-PT"":""Camarões"",""pt-BR"":""Camarões"",""es"":""Camarões"",""fr"":""Camarões""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:57:37.000Z",
1575,"{""en"":""Camboja"",""pt-PT"":""Camboja"",""pt-BR"":""Camboja"",""es"":""Camboja"",""fr"":""Camboja""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:57:53.000Z",
1576,"{""en"":""Canadá"",""pt-PT"":""Canadá"",""pt-BR"":""Canadá"",""es"":""Canadá"",""fr"":""Canadá""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:58:03.000Z",
1577,"{""en"":""Catar"",""pt-PT"":""Catar"",""pt-BR"":""Catar"",""es"":""Catar"",""fr"":""Catar""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:58:30.000Z",
1578,"{""en"":""Cazaquistão"",""pt-PT"":""Cazaquistão"",""pt-BR"":""Cazaquistão"",""es"":""Cazaquistão"",""fr"":""Cazaquistão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:58:43.000Z",
1579,"{""en"":""Chade"",""pt-PT"":""Chade"",""pt-BR"":""Chade"",""es"":""Chade"",""fr"":""Chade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:58:58.000Z",
1580,"{""en"":""Chile"",""pt-PT"":""Chile"",""pt-BR"":""Chile"",""es"":""Chile"",""fr"":""Chile""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:59:09.000Z",
1581,"{""en"":""China"",""pt-PT"":""China"",""pt-BR"":""China"",""es"":""China"",""fr"":""China""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:59:19.000Z",
1582,"{""en"":""Chipre"",""pt-PT"":""Chipre"",""pt-BR"":""Chipre"",""es"":""Chipre"",""fr"":""Chipre""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:59:28.000Z",
1583,"{""en"":""Ilha de Clipperton"",""pt-PT"":""Ilha de Clipperton"",""pt-BR"":""Ilha de Clipperton"",""es"":""Ilha de Clipperton"",""fr"":""Ilha de Clipperton""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:59:41.000Z",
1584,"{""en"":""Colômbia"",""pt-PT"":""Colômbia"",""pt-BR"":""Colômbia"",""es"":""Colômbia"",""fr"":""Colômbia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T14:59:53.000Z",
1585,"{""en"":""Comores"",""pt-PT"":""Comores"",""pt-BR"":""Comores"",""es"":""Comores"",""fr"":""Comores""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:00:06.000Z",
1586,"{""en"":""República do Congo (Brazzaville)"",""pt-PT"":""República do Congo (Brazzaville)"",""pt-BR"":""República do Congo (Brazzaville)"",""es"":""República do Congo (Brazzaville)"",""fr"":""República do Congo (Brazzaville)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:00:18.000Z","2023-06-17T11:48:02.000Z"
1587,"{""en"":""República Democrática do Congo (Kinshasa)"",""pt-PT"":""República Democrática do Congo (Kinshasa)"",""pt-BR"":""República Democrática do Congo (Kinshasa)"",""es"":""República Democrática do Congo (Kinshasa)"",""fr"":""República Democrática do Congo (Kinshasa)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:00:36.000Z","2023-06-17T11:47:39.000Z"
1588,"{""en"":""Ilhas do Mar de Coral"",""pt-PT"":""Ilhas do Mar de Coral"",""pt-BR"":""Ilhas do Mar de Coral"",""es"":""Ilhas do Mar de Coral"",""fr"":""Ilhas do Mar de Coral""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:01:36.000Z",
1589,"{""en"":""Coreia do Norte"",""pt-PT"":""Coreia do Norte"",""pt-BR"":""Coreia do Norte"",""es"":""Coreia do Norte"",""fr"":""Coreia do Norte""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:01:49.000Z",
1590,"{""en"":""Coreia do Sul"",""pt-PT"":""Coreia do Sul"",""pt-BR"":""Coreia do Sul"",""es"":""Coreia do Sul"",""fr"":""Coreia do Sul""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:02:10.000Z",
1591,"{""en"":""Costa do Marfim"",""pt-PT"":""Costa do Marfim"",""pt-BR"":""Costa do Marfim"",""es"":""Costa do Marfim"",""fr"":""Costa do Marfim""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:02:23.000Z",
1592,"{""en"":""Costa Rica"",""pt-PT"":""Costa Rica"",""pt-BR"":""Costa Rica"",""es"":""Costa Rica"",""fr"":""Costa Rica""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:02:35.000Z",
1593,"{""en"":""Croácia"",""pt-PT"":""Croácia"",""pt-BR"":""Croácia"",""es"":""Croácia"",""fr"":""Croácia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:02:46.000Z",
1594,"{""en"":""Cuba"",""pt-PT"":""Cuba"",""pt-BR"":""Cuba"",""es"":""Cuba"",""fr"":""Cuba""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:02:59.000Z",
1595,"{""en"":""Curacao"",""pt-PT"":""Curacao"",""pt-BR"":""Curacao"",""es"":""Curacao"",""fr"":""Curacao""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T15:03:12.000Z",
1596,"{""en"":""Dhekelia"",""pt-PT"":""Dhekelia"",""pt-BR"":""Dhekelia"",""es"":""Dhekelia"",""fr"":""Dhekelia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:31:55.000Z",
1597,"{""en"":""Dinamarca"",""pt-PT"":""Dinamarca"",""pt-BR"":""Dinamarca"",""es"":""Dinamarca"",""fr"":""Dinamarca""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:32:15.000Z",
1598,"{""en"":""Domínica"",""pt-PT"":""Domínica"",""pt-BR"":""Domínica"",""es"":""Domínica"",""fr"":""Domínica""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:32:31.000Z",
1599,"{""en"":""Egito"",""pt-PT"":""Egito"",""pt-BR"":""Egito"",""es"":""Egito"",""fr"":""Egito""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:32:47.000Z","2023-06-17T11:49:22.000Z"
1600,"{""en"":""Emiratos Árabes Unidos"",""pt-PT"":""Emiratos Árabes Unidos"",""pt-BR"":""Emiratos Árabes Unidos"",""es"":""Emiratos Árabes Unidos"",""fr"":""Emiratos Árabes Unidos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:33:03.000Z",
1601,"{""en"":""Equador"",""pt-PT"":""Equador"",""pt-BR"":""Equador"",""es"":""Equador"",""fr"":""Equador""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:33:17.000Z",
1602,"{""en"":""Eritreia"",""pt-PT"":""Eritreia"",""pt-BR"":""Eritreia"",""es"":""Eritreia"",""fr"":""Eritreia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:33:31.000Z",
1603,"{""en"":""Eslováquia"",""pt-PT"":""Eslováquia"",""pt-BR"":""Eslováquia"",""es"":""Eslováquia"",""fr"":""Eslováquia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:33:54.000Z",
1604,"{""en"":""Eslovénia"",""pt-PT"":""Eslovénia"",""pt-BR"":""Eslovénia"",""es"":""Eslovénia"",""fr"":""Eslovénia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:34:16.000Z",
1605,"{""en"":""Espanha"",""pt-PT"":""Espanha"",""pt-BR"":""Espanha"",""es"":""Espanha"",""fr"":""Espanha""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:34:54.000Z",
1606,"{""en"":""Estados Unidos da América"",""pt-PT"":""Estados Unidos da América"",""pt-BR"":""Estados Unidos da América"",""es"":""Estados Unidos da América"",""fr"":""Estados Unidos da América""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:35:10.000Z","2023-06-17T11:49:47.000Z"
1607,"{""en"":""Estónia"",""pt-PT"":""Estónia"",""pt-BR"":""Estónia"",""es"":""Estónia"",""fr"":""Estónia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:35:22.000Z",
1608,"{""en"":""Etiópia"",""pt-PT"":""Etiópia"",""pt-BR"":""Etiópia"",""es"":""Etiópia"",""fr"":""Etiópia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:35:38.000Z",
1609,"{""en"":""Faroé"",""pt-PT"":""Faroé"",""pt-BR"":""Faroé"",""es"":""Faroé"",""fr"":""Faroé""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:35:54.000Z",
1610,"{""en"":""Fiji"",""pt-PT"":""Fiji"",""pt-BR"":""Fiji"",""es"":""Fiji"",""fr"":""Fiji""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:36:09.000Z",
1611,"{""en"":""Filipinas"",""pt-PT"":""Filipinas"",""pt-BR"":""Filipinas"",""es"":""Filipinas"",""fr"":""Filipinas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:36:43.000Z",
1612,"{""en"":""Finlândia"",""pt-PT"":""Finlândia"",""pt-BR"":""Finlândia"",""es"":""Finlândia"",""fr"":""Finlândia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:37:01.000Z",
1613,"{""en"":""França"",""pt-PT"":""França"",""pt-BR"":""França"",""es"":""França"",""fr"":""França""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:37:14.000Z",
1614,"{""en"":""Gabão"",""pt-PT"":""Gabão"",""pt-BR"":""Gabão"",""es"":""Gabão"",""fr"":""Gabão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:37:27.000Z",
1615,"{""en"":""Gâmbia"",""pt-PT"":""Gâmbia"",""pt-BR"":""Gâmbia"",""es"":""Gâmbia"",""fr"":""Gâmbia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:37:39.000Z",
1616,"{""en"":""Gana"",""pt-PT"":""Gana"",""pt-BR"":""Gana"",""es"":""Gana"",""fr"":""Gana""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:37:53.000Z",
1617,"{""en"":""Geórgia"",""pt-PT"":""Geórgia"",""pt-BR"":""Geórgia"",""es"":""Geórgia"",""fr"":""Geórgia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:38:29.000Z",
1618,"{""en"":""Geórgia do Sul e Sandwich do Sul"",""pt-PT"":""Geórgia do Sul e Sandwich do Sul"",""pt-BR"":""Geórgia do Sul e Sandwich do Sul"",""es"":""Geórgia do Sul e Sandwich do Sul"",""fr"":""Geórgia do Sul e Sandwich do Sul""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:38:46.000Z",
1619,"{""en"":""Gibraltar"",""pt-PT"":""Gibraltar"",""pt-BR"":""Gibraltar"",""es"":""Gibraltar"",""fr"":""Gibraltar""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:39:11.000Z",
1620,"{""en"":""Granada"",""pt-PT"":""Granada"",""pt-BR"":""Granada"",""es"":""Granada"",""fr"":""Granada""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:39:28.000Z",
1621,"{""en"":""Grécia"",""pt-PT"":""Grécia"",""pt-BR"":""Grécia"",""es"":""Grécia"",""fr"":""Grécia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:39:44.000Z",
1622,"{""en"":""Gronelândia"",""pt-PT"":""Gronelândia"",""pt-BR"":""Gronelândia"",""es"":""Gronelândia"",""fr"":""Gronelândia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:42:21.000Z",
1623,"{""en"":""Guame"",""pt-PT"":""Guame"",""pt-BR"":""Guame"",""es"":""Guame"",""fr"":""Guame""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:42:35.000Z",
1624,"{""en"":""Guatemala"",""pt-PT"":""Guatemala"",""pt-BR"":""Guatemala"",""es"":""Guatemala"",""fr"":""Guatemala""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:43:07.000Z",
1625,"{""en"":""Guernsey"",""pt-PT"":""Guernsey"",""pt-BR"":""Guernsey"",""es"":""Guernsey"",""fr"":""Guernsey""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:44:18.000Z",
1626,"{""en"":""Guiana"",""pt-PT"":""Guiana"",""pt-BR"":""Guiana"",""es"":""Guiana"",""fr"":""Guiana""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:47:35.000Z",
1627,"{""en"":""Guiné"",""pt-PT"":""Guiné"",""pt-BR"":""Guiné"",""es"":""Guiné"",""fr"":""Guiné""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:47:49.000Z",
1628,"{""en"":""Guiné Equatorial"",""pt-PT"":""Guiné Equatorial"",""pt-BR"":""Guiné Equatorial"",""es"":""Guiné Equatorial"",""fr"":""Guiné Equatorial""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:48:07.000Z",
1629,"{""en"":""Guiné-Bissau"",""pt-PT"":""Guiné-Bissau"",""pt-BR"":""Guiné-Bissau"",""es"":""Guiné-Bissau"",""fr"":""Guiné-Bissau""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:48:27.000Z",
1630,"{""en"":""Haiti"",""pt-PT"":""Haiti"",""pt-BR"":""Haiti"",""es"":""Haiti"",""fr"":""Haiti""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:48:50.000Z",
1631,"{""en"":""Honduras"",""pt-PT"":""Honduras"",""pt-BR"":""Honduras"",""es"":""Honduras"",""fr"":""Honduras""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:50:02.000Z",
1632,"{""en"":""Hong Kong"",""pt-PT"":""Hong Kong"",""pt-BR"":""Hong Kong"",""es"":""Hong Kong"",""fr"":""Hong Kong""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:50:19.000Z",
1633,"{""en"":""Hungria"",""pt-PT"":""Hungria"",""pt-BR"":""Hungria"",""es"":""Hungria"",""fr"":""Hungria""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:50:36.000Z",
1634,"{""en"":""Iémen"",""pt-PT"":""Iémen"",""pt-BR"":""Iémen"",""es"":""Iémen"",""fr"":""Iémen""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:50:55.000Z",
1635,"{""en"":""Ilha Bouvet"",""pt-PT"":""Ilha Bouvet"",""pt-BR"":""Ilha Bouvet"",""es"":""Ilha Bouvet"",""fr"":""Ilha Bouvet""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:51:33.000Z",
1636,"{""en"":""Ilha do Natal"",""pt-PT"":""Ilha do Natal"",""pt-BR"":""Ilha do Natal"",""es"":""Ilha do Natal"",""fr"":""Ilha do Natal""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:51:54.000Z",
1637,"{""en"":""Ilha Norfolk"",""pt-PT"":""Ilha Norfolk"",""pt-BR"":""Ilha Norfolk"",""es"":""Ilha Norfolk"",""fr"":""Ilha Norfolk""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:52:08.000Z",
1638,"{""en"":""Ilhas Caimão"",""pt-PT"":""Ilhas Caimão"",""pt-BR"":""Ilhas Caimão"",""es"":""Ilhas Caimão"",""fr"":""Ilhas Caimão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:52:23.000Z",
1639,"{""en"":""Ilhas Cook"",""pt-PT"":""Ilhas Cook"",""pt-BR"":""Ilhas Cook"",""es"":""Ilhas Cook"",""fr"":""Ilhas Cook""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:52:41.000Z",
1640,"{""en"":""Ilhas dos Cocos"",""pt-PT"":""Ilhas dos Cocos"",""pt-BR"":""Ilhas dos Cocos"",""es"":""Ilhas dos Cocos"",""fr"":""Ilhas dos Cocos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:52:57.000Z",
1641,"{""en"":""Ilhas Falkland"",""pt-PT"":""Ilhas Falkland"",""pt-BR"":""Ilhas Falkland"",""es"":""Ilhas Falkland"",""fr"":""Ilhas Falkland""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:53:11.000Z",
1642,"{""en"":""Ilhas Heard e McDonald"",""pt-PT"":""Ilhas Heard e McDonald"",""pt-BR"":""Ilhas Heard e McDonald"",""es"":""Ilhas Heard e McDonald"",""fr"":""Ilhas Heard e McDonald""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:55:00.000Z",
1643,"{""en"":""Ilhas Marshall"",""pt-PT"":""Ilhas Marshall"",""pt-BR"":""Ilhas Marshall"",""es"":""Ilhas Marshall"",""fr"":""Ilhas Marshall""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:55:18.000Z",
1644,"{""en"":""Ilhas Salomão"",""pt-PT"":""Ilhas Salomão"",""pt-BR"":""Ilhas Salomão"",""es"":""Ilhas Salomão"",""fr"":""Ilhas Salomão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:55:34.000Z",
1645,"{""en"":""Ilhas Turcas e Caicos"",""pt-PT"":""Ilhas Turcas e Caicos"",""pt-BR"":""Ilhas Turcas e Caicos"",""es"":""Ilhas Turcas e Caicos"",""fr"":""Ilhas Turcas e Caicos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:55:58.000Z",
1646,"{""en"":""Ilhas Virgens Americanas"",""pt-PT"":""Ilhas Virgens Americanas"",""pt-BR"":""Ilhas Virgens Americanas"",""es"":""Ilhas Virgens Americanas"",""fr"":""Ilhas Virgens Americanas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:56:12.000Z",
1647,"{""en"":""Ilhas Virgens Britânicas"",""pt-PT"":""Ilhas Virgens Britânicas"",""pt-BR"":""Ilhas Virgens Britânicas"",""es"":""Ilhas Virgens Britânicas"",""fr"":""Ilhas Virgens Britânicas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:56:28.000Z",
1648,"{""en"":""Índia"",""pt-PT"":""Índia"",""pt-BR"":""Índia"",""es"":""Índia"",""fr"":""Índia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:56:40.000Z",
1649,"{""en"":""Indian Ocean"",""pt-PT"":""Indian Ocean"",""pt-BR"":""Indian Ocean"",""es"":""Indian Ocean"",""fr"":""Indian Ocean""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:56:54.000Z",
1650,"{""en"":""Indonésia"",""pt-PT"":""Indonésia"",""pt-BR"":""Indonésia"",""es"":""Indonésia"",""fr"":""Indonésia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:57:37.000Z",
1651,"{""en"":""Irão"",""pt-PT"":""Irão"",""pt-BR"":""Irão"",""es"":""Irão"",""fr"":""Irão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:57:56.000Z",
1652,"{""en"":""Iraque"",""pt-PT"":""Iraque"",""pt-BR"":""Iraque"",""es"":""Iraque"",""fr"":""Iraque""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:58:12.000Z",
1653,"{""en"":""Irlanda"",""pt-PT"":""Irlanda"",""pt-BR"":""Irlanda"",""es"":""Irlanda"",""fr"":""Irlanda""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:58:31.000Z",
1654,"{""en"":""Islândia"",""pt-PT"":""Islândia"",""pt-BR"":""Islândia"",""es"":""Islândia"",""fr"":""Islândia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:58:47.000Z",
1655,"{""en"":""Israel"",""pt-PT"":""Israel"",""pt-BR"":""Israel"",""es"":""Israel"",""fr"":""Israel""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:59:04.000Z",
1656,"{""en"":""Itália"",""pt-PT"":""Itália"",""pt-BR"":""Itália"",""es"":""Itália"",""fr"":""Itália""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:59:17.000Z",
1657,"{""en"":""Jamaica"",""pt-PT"":""Jamaica"",""pt-BR"":""Jamaica"",""es"":""Jamaica"",""fr"":""Jamaica""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:59:29.000Z",
1658,"{""en"":""Jan Mayen"",""pt-PT"":""Jan Mayen"",""pt-BR"":""Jan Mayen"",""es"":""Jan Mayen"",""fr"":""Jan Mayen""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T16:59:48.000Z",
1659,"{""en"":""Japão"",""pt-PT"":""Japão"",""pt-BR"":""Japão"",""es"":""Japão"",""fr"":""Japão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T17:00:53.000Z",
1660,"{""en"":""Jersey"",""pt-PT"":""Jersey"",""pt-BR"":""Jersey"",""es"":""Jersey"",""fr"":""Jersey""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T17:01:08.000Z",
1661,"{""en"":""Jibuti"",""pt-PT"":""Jibuti"",""pt-BR"":""Jibuti"",""es"":""Jibuti"",""fr"":""Jibuti""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T17:01:52.000Z",
1662,"{""en"":""Jordânia"",""pt-PT"":""Jordânia"",""pt-BR"":""Jordânia"",""es"":""Jordânia"",""fr"":""Jordânia""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T17:02:14.000Z",
1663,"{""en"":""Kosovo"",""pt-PT"":""Kosovo"",""pt-BR"":""Kosovo"",""es"":""Kosovo"",""fr"":""Kosovo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T17:02:26.000Z",
1664,"{""en"":""Faixa de Gaza"",""pt-PT"":""Faixa de Gaza"",""pt-BR"":""Faixa de Gaza"",""es"":""Faixa de Gaza"",""fr"":""Faixa de Gaza""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-28T22:14:32.000Z",
1665,"{""en"":""Gestão de topo/Direção"",""pt-PT"":""Gestão de topo/Direção"",""pt-BR"":""Gestão de topo/Direção"",""es"":""Gestão de topo/Direção"",""fr"":""Gestão de topo/Direção""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-29T16:32:11.000Z","2023-06-17T15:51:44.000Z"
1666,"{""en"":""Operações"",""pt-PT"":""Operações"",""pt-BR"":""Operações"",""es"":""Operações"",""fr"":""Operações""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-29T16:32:28.000Z",
1667,"{""en"":""Licença de maternidade"",""pt-PT"":""Licença de maternidade"",""pt-BR"":""Licença de maternidade"",""es"":""Licença de maternidade"",""fr"":""Licença de maternidade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T16:44:13.000Z",
1668,"{""en"":""Licença de paternidade"",""pt-PT"":""Licença de paternidade"",""pt-BR"":""Licença de paternidade"",""es"":""Licença de paternidade"",""fr"":""Licença de paternidade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T16:44:27.000Z",
1669,"{""en"":""Licença de parentalidade"",""pt-PT"":""Licença de parentalidade"",""pt-BR"":""Licença de parentalidade"",""es"":""Licença de parentalidade"",""fr"":""Licença de parentalidade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T16:44:40.000Z",
1670,"{""en"":""Licença de apoio à família"",""pt-PT"":""Licença de apoio à família"",""pt-BR"":""Licença de apoio à família"",""es"":""Licença de apoio à família"",""fr"":""Licença de apoio à família""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T16:44:52.000Z",
1671,"{""en"":""Sim, riscos"",""pt-PT"":""Sim, riscos"",""pt-BR"":""Sim, riscos"",""es"":""Sim, riscos"",""fr"":""Sim, riscos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T17:54:24.000Z",
1672,"{""en"":""Sim, oportunidades"",""pt-PT"":""Sim, oportunidades"",""pt-BR"":""Sim, oportunidades"",""es"":""Sim, oportunidades"",""fr"":""Sim, oportunidades""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T17:54:37.000Z",
1673,"{""en"":""Ações para endereçar riscos:"",""pt-PT"":""Ações para endereçar riscos:"",""pt-BR"":""Ações para endereçar riscos:"",""es"":""Ações para endereçar riscos:"",""fr"":""Ações para endereçar riscos:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:05:37.000Z",
1674,"{""en"":""Ações para endereçar oportunidades:"",""pt-PT"":""Ações para endereçar oportunidades:"",""pt-BR"":""Ações para endereçar oportunidades:"",""es"":""Ações para endereçar oportunidades:"",""fr"":""Ações para endereçar oportunidades:""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:05:52.000Z",
1675,"{""en"":""Sim, relativamente a riscos"",""pt-PT"":""Sim, relativamente a riscos"",""pt-BR"":""Sim, relativamente a riscos"",""es"":""Sim, relativamente a riscos"",""fr"":""Sim, relativamente a riscos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:09:38.000Z",
1676,"{""en"":""Sim, relativamente a oportunidades"",""pt-PT"":""Sim, relativamente a oportunidades"",""pt-BR"":""Sim, relativamente a oportunidades"",""es"":""Sim, relativamente a oportunidades"",""fr"":""Sim, relativamente a oportunidades""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:09:49.000Z",
1677,"{""en"":""Sim, relacionadas com riscos"",""pt-PT"":""Sim, relacionadas com riscos"",""pt-BR"":""Sim, relacionadas com riscos"",""es"":""Sim, relacionadas com riscos"",""fr"":""Sim, relacionadas com riscos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:16:01.000Z",
1678,"{""en"":""Sim, relacionadas com oportunidades"",""pt-PT"":""Sim, relacionadas com oportunidades"",""pt-BR"":""Sim, relacionadas com oportunidades"",""es"":""Sim, relacionadas com oportunidades"",""fr"":""Sim, relacionadas com oportunidades""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:16:16.000Z",
1679,"{""en"":""Respeito pelos direitos humanos, incluindo direitos do trabalho"",""pt-PT"":""Respeito pelos direitos humanos, incluindo direitos do trabalho"",""pt-BR"":""Respeito pelos direitos humanos, incluindo direitos do trabalho"",""es"":""Respeito pelos direitos humanos, incluindo direitos do trabalho"",""fr"":""Respeito pelos direitos humanos, incluindo direitos do trabalho""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:28:27.000Z",
1680,"{""en"":""Interação com as partes interessadas afetadas"",""pt-PT"":""Interação com as partes interessadas afetadas"",""pt-BR"":""Interação com as partes interessadas afetadas"",""es"":""Interação com as partes interessadas afetadas"",""fr"":""Interação com as partes interessadas afetadas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:28:40.000Z",
1681,"{""en"":""Medidas para assegurar a mitigação de impactos nos direitos humanos"",""pt-PT"":""Medidas para assegurar a mitigação de impactos nos direitos humanos"",""pt-BR"":""Medidas para assegurar a mitigação de impactos nos direitos humanos"",""es"":""Medidas para assegurar a mitigação de impactos nos direitos humanos"",""fr"":""Medidas para assegurar a mitigação de impactos nos direitos humanos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:28:52.000Z",
1682,"{""en"":""Eliminação da discriminação (incluindo assédio)"",""pt-PT"":""Eliminação da discriminação (incluindo assédio)"",""pt-BR"":""Eliminação da discriminação (incluindo assédio)"",""es"":""Eliminação da discriminação (incluindo assédio)"",""fr"":""Eliminação da discriminação (incluindo assédio)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:29:09.000Z",
1683,"{""en"":""Promoção da igualdade de oportunidades"",""pt-PT"":""Promoção da igualdade de oportunidades"",""pt-BR"":""Promoção da igualdade de oportunidades"",""es"":""Promoção da igualdade de oportunidades"",""fr"":""Promoção da igualdade de oportunidades""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:29:22.000Z",
1684,"{""en"":""Promoção da diversidade e inclusão"",""pt-PT"":""Promoção da diversidade e inclusão"",""pt-BR"":""Promoção da diversidade e inclusão"",""es"":""Promoção da diversidade e inclusão"",""fr"":""Promoção da diversidade e inclusão""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:29:59.000Z",
1685,"{""en"":""Diretamente com os trabalhadores"",""pt-PT"":""Diretamente com os trabalhadores"",""pt-BR"":""Diretamente com os trabalhadores"",""es"":""Diretamente com os trabalhadores"",""fr"":""Diretamente com os trabalhadores""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:50:38.000Z",
1686,"{""en"":""Com os representantes dos trabalhadores"",""pt-PT"":""Com os representantes dos trabalhadores"",""pt-BR"":""Com os representantes dos trabalhadores"",""es"":""Com os representantes dos trabalhadores"",""fr"":""Com os representantes dos trabalhadores""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:50:55.000Z",
1687,"{""en"":""Por escrito"",""pt-PT"":""Por escrito"",""pt-BR"":""Por escrito"",""es"":""Por escrito"",""fr"":""Por escrito""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:53:10.000Z",
1688,"{""en"":""Verbalmente"",""pt-PT"":""Verbalmente"",""pt-BR"":""Verbalmente"",""es"":""Verbalmente"",""fr"":""Verbalmente""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:53:20.000Z",
1689,"{""en"":""Não está definido. Sempre que necessário"",""pt-PT"":""Não está definido. Sempre que necessário"",""pt-BR"":""Não está definido. Sempre que necessário"",""es"":""Não está definido. Sempre que necessário"",""fr"":""Não está definido. Sempre que necessário""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-30T18:57:33.000Z","2023-06-18T09:26:05.000Z"
1690,"{""en"":""Diretamente com as comunidades afetadas"",""pt-PT"":""Diretamente com as comunidades afetadas"",""pt-BR"":""Diretamente com as comunidades afetadas"",""es"":""Diretamente com as comunidades afetadas"",""fr"":""Diretamente com as comunidades afetadas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T15:42:25.000Z",
1691,"{""en"":""Com os representantes das comunidades afetadas"",""pt-PT"":""Com os representantes das comunidades afetadas"",""pt-BR"":""Com os representantes das comunidades afetadas"",""es"":""Com os representantes das comunidades afetadas"",""fr"":""Com os representantes das comunidades afetadas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T15:42:38.000Z",
1692,"{""en"":""Sim, impacto positivo"",""pt-PT"":""Sim, impacto positivo"",""pt-BR"":""Sim, impacto positivo"",""es"":""Sim, impacto positivo"",""fr"":""Sim, impacto positivo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T16:17:41.000Z",
1693,"{""en"":""Sim, impacto negativo"",""pt-PT"":""Sim, impacto negativo"",""pt-BR"":""Sim, impacto negativo"",""es"":""Sim, impacto negativo"",""fr"":""Sim, impacto negativo""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T16:17:56.000Z",
1694,"{""en"":""Acesso indevido a dados"",""pt-PT"":""Acesso indevido a dados"",""pt-BR"":""Acesso indevido a dados"",""es"":""Acesso indevido a dados"",""fr"":""Acesso indevido a dados""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T17:36:44.000Z",
1695,"{""en"":""Furto de dados"",""pt-PT"":""Furto de dados"",""pt-BR"":""Furto de dados"",""es"":""Furto de dados"",""fr"":""Furto de dados""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T17:36:53.000Z",
1696,"{""en"":""Perda de dados"",""pt-PT"":""Perda de dados"",""pt-BR"":""Perda de dados"",""es"":""Perda de dados"",""fr"":""Perda de dados""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T17:37:03.000Z",
1697,"{""en"":""Diretamente com os consumidores e/ou utilizadores finais"",""pt-PT"":""Diretamente com os consumidores e/ou utilizadores finais"",""pt-BR"":""Diretamente com os consumidores e/ou utilizadores finais"",""es"":""Diretamente com os consumidores e/ou utilizadores finais"",""fr"":""Diretamente com os consumidores e/ou utilizadores finais""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T18:38:55.000Z",
1698,"{""en"":""Com os representantes dos consumidores e/ou utilizadores finais"",""pt-PT"":""Com os representantes dos consumidores e/ou utilizadores finais"",""pt-BR"":""Com os representantes dos consumidores e/ou utilizadores finais"",""es"":""Com os representantes dos consumidores e/ou utilizadores finais"",""fr"":""Com os representantes dos consumidores e/ou utilizadores finais""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-05-31T18:39:04.000Z",
1699,"{""en"":""Objetivo 1: Erradicar a pobreza"",""pt-PT"":""Objetivo 1: Erradicar a pobreza"",""pt-BR"":""Objetivo 1: Erradicar a pobreza"",""es"":""Objetivo 1: Erradicar a pobreza"",""fr"":""Objetivo 1: Erradicar a pobreza""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:43:42.000Z",
1700,"{""en"":""Objetivo 2: Erradicar a fome"",""pt-PT"":""Objetivo 2: Erradicar a fome"",""pt-BR"":""Objetivo 2: Erradicar a fome"",""es"":""Objetivo 2: Erradicar a fome"",""fr"":""Objetivo 2: Erradicar a fome""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:43:56.000Z",
1701,"{""en"":""Objetivo 3: Saúde de qualidade"",""pt-PT"":""Objetivo 3: Saúde de qualidade"",""pt-BR"":""Objetivo 3: Saúde de qualidade"",""es"":""Objetivo 3: Saúde de qualidade"",""fr"":""Objetivo 3: Saúde de qualidade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:44:58.000Z",
1702,"{""en"":""Objetivo 4: Educação de qualidade"",""pt-PT"":""Objetivo 4: Educação de qualidade"",""pt-BR"":""Objetivo 4: Educação de qualidade"",""es"":""Objetivo 4: Educação de qualidade"",""fr"":""Objetivo 4: Educação de qualidade""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:45:11.000Z",
1703,"{""en"":""Objetivo 5: Igualdade de género"",""pt-PT"":""Objetivo 5: Igualdade de género"",""pt-BR"":""Objetivo 5: Igualdade de género"",""es"":""Objetivo 5: Igualdade de género"",""fr"":""Objetivo 5: Igualdade de género""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:45:23.000Z",
1704,"{""en"":""Objetivo 6: Água potável e saneamento"",""pt-PT"":""Objetivo 6: Água potável e saneamento"",""pt-BR"":""Objetivo 6: Água potável e saneamento"",""es"":""Objetivo 6: Água potável e saneamento"",""fr"":""Objetivo 6: Água potável e saneamento""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:45:40.000Z",
1705,"{""en"":""Objetivo 7: Energias renováveis e acessíveis"",""pt-PT"":""Objetivo 7: Energias renováveis e acessíveis"",""pt-BR"":""Objetivo 7: Energias renováveis e acessíveis"",""es"":""Objetivo 7: Energias renováveis e acessíveis"",""fr"":""Objetivo 7: Energias renováveis e acessíveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:45:53.000Z",
1706,"{""en"":""Objetivo 8: Trabalho digno e crescimento económico"",""pt-PT"":""Objetivo 8: Trabalho digno e crescimento económico"",""pt-BR"":""Objetivo 8: Trabalho digno e crescimento económico"",""es"":""Objetivo 8: Trabalho digno e crescimento económico"",""fr"":""Objetivo 8: Trabalho digno e crescimento económico""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:46:06.000Z",
1707,"{""en"":""Objetivo 9: Indústria, inovação e infraestruturas"",""pt-PT"":""Objetivo 9: Indústria, inovação e infraestruturas"",""pt-BR"":""Objetivo 9: Indústria, inovação e infraestruturas"",""es"":""Objetivo 9: Indústria, inovação e infraestruturas"",""fr"":""Objetivo 9: Indústria, inovação e infraestruturas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:46:18.000Z",
1708,"{""en"":""Objetivo 10: Reduzir as desigualdades"",""pt-PT"":""Objetivo 10: Reduzir as desigualdades"",""pt-BR"":""Objetivo 10: Reduzir as desigualdades"",""es"":""Objetivo 10: Reduzir as desigualdades"",""fr"":""Objetivo 10: Reduzir as desigualdades""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:46:32.000Z",
1709,"{""en"":""Objetivo 11: Cidades e comunidades sustentáveis"",""pt-PT"":""Objetivo 11: Cidades e comunidades sustentáveis"",""pt-BR"":""Objetivo 11: Cidades e comunidades sustentáveis"",""es"":""Objetivo 11: Cidades e comunidades sustentáveis"",""fr"":""Objetivo 11: Cidades e comunidades sustentáveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:52:24.000Z",
1710,"{""en"":""Objetivo 12: Produção e consumo sustentáveis"",""pt-PT"":""Objetivo 12: Produção e consumo sustentáveis"",""pt-BR"":""Objetivo 12: Produção e consumo sustentáveis"",""es"":""Objetivo 12: Produção e consumo sustentáveis"",""fr"":""Objetivo 12: Produção e consumo sustentáveis""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:52:40.000Z","2023-06-18T13:16:21.000Z"
1711,"{""en"":""Objetivo 13: Ação climática"",""pt-PT"":""Objetivo 13: Ação climática"",""pt-BR"":""Objetivo 13: Ação climática"",""es"":""Objetivo 13: Ação climática"",""fr"":""Objetivo 13: Ação climática""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:53:08.000Z","2023-06-18T13:16:35.000Z"
1712,"{""en"":""Objetivo 14: Proteger a vida marinha"",""pt-PT"":""Objetivo 14: Proteger a vida marinha"",""pt-BR"":""Objetivo 14: Proteger a vida marinha"",""es"":""Objetivo 14: Proteger a vida marinha"",""fr"":""Objetivo 14: Proteger a vida marinha""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:53:36.000Z","2023-06-18T13:17:29.000Z"
1713,"{""en"":""Objetivo 15: Proteger a vida terrestre"",""pt-PT"":""Objetivo 15: Proteger a vida terrestre"",""pt-BR"":""Objetivo 15: Proteger a vida terrestre"",""es"":""Objetivo 15: Proteger a vida terrestre"",""fr"":""Objetivo 15: Proteger a vida terrestre""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:53:50.000Z","2023-06-18T13:17:43.000Z"
1714,"{""en"":""Objetivo 16: Paz, justiça e instituições eficazes"",""pt-PT"":""Objetivo 16: Paz, justiça e instituições eficazes"",""pt-BR"":""Objetivo 16: Paz, justiça e instituições eficazes"",""es"":""Objetivo 16: Paz, justiça e instituições eficazes"",""fr"":""Objetivo 16: Paz, justiça e instituições eficazes""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:54:03.000Z","2023-06-18T13:17:14.000Z"
1715,"{""en"":""Objetivo 17: Parcerias para a implementação dos objetivos"",""pt-PT"":""Objetivo 17: Parcerias para a implementação dos objetivos"",""pt-BR"":""Objetivo 17: Parcerias para a implementação dos objetivos"",""es"":""Objetivo 17: Parcerias para a implementação dos objetivos"",""fr"":""Objetivo 17: Parcerias para a implementação dos objetivos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-01T08:54:33.000Z","2023-06-18T13:17:59.000Z"
1716,"{""en"":""Fontes nucleares"",""pt-PT"":""Fontes nucleares"",""pt-BR"":""Fontes nucleares"",""es"":""Fontes nucleares"",""fr"":""Fontes nucleares""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-05T19:04:19.000Z",
1717,"{""en"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de rede urbana"",""pt-PT"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de rede urbana"",""pt-BR"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de rede urbana"",""es"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de rede urbana"",""fr"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de rede urbana""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-15T11:37:22.000Z",
1718,"{""en"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de captação própria"",""pt-PT"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de captação própria"",""pt-BR"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de captação própria"",""es"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de captação própria"",""fr"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de captação própria""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-15T11:42:04.000Z",
1719,"{""en"":""Indique o número de fornecedores que foram escolhidos com base em critérios ambientais."",""pt-PT"":""Indique o número de fornecedores que foram escolhidos com base em critérios ambientais."",""pt-BR"":""Indique o número de fornecedores que foram escolhidos com base em critérios ambientais."",""es"":""Indique o número de fornecedores que foram escolhidos com base em critérios ambientais."",""fr"":""Indique o número de fornecedores que foram escolhidos com base em critérios ambientais.""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-15T20:23:52.000Z",
1720,"{""en"":""Não foi avaliado"",""pt-PT"":""Não foi avaliado"",""pt-BR"":""Não foi avaliado"",""es"":""Não foi avaliado"",""fr"":""Não foi avaliado""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-15T20:46:31.000Z",
1721,"{""en"":""Produtos e serviços direcionados a consumidores"",""pt-PT"":""Produtos e serviços direcionados a consumidores"",""pt-BR"":""Produtos e serviços direcionados a consumidores"",""es"":""Produtos e serviços direcionados a consumidores"",""fr"":""Produtos e serviços direcionados a consumidores""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-16T10:32:03.000Z",
1722,"{""en"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de captação própria"",""pt-PT"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de captação própria"",""pt-BR"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de captação própria"",""es"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de captação própria"",""fr"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de captação própria""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-19T10:25:50.000Z",
1723,"{""en"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através da rede urbana"",""pt-PT"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através da rede urbana"",""pt-BR"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através da rede urbana"",""es"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através da rede urbana"",""fr"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através da rede urbana""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-19T10:28:06.000Z",
1724,"{""en"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de outro meio"",""pt-PT"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de outro meio"",""pt-BR"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de outro meio"",""es"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de outro meio"",""fr"":""Quantidade total de água consumida, no ano de reporte, através de outro meio""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-19T10:30:11.000Z",
1725,"{""en"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de outro meio"",""pt-PT"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de outro meio"",""pt-BR"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de outro meio"",""es"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de outro meio"",""fr"":""Quantidade total de água consumida, no ano de base, através de outro meio""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-19T10:44:20.000Z",
1726,"{""en"":""Acordos com ginásios (ou semelhante)"",""pt-PT"":""Acordos com ginásios (ou semelhante)"",""pt-BR"":""Acordos com ginásios (ou semelhante)"",""es"":""Acordos com ginásios (ou semelhante)"",""fr"":""Acordos com ginásios (ou semelhante)""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}",,"2023-06-19T19:36:46.000Z",