[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas para transportes aqu\u00e1ticos","activity_code":"6.16.2","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de vias naveg\u00e1veis, portos e infraestruturas fluviais, portos de recreio, eclusas, barragens e diques e outros, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de projetos relacionados com obras de engenharia civil. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o abrangem a dragagem de vias naveg\u00e1veis.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.91, F.71.1 ou F.71.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","es":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","fr":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","pt-BR":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","pt-PT":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]