[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","es":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","fr":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"A procura de energia prim\u00e1ria (PED), que define o desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios de acordo com a constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 no m\u00ednimo, 10 % inferior ao limiar fixado nos requisitos para os edif\u00edcios com necessidades quase nulas de energia, de acordo com a Diretiva de Execu\u00e7\u00e3o 2010\/31\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho e medidas nacionais de transposi\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","es":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","fr":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","pt-BR":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro.","pt-PT":"O desempenho energ\u00e9tico \u00e9 atestado pelo certificado energ\u00e9tico do edif\u00edcio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProcura de energia prim\u00e1ria - A quantidade calculada de energia necess\u00e1ria para satisfazer a procura energ\u00e9tica associada aos consumos t\u00edpicos de um edif\u00edcio. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva 2010\/31\/UE - Define requesitos que promovem a melhoria do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios. Defini\u00e7\u00e3o da metodologia de c\u00e1lculo do desempenho energ\u00e9tico e de requisitos m\u00ednimos para o desempenho de novos edif\u00edcios e fra\u00e7\u00f5es aut\u00f3nomas. Transposta pelo Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","es":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","fr":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-BR":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n","pt-PT":"Diretiva 2010\/31\/UE relativa ao desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2010:153:0013:0035:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 101-D\/2020, de 7 de dezembro"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2020\/12\/23701\/0002100045.pdf"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","es":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","fr":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","pt-BR":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?","pt-PT":"S\u00e3o constru\u00eddos edif\u00edcios com mais de 5.000 m2?"},"help":{"en":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","es":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","fr":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","pt-BR":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos","pt-PT":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, considera-se abrangido um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","es":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","fr":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","pt-BR":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? ","pt-PT":"Uma vez conclu\u00eddas as obras, os edif\u00edcios erguidos s\u00e3o submetidos a ensaios de estanquidade ao ar e de integridade t\u00e9rmica e os desvios em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de desempenho fixados na fase de projeto ou defeitos na envolvente s\u00e3o comunicados aos investidores e clientes? "},"help":{"en":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","es":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","fr":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Ensaios de estanquidade ao ar e integridade t\u00e9rmica - Realizados em conformidade com as normas EN 13187 e EN 13829, ou normas equivalentes aceites pelo organismo de inspe\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es local.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 13187 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 dete\u00e7\u00e3o qualitativa de irregularidades t\u00e9rmicas em envolventes de edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo por infravermelhos)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENormas EN 13829 - Referente ao desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios e \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da permeabilidade ao ar dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s de um m\u00e9todo de c\u00e1lculo)\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas s\u00e3o sujeitos a processos de controlo da qualidade robustos e rastre\u00e1veis, adotados durante o processo de constru\u00e7\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios novos","activity_code":"7.1","activity_description":"Promo\u00e7\u00e3o de projetos imobili\u00e1rios para constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais, reunindo os meios financeiros, t\u00e9cnicos e f\u00edsicos necess\u00e1rios \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o para comercializa\u00e7\u00e3o posterior, e constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios residenciais e n\u00e3o residenciais completos, por conta pr\u00f3pria, para comercializa\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o ou por contrato.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.1 e F.41.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","es":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","fr":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","pt-BR":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?","pt-PT":"\u00c9 calculado o potencial de aquecimento global (PAG) do edif\u00edcio que resulta da constru\u00e7\u00e3o para cada fase do ciclo de vida e se solicitado, o PAG \u00e9 comunicado aos investidores e clientes?"},"help":{"en":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","es":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","fr":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","pt-BR":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)","pt-PT":"Edif\u00edcios residencias - Neste caso, o c\u00e1lculo e a divulga\u00e7\u00e3o referem-se a um conjunto representivo de tipos de alojamentos\/apartamentos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPAG - Indicador num\u00e9rico para cada fase do ciclo de vida, expresso em kg CO 2 e\/m 2 (da \u00e1rea interior \u00fatil assoalhada), calculado em m\u00e9dia para um ano de um per\u00edodo de estudo de refer\u00eancia de 50 anos. A sele\u00e7\u00e3o dos dados, a defini\u00e7\u00e3o do cen\u00e1rio e os c\u00e1lculos s\u00e3o efetuados em conformidade com a norma EN 15978. O c\u00e1lculo pode ser efetuado com o aux\u00edlio do quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2. \u00c9 poss\u00edvel utilizar outras ferramentas, ou de c\u00e1lculo nacional, ou que stafisfa\u00e7am os crit\u00e9rios m\u00ednimos estabelecidos no quadro comum da UE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma EN 15978 - Referentente \u00e0 sustentabilidade das obras de constru\u00e7\u00e3o e  \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental dos edif\u00edcios (atrav\u00e9s do m\u00e9todo de c\u00e1lculo)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","es":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","fr":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","pt-BR":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2","pt-PT":"Quadro comum da UE \u2013 quadro Level(s) \u2013 para o indicador 1.2"},"url":"https:\/\/susproc.jrc.ec.europa.eu\/product-bureau\/sites\/default\/files\/2021-01\/UM3_Indicator_1.2_v1.1_37pp.pdf"}],"options":[{"text":"Sim ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]