[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Qual o produto qu\u00edmico org\u00e2nico de base fabricado?","es":"Qual o produto qu\u00edmico org\u00e2nico de base fabricado?","fr":"Qual o produto qu\u00edmico org\u00e2nico de base fabricado?","pt-BR":"Qual o produto qu\u00edmico org\u00e2nico de base fabricado?","pt-PT":"Qual o produto qu\u00edmico org\u00e2nico de base fabricado?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de selecionar v\u00e1rias hip\u00f3tese e, nesse caso, redirecionamento para as perguntas aplic\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESubst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV) - Acetileno, etileno, propileno, butadieno;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompostos arom\u00e1ticos: Misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos (exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do Sistema Harmonizado),ciclo-hexano, benzeno, tolueno, o-xileno, p-xileno, m-xileno e misturas de is\u00f3metros do xileno, etilbenzeno, cumeno, bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos) ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno, benzol (benzeno), toluol (tolueno), xilol (xilenos), naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol).","es":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de selecionar v\u00e1rias hip\u00f3tese e, nesse caso, redirecionamento para as perguntas aplic\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESubst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV) - Acetileno, etileno, propileno, butadieno;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompostos arom\u00e1ticos: Misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos (exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do Sistema Harmonizado),ciclo-hexano, benzeno, tolueno, o-xileno, p-xileno, m-xileno e misturas de is\u00f3metros do xileno, etilbenzeno, cumeno, bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos) ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno, benzol (benzeno), toluol (tolueno), xilol (xilenos), naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol).","fr":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de selecionar v\u00e1rias hip\u00f3tese e, nesse caso, redirecionamento para as perguntas aplic\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESubst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV) - Acetileno, etileno, propileno, butadieno;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompostos arom\u00e1ticos: Misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos (exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do Sistema Harmonizado),ciclo-hexano, benzeno, tolueno, o-xileno, p-xileno, m-xileno e misturas de is\u00f3metros do xileno, etilbenzeno, cumeno, bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos) ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno, benzol (benzeno), toluol (tolueno), xilol (xilenos), naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol).","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de selecionar v\u00e1rias hip\u00f3tese e, nesse caso, redirecionamento para as perguntas aplic\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESubst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV) - Acetileno, etileno, propileno, butadieno;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompostos arom\u00e1ticos: Misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos (exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do Sistema Harmonizado),ciclo-hexano, benzeno, tolueno, o-xileno, p-xileno, m-xileno e misturas de is\u00f3metros do xileno, etilbenzeno, cumeno, bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos) ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno, benzol (benzeno), toluol (tolueno), xilol (xilenos), naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol).","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de selecionar v\u00e1rias hip\u00f3tese e, nesse caso, redirecionamento para as perguntas aplic\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESubst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV) - Acetileno, etileno, propileno, butadieno;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompostos arom\u00e1ticos: Misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos (exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do Sistema Harmonizado),ciclo-hexano, benzeno, tolueno, o-xileno, p-xileno, m-xileno e misturas de is\u00f3metros do xileno, etilbenzeno, cumeno, bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos) ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno, benzol (benzeno), toluol (tolueno), xilol (xilenos), naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Compostos arom\u00e1ticos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Cloreto de vinilo","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Estireno","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"\u00d3xido de etileno\/etilenoglicol","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"\u00c1cido ad\u00edpico","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos produtos em causa","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  QEV s\u00e3o inferiores a 0,693 tCO2 e\/t de QEV?","es":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  QEV s\u00e3o inferiores a 0,693 tCO2 e\/t de QEV?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  QEV s\u00e3o inferiores a 0,693 tCO2 e\/t de QEV?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  QEV s\u00e3o inferiores a 0,693 tCO2 e\/t de QEV?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  QEV s\u00e3o inferiores a 0,693 tCO2 e\/t de QEV?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias QEV, como produto interm\u00e9dio, com um teor concentrado do QEV respetivo, na sua forma comercializ\u00e1vel mais baixa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias QEV, como produto interm\u00e9dio, com um teor concentrado do QEV respetivo, na sua forma comercializ\u00e1vel mais baixa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias QEV, como produto interm\u00e9dio, com um teor concentrado do QEV respetivo, na sua forma comercializ\u00e1vel mais baixa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias QEV, como produto interm\u00e9dio, com um teor concentrado do QEV respetivo, na sua forma comercializ\u00e1vel mais baixa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias QEV, como produto interm\u00e9dio, com um teor concentrado do QEV respetivo, na sua forma comercializ\u00e1vel mais baixa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/331","es":"Regulamento (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de compostos arom\u00e1ticos s\u00e3o inferiores a 0,0072 tCO2 e\/t de rendimento ponderado complexo?","es":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de compostos arom\u00e1ticos s\u00e3o inferiores a 0,0072 tCO2 e\/t de rendimento ponderado complexo?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de compostos arom\u00e1ticos s\u00e3o inferiores a 0,0072 tCO2 e\/t de rendimento ponderado complexo?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de compostos arom\u00e1ticos s\u00e3o inferiores a 0,0072 tCO2 e\/t de rendimento ponderado complexo?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de compostos arom\u00e1ticos s\u00e3o inferiores a 0,0072 tCO2 e\/t de rendimento ponderado complexo?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das subunidades de produ\u00e7\u00e3o de arom\u00e1ticos referentes ao tratamento da gasolina de pir\u00f3lise com hidrog\u00e9nio, \u00e0 extra\u00e7\u00e3o de  benzeno\/tolueno\/xileno (BTX), \u00e0 dismuta\u00e7\u00e3o do tolueno, \u00e0 hidrodesalquila\u00e7\u00e3o (HDA), \u00e0 isomeriza\u00e7\u00e3o do xileno, \u00e0s unidades de p-xileno, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cumeno e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ciclohexano. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das subunidades de produ\u00e7\u00e3o de arom\u00e1ticos referentes ao tratamento da gasolina de pir\u00f3lise com hidrog\u00e9nio, \u00e0 extra\u00e7\u00e3o de  benzeno\/tolueno\/xileno (BTX), \u00e0 dismuta\u00e7\u00e3o do tolueno, \u00e0 hidrodesalquila\u00e7\u00e3o (HDA), \u00e0 isomeriza\u00e7\u00e3o do xileno, \u00e0s unidades de p-xileno, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cumeno e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ciclohexano. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das subunidades de produ\u00e7\u00e3o de arom\u00e1ticos referentes ao tratamento da gasolina de pir\u00f3lise com hidrog\u00e9nio, \u00e0 extra\u00e7\u00e3o de  benzeno\/tolueno\/xileno (BTX), \u00e0 dismuta\u00e7\u00e3o do tolueno, \u00e0 hidrodesalquila\u00e7\u00e3o (HDA), \u00e0 isomeriza\u00e7\u00e3o do xileno, \u00e0s unidades de p-xileno, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cumeno e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ciclohexano. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das subunidades de produ\u00e7\u00e3o de arom\u00e1ticos referentes ao tratamento da gasolina de pir\u00f3lise com hidrog\u00e9nio, \u00e0 extra\u00e7\u00e3o de  benzeno\/tolueno\/xileno (BTX), \u00e0 dismuta\u00e7\u00e3o do tolueno, \u00e0 hidrodesalquila\u00e7\u00e3o (HDA), \u00e0 isomeriza\u00e7\u00e3o do xileno, \u00e0s unidades de p-xileno, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cumeno e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ciclohexano. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das subunidades de produ\u00e7\u00e3o de arom\u00e1ticos referentes ao tratamento da gasolina de pir\u00f3lise com hidrog\u00e9nio, \u00e0 extra\u00e7\u00e3o de  benzeno\/tolueno\/xileno (BTX), \u00e0 dismuta\u00e7\u00e3o do tolueno, \u00e0 hidrodesalquila\u00e7\u00e3o (HDA), \u00e0 isomeriza\u00e7\u00e3o do xileno, \u00e0s unidades de p-xileno, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cumeno e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ciclohexano. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/331","es":"Regulamento (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de cloreto de vinilo s\u00e3o inferiores a 0,171 tCO2 e\/t de cloreto de vinilo?","es":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de cloreto de vinilo s\u00e3o inferiores a 0,171 tCO2 e\/t de cloreto de vinilo?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de cloreto de vinilo s\u00e3o inferiores a 0,171 tCO2 e\/t de cloreto de vinilo?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de cloreto de vinilo s\u00e3o inferiores a 0,171 tCO2 e\/t de cloreto de vinilo?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de cloreto de vinilo s\u00e3o inferiores a 0,171 tCO2 e\/t de cloreto de vinilo?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou s fases de produ\u00e7\u00e3o referentes \u00e0 clora\u00e7\u00e3o direta, \u00e0 oxiclora\u00e7\u00e3o e ao craqueamento de DCE para CVM. A clora\u00e7\u00e3o direta refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno. A oxiclora\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno com cloreto de hidrog\u00e9nio (HCl) e oxig\u00e9nio.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EA incinera\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos clorados contidos nos gases de exaust\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de DCE\/CVM est\u00e1 inclu\u00edda no par\u00e2metro de refer\u00eancia. A produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00e9nio e de ar comprimido utilizados como mat\u00e9rias-primas no fabrico de CVM est\u00e1 exclu\u00edda do par\u00e2metro de refer\u00eancia. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou s fases de produ\u00e7\u00e3o referentes \u00e0 clora\u00e7\u00e3o direta, \u00e0 oxiclora\u00e7\u00e3o e ao craqueamento de DCE para CVM. A clora\u00e7\u00e3o direta refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno. A oxiclora\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno com cloreto de hidrog\u00e9nio (HCl) e oxig\u00e9nio.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EA incinera\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos clorados contidos nos gases de exaust\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de DCE\/CVM est\u00e1 inclu\u00edda no par\u00e2metro de refer\u00eancia. A produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00e9nio e de ar comprimido utilizados como mat\u00e9rias-primas no fabrico de CVM est\u00e1 exclu\u00edda do par\u00e2metro de refer\u00eancia. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou s fases de produ\u00e7\u00e3o referentes \u00e0 clora\u00e7\u00e3o direta, \u00e0 oxiclora\u00e7\u00e3o e ao craqueamento de DCE para CVM. A clora\u00e7\u00e3o direta refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno. A oxiclora\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno com cloreto de hidrog\u00e9nio (HCl) e oxig\u00e9nio.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EA incinera\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos clorados contidos nos gases de exaust\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de DCE\/CVM est\u00e1 inclu\u00edda no par\u00e2metro de refer\u00eancia. A produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00e9nio e de ar comprimido utilizados como mat\u00e9rias-primas no fabrico de CVM est\u00e1 exclu\u00edda do par\u00e2metro de refer\u00eancia. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou s fases de produ\u00e7\u00e3o referentes \u00e0 clora\u00e7\u00e3o direta, \u00e0 oxiclora\u00e7\u00e3o e ao craqueamento de DCE para CVM. A clora\u00e7\u00e3o direta refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno. A oxiclora\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno com cloreto de hidrog\u00e9nio (HCl) e oxig\u00e9nio.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EA incinera\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos clorados contidos nos gases de exaust\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de DCE\/CVM est\u00e1 inclu\u00edda no par\u00e2metro de refer\u00eancia. A produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00e9nio e de ar comprimido utilizados como mat\u00e9rias-primas no fabrico de CVM est\u00e1 exclu\u00edda do par\u00e2metro de refer\u00eancia. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou s fases de produ\u00e7\u00e3o referentes \u00e0 clora\u00e7\u00e3o direta, \u00e0 oxiclora\u00e7\u00e3o e ao craqueamento de DCE para CVM. A clora\u00e7\u00e3o direta refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno. A oxiclora\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 clora\u00e7\u00e3o de etileno com cloreto de hidrog\u00e9nio (HCl) e oxig\u00e9nio.\u003Cbr\u003E \u003Cbr\u003EA incinera\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos clorados contidos nos gases de exaust\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de DCE\/CVM est\u00e1 inclu\u00edda no par\u00e2metro de refer\u00eancia. A produ\u00e7\u00e3o de oxig\u00e9nio e de ar comprimido utilizados como mat\u00e9rias-primas no fabrico de CVM est\u00e1 exclu\u00edda do par\u00e2metro de refer\u00eancia. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/331","es":"Regulamento (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de estireno s\u00e3o inferiores a 0,419 tCO2 e\/t de estireno?","es":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de estireno s\u00e3o inferiores a 0,419 tCO2 e\/t de estireno?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de estireno s\u00e3o inferiores a 0,419 tCO2 e\/t de estireno?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de estireno s\u00e3o inferiores a 0,419 tCO2 e\/t de estireno?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de estireno s\u00e3o inferiores a 0,419 tCO2 e\/t de estireno?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de estireno, bem como do produto interm\u00e9dio etilbenzeno (com a quantidade utilizada como mat\u00e9ria-prima para a produ\u00e7\u00e3o de estireno). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara as instala\u00e7\u00f5es que produzem \u00f3xido de propileno e mon\u00f3mero de estireno, as infraestruturas exclusivamente dedicadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es da unidade relacionadas com o propileno e o \u00f3xido de propileno est\u00e3o exclu\u00eddas deste par\u00e2metro de refer\u00eancia, e as \u003Cbr\u003Einstala\u00e7\u00f5es partilhadas est\u00e3o abrangidas proporcio\u0002nalmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, em toneladas, de mon\u00f3mero de estireno. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das frontei\u0002ras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de estireno, bem como do produto interm\u00e9dio etilbenzeno (com a quantidade utilizada como mat\u00e9ria-prima para a produ\u00e7\u00e3o de estireno). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara as instala\u00e7\u00f5es que produzem \u00f3xido de propileno e mon\u00f3mero de estireno, as infraestruturas exclusivamente dedicadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es da unidade relacionadas com o propileno e o \u00f3xido de propileno est\u00e3o exclu\u00eddas deste par\u00e2metro de refer\u00eancia, e as \u003Cbr\u003Einstala\u00e7\u00f5es partilhadas est\u00e3o abrangidas proporcio\u0002nalmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, em toneladas, de mon\u00f3mero de estireno. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das frontei\u0002ras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de estireno, bem como do produto interm\u00e9dio etilbenzeno (com a quantidade utilizada como mat\u00e9ria-prima para a produ\u00e7\u00e3o de estireno). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara as instala\u00e7\u00f5es que produzem \u00f3xido de propileno e mon\u00f3mero de estireno, as infraestruturas exclusivamente dedicadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es da unidade relacionadas com o propileno e o \u00f3xido de propileno est\u00e3o exclu\u00eddas deste par\u00e2metro de refer\u00eancia, e as \u003Cbr\u003Einstala\u00e7\u00f5es partilhadas est\u00e3o abrangidas proporcio\u0002nalmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, em toneladas, de mon\u00f3mero de estireno. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das frontei\u0002ras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de estireno, bem como do produto interm\u00e9dio etilbenzeno (com a quantidade utilizada como mat\u00e9ria-prima para a produ\u00e7\u00e3o de estireno). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara as instala\u00e7\u00f5es que produzem \u00f3xido de propileno e mon\u00f3mero de estireno, as infraestruturas exclusivamente dedicadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es da unidade relacionadas com o propileno e o \u00f3xido de propileno est\u00e3o exclu\u00eddas deste par\u00e2metro de refer\u00eancia, e as \u003Cbr\u003Einstala\u00e7\u00f5es partilhadas est\u00e3o abrangidas proporcio\u0002nalmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, em toneladas, de mon\u00f3mero de estireno. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das frontei\u0002ras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de estireno, bem como do produto interm\u00e9dio etilbenzeno (com a quantidade utilizada como mat\u00e9ria-prima para a produ\u00e7\u00e3o de estireno). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara as instala\u00e7\u00f5es que produzem \u00f3xido de propileno e mon\u00f3mero de estireno, as infraestruturas exclusivamente dedicadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es da unidade relacionadas com o propileno e o \u00f3xido de propileno est\u00e3o exclu\u00eddas deste par\u00e2metro de refer\u00eancia, e as \u003Cbr\u003Einstala\u00e7\u00f5es partilhadas est\u00e3o abrangidas proporcio\u0002nalmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, em toneladas, de mon\u00f3mero de estireno. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das frontei\u0002ras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/331","es":"Regulamento (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol s\u00e3o inferiores a 0,314 tCO2 e\/t de \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol?","es":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol s\u00e3o inferiores a 0,314 tCO2 e\/t de \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol s\u00e3o inferiores a 0,314 tCO2 e\/t de \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol s\u00e3o inferiores a 0,314 tCO2 e\/t de \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de produ\u00e7\u00e3o de  \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol s\u00e3o inferiores a 0,314 tCO2 e\/t de \u00f3xido de etileno\/etilenoglicol?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indires unidades de processamento referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de OE, \u00e0 purifica\u00e7\u00e3o de OE e \u00e0 se\u0002para\u00e7\u00e3o de glic\u00f3is. Este par\u00e2metro de refer\u00eancia abrange o consumo total de eletricidade (e as emiss\u00f5es indiretas conexas) dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indires unidades de processamento referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de OE, \u00e0 purifica\u00e7\u00e3o de OE e \u00e0 se\u0002para\u00e7\u00e3o de glic\u00f3is. Este par\u00e2metro de refer\u00eancia abrange o consumo total de eletricidade (e as emiss\u00f5es indiretas conexas) dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indires unidades de processamento referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de OE, \u00e0 purifica\u00e7\u00e3o de OE e \u00e0 se\u0002para\u00e7\u00e3o de glic\u00f3is. Este par\u00e2metro de refer\u00eancia abrange o consumo total de eletricidade (e as emiss\u00f5es indiretas conexas) dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indires unidades de processamento referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de OE, \u00e0 purifica\u00e7\u00e3o de OE e \u00e0 se\u0002para\u00e7\u00e3o de glic\u00f3is. Este par\u00e2metro de refer\u00eancia abrange o consumo total de eletricidade (e as emiss\u00f5es indiretas conexas) dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indires unidades de processamento referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de OE, \u00e0 purifica\u00e7\u00e3o de OE e \u00e0 se\u0002para\u00e7\u00e3o de glic\u00f3is. Este par\u00e2metro de refer\u00eancia abrange o consumo total de eletricidade (e as emiss\u00f5es indiretas conexas) dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/331","es":"Regulamento (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de \u00e1cido ad\u00edpico s\u00e3o inferiores a 0,32 tCO2 e\/t de \u00e1cido ad\u00edpico?","es":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de \u00e1cido ad\u00edpico s\u00e3o inferiores a 0,32 tCO2 e\/t de \u00e1cido ad\u00edpico?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de \u00e1cido ad\u00edpico s\u00e3o inferiores a 0,32 tCO2 e\/t de \u00e1cido ad\u00edpico?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de \u00e1cido ad\u00edpico s\u00e3o inferiores a 0,32 tCO2 e\/t de \u00e1cido ad\u00edpico?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE provenientes de processos de \u00e1cido ad\u00edpico s\u00e3o inferiores a 0,32 tCO2 e\/t de \u00e1cido ad\u00edpico?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do produto abrangido pelo par\u00e2metro de refer\u00eancia, bem como ao processo de destrui\u00e7\u00e3o do N2O. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do produto abrangido pelo par\u00e2metro de refer\u00eancia, bem como ao processo de destrui\u00e7\u00e3o do N2O. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do produto abrangido pelo par\u00e2metro de refer\u00eancia, bem como ao processo de destrui\u00e7\u00e3o do N2O. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do produto abrangido pelo par\u00e2metro de refer\u00eancia, bem como ao processo de destrui\u00e7\u00e3o do N2O. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 \u00e0 produ\u00e7\u00e3o do produto abrangido pelo par\u00e2metro de refer\u00eancia, bem como ao processo de destrui\u00e7\u00e3o do N2O. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/331","es":"Regulamento (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"Se os produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos abrangidos forem parcial ou integralmente fabricados a partir de mat\u00e9rias- primas renov\u00e1veis, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida destes produtos qu\u00edmicos s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos produtos qu\u00edmicos equivalentes fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Se os produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos abrangidos forem parcial ou integralmente fabricados a partir de mat\u00e9rias- primas renov\u00e1veis, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida destes produtos qu\u00edmicos s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos produtos qu\u00edmicos equivalentes fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Se os produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos abrangidos forem parcial ou integralmente fabricados a partir de mat\u00e9rias- primas renov\u00e1veis, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida destes produtos qu\u00edmicos s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos produtos qu\u00edmicos equivalentes fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Se os produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos abrangidos forem parcial ou integralmente fabricados a partir de mat\u00e9rias- primas renov\u00e1veis, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida destes produtos qu\u00edmicos s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos produtos qu\u00edmicos equivalentes fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Se os produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos abrangidos forem parcial ou integralmente fabricados a partir de mat\u00e9rias- primas renov\u00e1veis, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida destes produtos qu\u00edmicos s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos produtos qu\u00edmicos equivalentes fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que os produtos org\u00e2nciso s\u00e3o fabricados integralmente a partir de mat\u00e9rias-primas n\u00e3o renov\u00e1veis","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"11","text":{"en":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","es":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","fr":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-BR":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-PT":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"12","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa agr\u00edcola","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"12","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base","activity_code":"3.14","activity_description":"Fabrico de:\na) subst\u00e2ncias qu\u00edmicas de elevado valor (QEV):\ni) acetileno\nii) etileno\niii) propileno\niv) butadieno\n\nb) compostos arom\u00e1ticos:\ni) misturas de alquilbenzenos, misturas de alquilnaftalenos, exceto os c\u00f3digos 2707 ou 2902 do SH (Sistema Harmonizado)\nii) ciclo-hexano\niii) benzeno\niv) tolueno\nv) o-xileno\nvi) p-xileno\nvii) m-xileno e misturas de is\u00f3meros do xileno\nviii) etilbenzeno\nix) cumeno\nx) bifenilo, terfenilos, viniltoluenos, outros hidrocarbonetos c\u00edclicos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de ciclanos, ciclenos, cicloterpenos, benzeno, tolueno, xilenos, estireno, etilbenzeno, cumeno, naftaleno e antraceno\nxi) benzol (benzeno), toluol (tolueno) e xilol (xilenos)\nxii) naftaleno e outras misturas de hidrocarbonetos arom\u00e1ticos (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o do benzol, toluol e xilol)\n\nc) cloreto de vinilo\n\nd) estireno\n\ne) \u00f3xido de etileno\n\nf) monoetilenoglicol\n\ng) \u00e1cido ad\u00edpico\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.14 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"12","text":{"en":"A biomassa florestal utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","es":"A biomassa florestal utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","fr":"A biomassa florestal utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-BR":"A biomassa florestal utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-PT":"A biomassa florestal utilizada para fabricar produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa florestal","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]