[{"valor_total":588226408,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":2000000,"nipc":507866673,"nome_da_empresa":"REN","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"D35.12","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.6433,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.6433,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.0081,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.6351,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.7915,"capex-ccm_alinhamento":0.784,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.784,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.7472,"opex-ccm_alinhamento":0.7472,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.7472,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":30000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":1500000,"nipc":500097488,"nome_da_empresa":"Texeira Duarte","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"F42.99","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"s","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.4916,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0013,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0013,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.9237,"capex-ccm_alinhamento":0.0004,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.58,"opex-ccm_alinhamento":0.0001,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":7200000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":3000000,"nipc":503025798,"nome_da_empresa":"The Navigator Company","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"G46.76","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.1029,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0722,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.07,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.2985,"capex-ccm_alinhamento":0.2615,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.1173,"opex-ccm_alinhamento":0.1152,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":100000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":5000000000,"nipc":502801034,"nome_da_empresa":"COFINA","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"J60.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.2059,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.1819,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":30300000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":600000,"nipc":500156760,"nome_da_empresa":"INAPA","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"G46.76","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.0405,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0405,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.2589,"opex-ccm_alinhamento":0.2589,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.2589,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":4500000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":3000000,"nipc":500273170,"nome_da_empresa":"SONAE","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.0082,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0012,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0008,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.0001,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.0001,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.0001,"capex-ccm_elegibilidade":0.2267,"capex-ccm_alinhamento":0.0455,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.0002,"capex-ccm_capacitante":0.0045,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.0217,"opex-ccm_alinhamento":0.0094,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0122,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":10000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":6000000,"nipc":502816481,"nome_da_empresa":"Media Capital","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"J63.11","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.9835,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.8651,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0.9285,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":300000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":50000000,"nipc":500197814,"nome_da_empresa":"Mota-Engil","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"F42.11","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.09,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.16,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.07,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.02,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.1,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.18,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":5000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":800000,"nipc":500103844,"nome_da_empresa":"Ramada","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"G46.72","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.255,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.255,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":16020000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":6000000,"nipc":503541320,"nome_da_empresa":"Glintt","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"J62.02","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.005,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.005,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.005,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.005,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.07,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0.07,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":34000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":0,"nipc":501991360,"nome_da_empresa":"Ibersol","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"I56.10","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.3016,"capex-ccm_alinhamento":0.0037,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0.0019,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":29000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":15000000,"nipc":504686496,"nome_da_empresa":"NovaBase","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"M70.22","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.142,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.0475,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.016,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0.009,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":4005000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":2500000,"nipc":506042715,"nome_da_empresa":"GreenVolt","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"D35.11","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.9824,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.9824,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0226,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.9618,"capex-ccm_alinhamento":0.9618,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.7608,"opex-ccm_alinhamento":0.7608,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":10000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":5000000,"nipc":501984046,"nome_da_empresa":"Impresa","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"J58.13","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.8549,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.1553,"capex-ccm_alinhamento":0.1553,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.1553,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.0662,"opex-ccm_alinhamento":0.0662,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0662,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":300000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":200000000,"nipc":500100144,"nome_da_empresa":"Jer\u00f3nimo Martins","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"N82.99","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.5493,"capex-ccm_alinhamento":0.0929,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0032,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":50000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":15000000,"nipc":502884665,"nome_da_empresa":"CUF","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"N73.39","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.001,"capex-ccm_alinhamento":0.001,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":2.64880546075085e-7,"capex-cca_alinhamento":2.64880546075085e-7,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.0034,"opex-ccm_alinhamento":0.0034,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.0003,"opex-cca_alinhamento":0.0003,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":12050000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":500000,"nipc":502593130,"nome_da_empresa":"SEMAPA","tipo":3,"entidade_empresarial":2,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.4591,"capex-ccm_alinhamento":0.4591,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0004,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.2235,"opex-ccm_alinhamento":0.2235,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":20000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":3000000,"nipc":506841871,"nome_da_empresa":"Martifer","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"C25.11","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.0557,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.3617,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.2059,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":450000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":350000000,"nipc":505060515,"nome_da_empresa":"GALP","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.0049,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0049,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0014,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.3348,"capex-ccm_alinhamento":0.3348,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0106,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.0048,"opex-ccm_alinhamento":0.0048,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":100000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":50000000,"nipc":513945342,"nome_da_empresa":"Euronext","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"K66.11","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.107,"capex-ccm_alinhamento":0.003,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":100000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":50000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":5,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":0.4591,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":0.2235,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":300000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":5000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":5,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.4,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.4,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.13333333333333336,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.5,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.33333333333333337,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.11111111111111113,"capex-ccm_elegibilidade":0.25,"capex-ccm_alinhamento":0.4591,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.5,"capex-cca_alinhamento":0.33333333333333337,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.16666666666666669,"capex-cca_capacitante":0.11111111111111113,"opex-ccm_elegibilidade":0.3,"opex-ccm_alinhamento":0.2235,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.1,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.45,"opex-cca_alinhamento":0.45,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.15000000000000002,"opex-cca_capacitante":0.1},{"valor_total":50000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":200000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":5,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.3,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.25,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.125,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.08333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.25,"capex-ccm_alinhamento":0.4591,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.08333333333333334,"capex-ccm_capacitante":0.055555555555555566,"capex-cca_elegibilidade":0.6,"capex-cca_alinhamento":0.4,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.2,"capex-cca_capacitante":0.13333333333333336,"opex-ccm_elegibilidade":0.32,"opex-ccm_alinhamento":0.2235,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.10666666666666666,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.55,"opex-cca_alinhamento":0.55,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.18333333333333335,"opex-cca_capacitante":0.12222222222222223},{"valor_total":1200000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":15000000,"nipc":502593130,"nome_da_empresa":"SEMAPA","tipo":2,"entidade_empresarial":2,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.4591,"capex-ccm_alinhamento":0.4591,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0004,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.2235,"opex-ccm_alinhamento":0.2235,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":34000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":500000,"nipc":502593130,"nome_da_empresa":"SEMAPA","tipo":3,"entidade_empresarial":2,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.4591,"capex-ccm_alinhamento":0.4591,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0004,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.2235,"opex-ccm_alinhamento":0.2235,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":2000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":3000000,"nipc":502593130,"nome_da_empresa":"SEMAPA","tipo":3,"entidade_empresarial":2,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1757,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.4591,"capex-ccm_alinhamento":0.4591,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0004,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.2235,"opex-ccm_alinhamento":0.2235,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":4500000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":350000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":6,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":10000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":4,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.08,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.05333333333333333,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.026666666666666665,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.017777777777777774,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.06666666666666668,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.022222222222222227,"capex-ccm_elegibilidade":0.1,"capex-ccm_alinhamento":0.06666666666666668,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"capex-ccm_capacitante":0.022222222222222227,"capex-cca_elegibilidade":0.15,"capex-cca_alinhamento":0.1,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.05,"capex-cca_capacitante":0.03333333333333334,"opex-ccm_elegibilidade":0.14,"opex-ccm_alinhamento":0.14,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.046666666666666676,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.2,"opex-cca_alinhamento":0.2,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06666666666666668,"opex-cca_capacitante":0.04444444444444445},{"valor_total":32000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":505060515,"nome_da_empresa":"GALP","tipo":2,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.0049,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0049,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0014,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.3348,"capex-ccm_alinhamento":0.3348,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.0106,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.0048,"opex-ccm_alinhamento":0.0048,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":50000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":500273170,"nome_da_empresa":"SONAE","tipo":2,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"K64.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.0082,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0012,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0008,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.0001,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.0001,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.0001,"capex-ccm_elegibilidade":0.2267,"capex-ccm_alinhamento":0.0455,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.0002,"capex-ccm_capacitante":0.0045,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.0217,"opex-ccm_alinhamento":0.0217,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0122,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":12000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":513210978,"nome_da_empresa":"PME de constru\u00e7\u00e3o","tipo":2,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"N82.99","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"N","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.18,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.12,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.06,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.039999999999999994,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.09,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.06,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.019999999999999997,"capex-ccm_elegibilidade":0.2,"capex-ccm_alinhamento":0.13333333333333336,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.06666666666666668,"capex-ccm_capacitante":0.04444444444444445,"capex-cca_elegibilidade":0.2,"capex-cca_alinhamento":0.13333333333333336,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06666666666666668,"capex-cca_capacitante":0.04444444444444445,"opex-ccm_elegibilidade":0.1,"opex-ccm_alinhamento":0.1,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.21,"opex-cca_alinhamento":0.21,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.07,"opex-cca_capacitante":0.046666666666666676},{"valor_total":300000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":502884665,"nome_da_empresa":"CUF","tipo":2,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"N73.39","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.001,"capex-ccm_alinhamento":0.001,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":2.64880546075085e-7,"capex-cca_alinhamento":2.64880546075085e-7,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.0034,"opex-ccm_alinhamento":0.0034,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.0003,"opex-cca_alinhamento":0.0003,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":50000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":500097488,"nome_da_empresa":"Texeira Duarte","tipo":2,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"F42.99","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.4916,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0013,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0013,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.9237,"capex-ccm_alinhamento":0.0004,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.58,"opex-ccm_alinhamento":0.0001,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":1020000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":501991360,"nome_da_empresa":"Ibersol","tipo":2,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"I56.10","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.3016,"capex-ccm_alinhamento":0.0037,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0.0019,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":340000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":4,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.21,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.14,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.11,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.046666666666666676,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.32,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.25,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.25,"capex-ccm_elegibilidade":0.15,"capex-ccm_alinhamento":0.1,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"capex-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"capex-cca_elegibilidade":0.25,"capex-cca_alinhamento":0.16666666666666669,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.08333333333333334,"capex-cca_capacitante":0.055555555555555566,"opex-ccm_elegibilidade":0.175,"opex-ccm_alinhamento":0.11666666666666667,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.058333333333333334,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0.3,"opex-cca_alinhamento":0.2,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.1,"opex-cca_capacitante":0.06666666666666668},{"valor_total":2000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":500097488,"nome_da_empresa":"Texeira Duarte","tipo":3,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"F42.99","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"S","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.4916,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.0013,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.0013,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.9237,"capex-ccm_alinhamento":0.0004,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.58,"opex-ccm_alinhamento":0.0001,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0.0001,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":45000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":40000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":4,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.15,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.06,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.019999999999999997,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.45,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.30000000000000004,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.15000000000000002,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.1,"capex-ccm_elegibilidade":0.18,"capex-ccm_alinhamento":0.12,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.06,"capex-ccm_capacitante":0.039999999999999994,"capex-cca_elegibilidade":0.58,"capex-cca_alinhamento":0.3866666666666666,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.15,"capex-cca_capacitante":0.1288888888888889,"opex-ccm_elegibilidade":0.24,"opex-ccm_alinhamento":0.15999999999999998,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.07999999999999999,"opex-ccm_capacitante":0.05333333333333333,"opex-cca_elegibilidade":0.3,"opex-cca_alinhamento":0.2,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.1,"opex-cca_capacitante":0.06666666666666668},{"valor_total":1020000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":20400000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":7,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.14,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.6,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.05,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.01,"capex-ccm_elegibilidade":0.15,"capex-ccm_alinhamento":0.1,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"capex-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"capex-cca_elegibilidade":0.5,"capex-cca_alinhamento":0.33333333333333337,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.16666666666666669,"capex-cca_capacitante":0.11111111111111113,"opex-ccm_elegibilidade":0.26,"opex-ccm_alinhamento":0.17333333333333334,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.08666666666666667,"opex-ccm_capacitante":0.057777777777777775,"opex-cca_elegibilidade":0.17,"opex-cca_alinhamento":0.11333333333333334,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.05666666666666667,"opex-cca_capacitante":0.037777777777777785},{"valor_total":34000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":68000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":7,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.35,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.3,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.15,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.06666666666666668,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.02,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.04,"capex-ccm_elegibilidade":0.3,"capex-ccm_alinhamento":0.15,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.075,"capex-ccm_capacitante":0.05,"capex-cca_elegibilidade":0.1,"capex-cca_alinhamento":0.06666666666666668,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"capex-cca_capacitante":0.022222222222222227,"opex-ccm_elegibilidade":0.36,"opex-ccm_alinhamento":0.24,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.12,"opex-ccm_capacitante":0.07999999999999999,"opex-cca_elegibilidade":0.2,"opex-cca_alinhamento":0.13333333333333336,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06666666666666668,"opex-cca_capacitante":0.04444444444444445},{"valor_total":23000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":46000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":7,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":2300000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":7,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.45,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.30000000000000004,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.45,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.30000000000000004,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.15000000000000002,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.1,"capex-ccm_elegibilidade":0.5,"capex-ccm_alinhamento":0.33333333333333337,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.16666666666666669,"capex-ccm_capacitante":0.2,"capex-cca_elegibilidade":0.35,"capex-cca_alinhamento":0.23333333333333334,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.11666666666666667,"capex-cca_capacitante":0.07777777777777778,"opex-ccm_elegibilidade":0.55,"opex-ccm_alinhamento":0.3666666666666667,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.18333333333333335,"opex-ccm_capacitante":0.12222222222222223,"opex-cca_elegibilidade":0.4,"opex-cca_alinhamento":0.2666666666666667,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.13333333333333336,"opex-cca_capacitante":0.0888888888888889},{"valor_total":1020000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":200000400,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":8,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.16,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.10666666666666666,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05333333333333333,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.03555555555555555,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.13,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.08666666666666667,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.04,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.028888888888888888,"capex-ccm_elegibilidade":0.2,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.2,"capex-cca_alinhamento":0.13333333333333336,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06666666666666668,"capex-cca_capacitante":0.04444444444444445,"opex-ccm_elegibilidade":0.25,"opex-ccm_alinhamento":0.16666666666666669,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.08333333333333334,"opex-ccm_capacitante":0.055555555555555566,"opex-cca_elegibilidade":0.28,"opex-cca_alinhamento":0.1866666666666667,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.09333333333333335,"opex-cca_capacitante":0.062222222222222234},{"valor_total":4400000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":7800000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":8,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":6600000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":8,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":7000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":4600000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":8,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.06666666666666668,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.022222222222222227,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.15,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.05,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.03333333333333334,"capex-ccm_elegibilidade":0.15,"capex-ccm_alinhamento":0.1,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.1,"capex-cca_alinhamento":0.06666666666666668,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0.022222222222222227,"opex-ccm_elegibilidade":0.4,"opex-ccm_alinhamento":0.2666666666666667,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.13333333333333336,"opex-ccm_capacitante":0.0888888888888889,"opex-cca_elegibilidade":0.14,"opex-cca_alinhamento":0.09333333333333335,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.046666666666666676,"opex-cca_capacitante":0.031111111111111117},{"valor_total":2500000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":2000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.25,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.06666666666666668,"capex-ccm_elegibilidade":0.25,"capex-ccm_alinhamento":0.16666666666666669,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.08333333333333334,"capex-ccm_capacitante":0.055555555555555566,"capex-cca_elegibilidade":0.2,"capex-cca_alinhamento":0.13333333333333336,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06666666666666668,"capex-cca_capacitante":0.04444444444444445,"opex-ccm_elegibilidade":0.2,"opex-ccm_alinhamento":0.13333333333333336,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.06666666666666668,"opex-ccm_capacitante":0.04444444444444445,"opex-cca_elegibilidade":0.19,"opex-cca_alinhamento":0.12666666666666665,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06333333333333332,"opex-cca_capacitante":0.04222222222222222},{"valor_total":340000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":1000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.25,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.05,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.005,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.01666666666666667,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.06666666666666668,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.022222222222222227,"capex-ccm_elegibilidade":0.3,"capex-ccm_alinhamento":0.2,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.1,"capex-ccm_capacitante":0.1,"capex-cca_elegibilidade":0.35,"capex-cca_alinhamento":0.23333333333333334,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.11666666666666667,"capex-cca_capacitante":0.07777777777777778,"opex-ccm_elegibilidade":0.1,"opex-ccm_alinhamento":0.06666666666666668,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"opex-ccm_capacitante":0.022222222222222227,"opex-cca_elegibilidade":0.3,"opex-cca_alinhamento":0.2,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.1,"opex-cca_capacitante":0.06666666666666668},{"valor_total":500000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.15,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.18,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.12,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.039999999999999994,"capex-ccm_elegibilidade":0.1,"capex-ccm_alinhamento":0.06666666666666668,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"capex-ccm_capacitante":0.022222222222222227,"capex-cca_elegibilidade":0.4,"capex-cca_alinhamento":0.2666666666666667,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.13333333333333336,"capex-cca_capacitante":0.0888888888888889,"opex-ccm_elegibilidade":0.35,"opex-ccm_alinhamento":0.23333333333333334,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.11666666666666667,"opex-ccm_capacitante":0.07777777777777778,"opex-cca_elegibilidade":0.45,"opex-cca_alinhamento":0.30000000000000004,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.15000000000000002,"opex-cca_capacitante":0.1},{"valor_total":60000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":4000600,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.3,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.3,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.15,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.155,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.08,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.04,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.026666666666666665,"capex-ccm_elegibilidade":0.4,"capex-ccm_alinhamento":0.2666666666666667,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.13333333333333336,"capex-ccm_capacitante":0.0888888888888889,"capex-cca_elegibilidade":0.05,"capex-cca_alinhamento":0.03333333333333334,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0.011111111111111113,"opex-ccm_elegibilidade":0.25,"opex-ccm_alinhamento":0.16666666666666669,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.08333333333333334,"opex-ccm_capacitante":0.055555555555555566,"opex-cca_elegibilidade":0.1,"opex-cca_alinhamento":0.06666666666666668,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"opex-cca_capacitante":0.022222222222222227},{"valor_total":325000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":2000400,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.25,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.16666666666666669,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.08333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.055555555555555566,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.5,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.33333333333333337,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.16666666666666669,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.11111111111111113,"capex-ccm_elegibilidade":0.1,"capex-ccm_alinhamento":0.06666666666666668,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0.05,"capex-cca_elegibilidade":0.07,"capex-cca_alinhamento":0.046666666666666676,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.023333333333333338,"capex-cca_capacitante":0.015555555555555559,"opex-ccm_elegibilidade":0.5,"opex-ccm_alinhamento":0.33333333333333337,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.16666666666666669,"opex-ccm_capacitante":0.11111111111111113,"opex-cca_elegibilidade":0.09,"opex-cca_alinhamento":0.06,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.03,"opex-cca_capacitante":0.019999999999999997},{"valor_total":54000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":7500000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.28,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.13,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.02,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.043333333333333335,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.16,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.10666666666666666,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.05333333333333333,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.03555555555555555,"capex-ccm_elegibilidade":0.35,"capex-ccm_alinhamento":0.23333333333333334,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.11666666666666667,"capex-ccm_capacitante":0.07777777777777778,"capex-cca_elegibilidade":0.1,"capex-cca_alinhamento":0.06666666666666668,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"capex-cca_capacitante":0.022222222222222227,"opex-ccm_elegibilidade":0.1,"opex-ccm_alinhamento":0.06666666666666668,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"opex-ccm_capacitante":0.022222222222222227,"opex-cca_elegibilidade":0.07,"opex-cca_alinhamento":0.046666666666666676,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.023333333333333338,"opex-cca_capacitante":0.015555555555555559},{"valor_total":900000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":800000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.18,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.12,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.06,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.039999999999999994,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.18,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.12,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.06,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.039999999999999994,"capex-ccm_elegibilidade":0.2,"capex-ccm_alinhamento":0.1,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"capex-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"capex-cca_elegibilidade":0.14,"capex-cca_alinhamento":0.09333333333333335,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.07,"capex-cca_capacitante":0.031111111111111117,"opex-ccm_elegibilidade":0.1,"opex-ccm_alinhamento":0.06666666666666668,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.03333333333333334,"opex-ccm_capacitante":0.022222222222222227,"opex-cca_elegibilidade":0.21,"opex-cca_alinhamento":0.14,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.07,"opex-cca_capacitante":0.046666666666666676},{"valor_total":800000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":400000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":9,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.19,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.15,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.1,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.05,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0.03333333333333334,"capex-ccm_elegibilidade":0.3,"capex-ccm_alinhamento":0.2,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.1,"capex-ccm_capacitante":0.06666666666666668,"capex-cca_elegibilidade":0.12,"capex-cca_alinhamento":0.07999999999999999,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.08,"capex-cca_capacitante":0.026666666666666665,"opex-ccm_elegibilidade":0.15,"opex-ccm_alinhamento":0.1,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.05,"opex-ccm_capacitante":0.03333333333333334,"opex-cca_elegibilidade":0.14,"opex-cca_alinhamento":0.09333333333333335,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0.046666666666666676,"opex-cca_capacitante":0.031111111111111117},{"valor_total":1000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":10,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":20000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":11,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":15000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":1000000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":12,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":30000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":13,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":60000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":14,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":75000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":15,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":45000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":16,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":50000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":17,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":120000000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":2000000000,"nipc":null,"nome_da_empresa":null,"tipo":18,"entidade_empresarial":null,"c\u00f3digo_nace":null,"sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":null,"empresa_europeia":null,"fim_espec\u00edfico":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":null,"capex-ccm_elegibilidade":null,"capex-ccm_alinhamento":null,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"capex-ccm_capacitante":null,"capex-cca_elegibilidade":null,"capex-cca_alinhamento":null,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"capex-cca_capacitante":null,"opex-ccm_elegibilidade":null,"opex-ccm_alinhamento":null,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":null,"opex-ccm_capacitante":null,"opex-cca_elegibilidade":null,"opex-cca_alinhamento":null,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":null,"opex-cca_capacitante":null},{"valor_total":500000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":567894323,"nome_da_empresa":"Transportations LDA","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"H49.41","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"N","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.25,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.16,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.07,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.02,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.09,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0.09,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":200000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":100000,"nipc":505123647,"nome_da_empresa":"Digisolutions","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"J63.11","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"N","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.43,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.43,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.43,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.43,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.43,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0.3,"capex-ccm_alinhamento":0.3,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.3,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0.3,"capex-cca_alinhamento":0.3,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":1000000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":400000,"nipc":504555666,"nome_da_empresa":"Pimenta Constru\u00e7\u00f5es","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"F41.20","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"N","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.5,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.5,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0.2,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.47,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.47,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0.1,"opex-ccm_alinhamento":0.1,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0.1,"opex-cca_alinhamento":0.1,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0},{"valor_total":760000,"varia\u00e7\u00e3o_exerc\u00edcio":null,"nipc":508743303,"nome_da_empresa":"Cimentus","tipo":1,"entidade_empresarial":5,"c\u00f3digo_nace":"C23.51","sujei\u00e7\u00e3o_nfdr":"N","empresa_europeia":"S","fim_espec\u00edfico":"N","volume_de_neg\u00f3cios-ccm_elegibilidade":0.245,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_alinhamento":0.12,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-ccm_capacitante":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_elegibilidade":0.245,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_alinhamento":0.07,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"volume_de_neg\u00f3cios-cca_capacitante":0,"capex-ccm_elegibilidade":0,"capex-ccm_alinhamento":0,"capex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"capex-ccm_capacitante":0,"capex-cca_elegibilidade":0,"capex-cca_alinhamento":0,"capex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"capex-cca_capacitante":0,"opex-ccm_elegibilidade":0,"opex-ccm_alinhamento":0,"opex-ccm_transi\u00e7\u00e3o":0,"opex-ccm_capacitante":0,"opex-cca_elegibilidade":0,"opex-cca_alinhamento":0,"opex-cca_adapta\u00e7\u00e3o":0,"opex-cca_capacitante":0}]