[{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade seguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","es":"A atividade seguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","fr":"A atividade seguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","pt-BR":"A atividade seguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","pt-PT":"A atividade seguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?"},"help":{"en":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos","es":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos","fr":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos","pt-BR":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos","pt-PT":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A seguradora divulga publicamente a forma como os riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o tidos em conta na atividade de seguros?","es":"A seguradora divulga publicamente a forma como os riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o tidos em conta na atividade de seguros?","fr":"A seguradora divulga publicamente a forma como os riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o tidos em conta na atividade de seguros?","pt-BR":"A seguradora divulga publicamente a forma como os riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o tidos em conta na atividade de seguros?","pt-PT":"A seguradora divulga publicamente a forma como os riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas s\u00e3o tidos em conta na atividade de seguros?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Com exce\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, a atividade seguradora prev\u00ea incentivos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco estabelecendo (pr\u00e9-) condi\u00e7\u00f5es para a cobertura de seguro de risco e funcionando como um sinal de pre\u00e7o do risco?","es":"Com exce\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, a atividade seguradora prev\u00ea incentivos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco estabelecendo (pr\u00e9-) condi\u00e7\u00f5es para a cobertura de seguro de risco e funcionando como um sinal de pre\u00e7o do risco?","fr":"Com exce\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, a atividade seguradora prev\u00ea incentivos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco estabelecendo (pr\u00e9-) condi\u00e7\u00f5es para a cobertura de seguro de risco e funcionando como um sinal de pre\u00e7o do risco?","pt-BR":"Com exce\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, a atividade seguradora prev\u00ea incentivos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco estabelecendo (pr\u00e9-) condi\u00e7\u00f5es para a cobertura de seguro de risco e funcionando como um sinal de pre\u00e7o do risco?","pt-PT":"Com exce\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, a atividade seguradora prev\u00ea incentivos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco estabelecendo (pr\u00e9-) condi\u00e7\u00f5es para a cobertura de seguro de risco e funcionando como um sinal de pre\u00e7o do risco?"},"help":{"en":"As redu\u00e7\u00f5es de pr\u00e9mios e franquias, eventualmente com base em informa\u00e7\u00f5es de apoio sobre a\u00e7\u00f5es existentes\/poss\u00edveis, concedidas aos tomadores de seguros que protegem um ativo ou atividade contra danos causados por cat\u00e1strofes naturais podem considerar-se um incentivo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco.","es":"As redu\u00e7\u00f5es de pr\u00e9mios e franquias, eventualmente com base em informa\u00e7\u00f5es de apoio sobre a\u00e7\u00f5es existentes\/poss\u00edveis, concedidas aos tomadores de seguros que protegem um ativo ou atividade contra danos causados por cat\u00e1strofes naturais podem considerar-se um incentivo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco.","fr":"As redu\u00e7\u00f5es de pr\u00e9mios e franquias, eventualmente com base em informa\u00e7\u00f5es de apoio sobre a\u00e7\u00f5es existentes\/poss\u00edveis, concedidas aos tomadores de seguros que protegem um ativo ou atividade contra danos causados por cat\u00e1strofes naturais podem considerar-se um incentivo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco.","pt-BR":"As redu\u00e7\u00f5es de pr\u00e9mios e franquias, eventualmente com base em informa\u00e7\u00f5es de apoio sobre a\u00e7\u00f5es existentes\/poss\u00edveis, concedidas aos tomadores de seguros que protegem um ativo ou atividade contra danos causados por cat\u00e1strofes naturais podem considerar-se um incentivo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco.","pt-PT":"As redu\u00e7\u00f5es de pr\u00e9mios e franquias, eventualmente com base em informa\u00e7\u00f5es de apoio sobre a\u00e7\u00f5es existentes\/poss\u00edveis, concedidas aos tomadores de seguros que protegem um ativo ou atividade contra danos causados por cat\u00e1strofes naturais podem considerar-se um incentivo \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Ap\u00f3s um evento com risco clim\u00e1tico, a seguradora informa sobre as condi\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o da cobertura de seguro e, em especial, sobre os benef\u00edcios de uma melhor constru\u00e7\u00e3o nesse contexto?","es":"Ap\u00f3s um evento com risco clim\u00e1tico, a seguradora informa sobre as condi\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o da cobertura de seguro e, em especial, sobre os benef\u00edcios de uma melhor constru\u00e7\u00e3o nesse contexto?","fr":"Ap\u00f3s um evento com risco clim\u00e1tico, a seguradora informa sobre as condi\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o da cobertura de seguro e, em especial, sobre os benef\u00edcios de uma melhor constru\u00e7\u00e3o nesse contexto?","pt-BR":"Ap\u00f3s um evento com risco clim\u00e1tico, a seguradora informa sobre as condi\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o da cobertura de seguro e, em especial, sobre os benef\u00edcios de uma melhor constru\u00e7\u00e3o nesse contexto?","pt-PT":"Ap\u00f3s um evento com risco clim\u00e1tico, a seguradora informa sobre as condi\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o da cobertura de seguro e, em especial, sobre os benef\u00edcios de uma melhor constru\u00e7\u00e3o nesse contexto?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco pelas medidas preventivas tomadas pelos tomadores de seguros?","es":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco pelas medidas preventivas tomadas pelos tomadores de seguros?","fr":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco pelas medidas preventivas tomadas pelos tomadores de seguros?","pt-BR":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco pelas medidas preventivas tomadas pelos tomadores de seguros?","pt-PT":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco pelas medidas preventivas tomadas pelos tomadores de seguros?"},"help":{"en":"Se um tomador de seguro tiver investido em medidas de adapta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o considerados pr\u00e9mios mais baixos, a t\u00edtulo de bonifica\u00e7\u00e3o baseada no risco, pelas medidas preventivas por este tomadas","es":"Se um tomador de seguro tiver investido em medidas de adapta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o considerados pr\u00e9mios mais baixos, a t\u00edtulo de bonifica\u00e7\u00e3o baseada no risco, pelas medidas preventivas por este tomadas","fr":"Se um tomador de seguro tiver investido em medidas de adapta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o considerados pr\u00e9mios mais baixos, a t\u00edtulo de bonifica\u00e7\u00e3o baseada no risco, pelas medidas preventivas por este tomadas","pt-BR":"Se um tomador de seguro tiver investido em medidas de adapta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o considerados pr\u00e9mios mais baixos, a t\u00edtulo de bonifica\u00e7\u00e3o baseada no risco, pelas medidas preventivas por este tomadas","pt-PT":"Se um tomador de seguro tiver investido em medidas de adapta\u00e7\u00e3o, s\u00e3o considerados pr\u00e9mios mais baixos, a t\u00edtulo de bonifica\u00e7\u00e3o baseada no risco, pelas medidas preventivas por este tomadas"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas porque as restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro n\u00e3o o permitem","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"Nos casos em que as restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro impedirem a seguradora ou resseguradora de oferecer bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco, os produtos de seguros, em vez disso, prop\u00f5em aos clientes medidas preventivas ou de prote\u00e7\u00e3o contra cat\u00e1strofes naturais relativas a ativos, atividades ou pessoas?","es":"Nos casos em que as restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro impedirem a seguradora ou resseguradora de oferecer bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco, os produtos de seguros, em vez disso, prop\u00f5em aos clientes medidas preventivas ou de prote\u00e7\u00e3o contra cat\u00e1strofes naturais relativas a ativos, atividades ou pessoas?","fr":"Nos casos em que as restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro impedirem a seguradora ou resseguradora de oferecer bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco, os produtos de seguros, em vez disso, prop\u00f5em aos clientes medidas preventivas ou de prote\u00e7\u00e3o contra cat\u00e1strofes naturais relativas a ativos, atividades ou pessoas?","pt-BR":"Nos casos em que as restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro impedirem a seguradora ou resseguradora de oferecer bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco, os produtos de seguros, em vez disso, prop\u00f5em aos clientes medidas preventivas ou de prote\u00e7\u00e3o contra cat\u00e1strofes naturais relativas a ativos, atividades ou pessoas?","pt-PT":"Nos casos em que as restri\u00e7\u00f5es legais \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro impedirem a seguradora ou resseguradora de oferecer bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco, os produtos de seguros, em vez disso, prop\u00f5em aos clientes medidas preventivas ou de prote\u00e7\u00e3o contra cat\u00e1strofes naturais relativas a ativos, atividades ou pessoas?"},"help":{"en":"Estas medidas podem consistir na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou de aconselhamento aos clientes sobre os riscos clim\u00e1ticos e as medidas preventivas que os clientes poder\u00e3o tomar","es":"Estas medidas podem consistir na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou de aconselhamento aos clientes sobre os riscos clim\u00e1ticos e as medidas preventivas que os clientes poder\u00e3o tomar","fr":"Estas medidas podem consistir na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou de aconselhamento aos clientes sobre os riscos clim\u00e1ticos e as medidas preventivas que os clientes poder\u00e3o tomar","pt-BR":"Estas medidas podem consistir na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou de aconselhamento aos clientes sobre os riscos clim\u00e1ticos e as medidas preventivas que os clientes poder\u00e3o tomar","pt-PT":"Estas medidas podem consistir na presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou de aconselhamento aos clientes sobre os riscos clim\u00e1ticos e as medidas preventivas que os clientes poder\u00e3o tomar"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"A estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o dos produtos abrange as medidas destinadas a garantir a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es aos tomadores de seguros sobre a relev\u00e2ncia das medidas preventivas que poder\u00e3o tomar, relativamente aos termos e condi\u00e7\u00f5es da cobertura de seguro, incluindo os impactos potenciais dessas medidas na cobertura de seguro ou no n\u00edvel dos pr\u00e9mios?","es":"A estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o dos produtos abrange as medidas destinadas a garantir a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es aos tomadores de seguros sobre a relev\u00e2ncia das medidas preventivas que poder\u00e3o tomar, relativamente aos termos e condi\u00e7\u00f5es da cobertura de seguro, incluindo os impactos potenciais dessas medidas na cobertura de seguro ou no n\u00edvel dos pr\u00e9mios?","fr":"A estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o dos produtos abrange as medidas destinadas a garantir a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es aos tomadores de seguros sobre a relev\u00e2ncia das medidas preventivas que poder\u00e3o tomar, relativamente aos termos e condi\u00e7\u00f5es da cobertura de seguro, incluindo os impactos potenciais dessas medidas na cobertura de seguro ou no n\u00edvel dos pr\u00e9mios?","pt-BR":"A estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o dos produtos abrange as medidas destinadas a garantir a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es aos tomadores de seguros sobre a relev\u00e2ncia das medidas preventivas que poder\u00e3o tomar, relativamente aos termos e condi\u00e7\u00f5es da cobertura de seguro, incluindo os impactos potenciais dessas medidas na cobertura de seguro ou no n\u00edvel dos pr\u00e9mios?","pt-PT":"A estrat\u00e9gia de distribui\u00e7\u00e3o dos produtos abrange as medidas destinadas a garantir a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es aos tomadores de seguros sobre a relev\u00e2ncia das medidas preventivas que poder\u00e3o tomar, relativamente aos termos e condi\u00e7\u00f5es da cobertura de seguro, incluindo os impactos potenciais dessas medidas na cobertura de seguro ou no n\u00edvel dos pr\u00e9mios?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem cobertura contra os riscos associados ao clima?","es":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem cobertura contra os riscos associados ao clima?","fr":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem cobertura contra os riscos associados ao clima?","pt-BR":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem cobertura contra os riscos associados ao clima?","pt-PT":"Os produtos de seguros vendidos no \u00e2mbito da atividade seguradora oferecem cobertura contra os riscos associados ao clima?"},"help":{"en":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","es":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","fr":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","pt-BR":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","pt-PT":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU)","es":"Regulamento Delegado (EU)","fr":"Regulamento Delegado (EU)","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU)","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU)"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas apenas porque a procura e as necessidades dos tomadores de seguros n\u00e3o o exigem","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"Os produtos incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos?  ","es":"Os produtos incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos?  ","fr":"Os produtos incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos?  ","pt-BR":"Os produtos incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos?  ","pt-PT":"Os produtos incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos?  "},"help":{"en":"Estas solu\u00e7\u00f5es podem incluir a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionadas com danos n\u00e3o f\u00edsicos, os efeitos em cascata e as interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca e falhas nas infraestruturas cr\u00edticas","es":"Estas solu\u00e7\u00f5es podem incluir a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionadas com danos n\u00e3o f\u00edsicos, os efeitos em cascata e as interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca e falhas nas infraestruturas cr\u00edticas","fr":"Estas solu\u00e7\u00f5es podem incluir a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionadas com danos n\u00e3o f\u00edsicos, os efeitos em cascata e as interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca e falhas nas infraestruturas cr\u00edticas","pt-BR":"Estas solu\u00e7\u00f5es podem incluir a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionadas com danos n\u00e3o f\u00edsicos, os efeitos em cascata e as interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca e falhas nas infraestruturas cr\u00edticas","pt-PT":"Estas solu\u00e7\u00f5es podem incluir a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionadas com danos n\u00e3o f\u00edsicos, os efeitos em cascata e as interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca e falhas nas infraestruturas cr\u00edticas"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas apenas porque tal n\u00e3o se adapta \u00e0 procura e necessidades particulares dos clientes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9","text":{"en":"A seguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade seguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","es":"A seguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade seguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","fr":"A seguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade seguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","pt-BR":"A seguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade seguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","pt-PT":"A seguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade seguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? "},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","es":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","fr":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","pt-BR":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","pt-PT":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2016\/679","es":"Regulamento (EU) 2016\/679","fr":"Regulamento (EU) 2016\/679","pt-BR":"Regulamento (EU) 2016\/679","pt-PT":"Regulamento (EU) 2016\/679"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32016R0679"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a perguna 10","action":"10","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9.1","text":{"en":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","es":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","fr":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","pt-BR":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","pt-PT":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9.2","text":{"en":"A seguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","es":"A seguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","fr":"A seguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","pt-BR":"A seguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","pt-PT":"A seguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 11","action":"11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10","text":{"en":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a seguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","es":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a seguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","fr":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a seguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","pt-BR":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a seguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","pt-PT":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a seguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.1","text":{"en":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da seguradora?","es":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da seguradora?","fr":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da seguradora?","pt-BR":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da seguradora?","pt-PT":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da seguradora?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"11","text":{"en":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade seguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","es":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade seguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","fr":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade seguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","pt-BR":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade seguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","pt-PT":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade seguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?"},"help":{"en":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","es":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","fr":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","pt-BR":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","pt-PT":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto-lei 72\/2008","es":"Decreto-lei 72\/2008","fr":"Decreto-lei 72\/2008","pt-BR":"Decreto-lei 72\/2008","pt-PT":"Decreto-lei 72\/2008"},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?nid=2657&tabela=leis&ficha=1&pagina=1"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"11.1","text":{"en":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em grande escala?","es":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em grande escala?","fr":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em grande escala?","pt-BR":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em grande escala?","pt-PT":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em grande escala?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Seguros n\u00e3o vida: subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima","activity_code":"10.1","activity_description":"Presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de seguros infra (exceto seguros de vida), conforme definido no anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014 ( 670 ), relacionados com a subscri\u00e7\u00e3o de seguros contra os riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo:\na) Seguro de despesas m\u00e9dicas;\nb) Seguro de prote\u00e7\u00e3o de rendimentos;\nc) Seguro de acidentes de trabalho;\nd) Seguro de autom\u00f3vel \u2013 responsabilidade civil;\ne) Seguros de autom\u00f3vel \u2013 outros ramos;\nf) Seguro mar\u00edtimo, a\u00e9reo e de transportes;\ng) Seguro de inc\u00eandio e outros danos patrimoniais;\nh) Assist\u00eancia.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 670 ) Regulamento Delegado (UE) 2015\/35 da Comiss\u00e3o, de 10 de outubro de 2014, que completa a Diretiva 2009\/138\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho relativa ao acesso \u00e0 atividade de seguros e resseguros e ao seu exerc\u00edcio (Solv\u00eancia II) (JO L 12 de 17.1.2015, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"11.2","text":{"en":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","es":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","fr":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","pt-BR":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","pt-PT":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]