[{"sector":"Transportes","activity":"Transporte mar\u00edtimo e costeiro de passageiros","activity_code":"6.11","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, fretamento (com ou sem tripula\u00e7\u00e3o) e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equi padas para realizar servi\u00e7os regulares ou ocasionais de transportes de passageiros, em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras.As atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem a explora\u00e7\u00e3o de transbordadores, t\u00e1xis aqu\u00e1ticos e barcos para excurs\u00f5es, cruzeiros ou circuitos tur\u00edsticos.\n\nA atividade poder\u00e1 ser associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.10, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o efetuadas descargas de \u00e1guas de lastro que contenham esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas?","es":"S\u00e3o efetuadas descargas de \u00e1guas de lastro que contenham esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas?","fr":"S\u00e3o efetuadas descargas de \u00e1guas de lastro que contenham esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas?","pt-BR":"S\u00e3o efetuadas descargas de \u00e1guas de lastro que contenham esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas?","pt-PT":"S\u00e3o efetuadas descargas de \u00e1guas de lastro que contenham esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transporte mar\u00edtimo e costeiro de passageiros","activity_code":"6.11","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, fretamento (com ou sem tripula\u00e7\u00e3o) e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equi padas para realizar servi\u00e7os regulares ou ocasionais de transportes de passageiros, em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras.As atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem a explora\u00e7\u00e3o de transbordadores, t\u00e1xis aqu\u00e1ticos e barcos para excurs\u00f5es, cruzeiros ou circuitos tur\u00edsticos.\n\nA atividade poder\u00e1 ser associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.10, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"2","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas para impedir a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas atrav\u00e9s da bioincrusta\u00e7\u00e3o nos cascos e nas estruturas dos navios mais expostas a este fen\u00f3meno, tendo em conta as diretrizes da OMI sobre bioincrusta\u00e7\u00f5es?","es":"S\u00e3o aplicadas medidas para impedir a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas atrav\u00e9s da bioincrusta\u00e7\u00e3o nos cascos e nas estruturas dos navios mais expostas a este fen\u00f3meno, tendo em conta as diretrizes da OMI sobre bioincrusta\u00e7\u00f5es?","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas para impedir a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas atrav\u00e9s da bioincrusta\u00e7\u00e3o nos cascos e nas estruturas dos navios mais expostas a este fen\u00f3meno, tendo em conta as diretrizes da OMI sobre bioincrusta\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas para impedir a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas atrav\u00e9s da bioincrusta\u00e7\u00e3o nos cascos e nas estruturas dos navios mais expostas a este fen\u00f3meno, tendo em conta as diretrizes da OMI sobre bioincrusta\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas para impedir a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas atrav\u00e9s da bioincrusta\u00e7\u00e3o nos cascos e nas estruturas dos navios mais expostas a este fen\u00f3meno, tendo em conta as diretrizes da OMI sobre bioincrusta\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es parao controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos casos de navios da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para o desenvolvimento de planos de gest\u00e3o de bioincrusta\u00e7\u00e3o, de sistemas anti-bioincrusta\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza dos casos de navios e de inspe\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica","es":"Orienta\u00e7\u00f5es parao controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos casos de navios da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para o desenvolvimento de planos de gest\u00e3o de bioincrusta\u00e7\u00e3o, de sistemas anti-bioincrusta\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza dos casos de navios e de inspe\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es parao controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos casos de navios da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para o desenvolvimento de planos de gest\u00e3o de bioincrusta\u00e7\u00e3o, de sistemas anti-bioincrusta\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza dos casos de navios e de inspe\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es parao controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos casos de navios da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para o desenvolvimento de planos de gest\u00e3o de bioincrusta\u00e7\u00e3o, de sistemas anti-bioincrusta\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza dos casos de navios e de inspe\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es parao controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos casos de navios da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para o desenvolvimento de planos de gest\u00e3o de bioincrusta\u00e7\u00e3o, de sistemas anti-bioincrusta\u00e7\u00e3o, nomeadamente atrav\u00e9s da manuten\u00e7\u00e3o e limpeza dos casos de navios e de inspe\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es para o controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos cascos de navios, com o objetivo de minimizar a transfer\u00eancia de\nesp\u00e9cies aqu\u00e1ticas invasoras","es":"Orienta\u00e7\u00f5es para o controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos cascos de navios, com o objetivo de minimizar a transfer\u00eancia de\nesp\u00e9cies aqu\u00e1ticas invasoras","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es para o controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos cascos de navios, com o objetivo de minimizar a transfer\u00eancia de\nesp\u00e9cies aqu\u00e1ticas invasoras","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es para o controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos cascos de navios, com o objetivo de minimizar a transfer\u00eancia de\nesp\u00e9cies aqu\u00e1ticas invasoras","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es para o controlo e a gest\u00e3o das bioincrusta\u00e7\u00f5es nos cascos de navios, com o objetivo de minimizar a transfer\u00eancia de\nesp\u00e9cies aqu\u00e1ticas invasoras"},"url":"https:\/\/wwwcdn.imo.org\/localresources\/en\/KnowledgeCentre\/IndexofIMOResolutions\/MEPCDocuments\/MEPC.207(62).pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transporte mar\u00edtimo e costeiro de passageiros","activity_code":"6.11","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, fretamento (com ou sem tripula\u00e7\u00e3o) e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equi padas para realizar servi\u00e7os regulares ou ocasionais de transportes de passageiros, em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras.As atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem a explora\u00e7\u00e3o de transbordadores, t\u00e1xis aqu\u00e1ticos e barcos para excurs\u00f5es, cruzeiros ou circuitos tur\u00edsticos.\n\nA atividade poder\u00e1 ser associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.10, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"3","text":{"en":"Para reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizadas h\u00e9lices antirru\u00eddo, tipos de casco ou maquinaria de bordo em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da OMI para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico?","es":"Para reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizadas h\u00e9lices antirru\u00eddo, tipos de casco ou maquinaria de bordo em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da OMI para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico?","fr":"Para reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizadas h\u00e9lices antirru\u00eddo, tipos de casco ou maquinaria de bordo em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da OMI para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico?","pt-BR":"Para reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizadas h\u00e9lices antirru\u00eddo, tipos de casco ou maquinaria de bordo em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da OMI para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico?","pt-PT":"Para reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es, s\u00e3o utilizadas h\u00e9lices antirru\u00eddo, tipos de casco ou maquinaria de bordo em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da OMI para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico?"},"help":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para a medi\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico, para a conce\u00e7\u00e3o de navios e propulsores de modo a reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es subaqu\u00e1ticas.","es":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para a medi\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico, para a conce\u00e7\u00e3o de navios e propulsores de modo a reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es subaqu\u00e1ticas.","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para a medi\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico, para a conce\u00e7\u00e3o de navios e propulsores de modo a reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es subaqu\u00e1ticas.","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para a medi\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico, para a conce\u00e7\u00e3o de navios e propulsores de modo a reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es subaqu\u00e1ticas.","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico da OMI - Determinam pr\u00e1ticas de refer\u00eancia para a medi\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico, para a conce\u00e7\u00e3o de navios e propulsores de modo a reduzir o ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es subaqu\u00e1ticas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico gerado pela navega\u00e7\u00e3o comercial, a fim de corrigir os impactos adversos na vida\nmarinha","es":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico gerado pela navega\u00e7\u00e3o comercial, a fim de corrigir os impactos adversos na vida\nmarinha","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico gerado pela navega\u00e7\u00e3o comercial, a fim de corrigir os impactos adversos na vida\nmarinha","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico gerado pela navega\u00e7\u00e3o comercial, a fim de corrigir os impactos adversos na vida\nmarinha","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o do ru\u00eddo subaqu\u00e1tico gerado pela navega\u00e7\u00e3o comercial, a fim de corrigir os impactos adversos na vida\nmarinha"},"url":"https:\/\/cetsound.noaa.gov\/Assets\/cetsound\/documents\/MEPC.1-Circ%20883%20Noise%20Guidelines%20April%202014.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transporte mar\u00edtimo e costeiro de passageiros","activity_code":"6.11","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, fretamento (com ou sem tripula\u00e7\u00e3o) e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equi padas para realizar servi\u00e7os regulares ou ocasionais de transportes de passageiros, em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras.As atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem a explora\u00e7\u00e3o de transbordadores, t\u00e1xis aqu\u00e1ticos e barcos para excurs\u00f5es, cruzeiros ou circuitos tur\u00edsticos.\n\nA atividade poder\u00e1 ser associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.10, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"4","text":{"en":"No territ\u00f3rio da Uni\u00e3o, a atividade n\u00e3o compromete a realiza\u00e7\u00e3o do objetivo do bom estado ambiental das \u00e1guas estabelecido na Diretiva 2008\/56\/CE e na Decis\u00e3o (UE) 2017\/848 quanto \u00e0 biodiversidade e \u00e0 integridade dos fundos marinhos?","es":"No territ\u00f3rio da Uni\u00e3o, a atividade n\u00e3o compromete a realiza\u00e7\u00e3o do objetivo do bom estado ambiental das \u00e1guas estabelecido na Diretiva 2008\/56\/CE e na Decis\u00e3o (UE) 2017\/848 quanto \u00e0 biodiversidade e \u00e0 integridade dos fundos marinhos?","fr":"No territ\u00f3rio da Uni\u00e3o, a atividade n\u00e3o compromete a realiza\u00e7\u00e3o do objetivo do bom estado ambiental das \u00e1guas estabelecido na Diretiva 2008\/56\/CE e na Decis\u00e3o (UE) 2017\/848 quanto \u00e0 biodiversidade e \u00e0 integridade dos fundos marinhos?","pt-BR":"No territ\u00f3rio da Uni\u00e3o, a atividade n\u00e3o compromete a realiza\u00e7\u00e3o do objetivo do bom estado ambiental das \u00e1guas estabelecido na Diretiva 2008\/56\/CE e na Decis\u00e3o (UE) 2017\/848 quanto \u00e0 biodiversidade e \u00e0 integridade dos fundos marinhos?","pt-PT":"No territ\u00f3rio da Uni\u00e3o, a atividade n\u00e3o compromete a realiza\u00e7\u00e3o do objetivo do bom estado ambiental das \u00e1guas estabelecido na Diretiva 2008\/56\/CE e na Decis\u00e3o (UE) 2017\/848 quanto \u00e0 biodiversidade e \u00e0 integridade dos fundos marinhos?"},"help":{"en":"Diretiva 2008\/56\/CE - Estabele um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica para o meio marinho. A Diretiva prev\u00ea, no seu Anexo I que devem ser adotadas medidas adequadas para prevenir ou atenuar os impactos respeitantes ao bom estado ambiental de modo a que a biodiversidade seja mantida, devendo a qualidade e a ocorr\u00eancia de habitats e a distribui\u00e7\u00e3o e abund\u00e2ncia das esp\u00e9cies ser conforme com as condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas, geogr\u00e1ficas e clim\u00e1ticas prevalecentes, e ainda de modo a que o n\u00edvel de integridade dos fundos marinhos assegure que a estrutura e as fun\u00e7\u00f5es dos ecossistemas s\u00e3o salvaguardados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecis\u00e3o (UE) 2017\/848 - Estabelece os crit\u00e9rios e as normas metodol\u00f3gicas aplic\u00e1veis de avalia\u00e7\u00e3o do bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, bem como especifica\u00e7\u00f5es e m\u00e9todos normalizados para a sua monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. ","es":"Diretiva 2008\/56\/CE - Estabele um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica para o meio marinho. A Diretiva prev\u00ea, no seu Anexo I que devem ser adotadas medidas adequadas para prevenir ou atenuar os impactos respeitantes ao bom estado ambiental de modo a que a biodiversidade seja mantida, devendo a qualidade e a ocorr\u00eancia de habitats e a distribui\u00e7\u00e3o e abund\u00e2ncia das esp\u00e9cies ser conforme com as condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas, geogr\u00e1ficas e clim\u00e1ticas prevalecentes, e ainda de modo a que o n\u00edvel de integridade dos fundos marinhos assegure que a estrutura e as fun\u00e7\u00f5es dos ecossistemas s\u00e3o salvaguardados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecis\u00e3o (UE) 2017\/848 - Estabelece os crit\u00e9rios e as normas metodol\u00f3gicas aplic\u00e1veis de avalia\u00e7\u00e3o do bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, bem como especifica\u00e7\u00f5es e m\u00e9todos normalizados para a sua monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. ","fr":"Diretiva 2008\/56\/CE - Estabele um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica para o meio marinho. A Diretiva prev\u00ea, no seu Anexo I que devem ser adotadas medidas adequadas para prevenir ou atenuar os impactos respeitantes ao bom estado ambiental de modo a que a biodiversidade seja mantida, devendo a qualidade e a ocorr\u00eancia de habitats e a distribui\u00e7\u00e3o e abund\u00e2ncia das esp\u00e9cies ser conforme com as condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas, geogr\u00e1ficas e clim\u00e1ticas prevalecentes, e ainda de modo a que o n\u00edvel de integridade dos fundos marinhos assegure que a estrutura e as fun\u00e7\u00f5es dos ecossistemas s\u00e3o salvaguardados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecis\u00e3o (UE) 2017\/848 - Estabelece os crit\u00e9rios e as normas metodol\u00f3gicas aplic\u00e1veis de avalia\u00e7\u00e3o do bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, bem como especifica\u00e7\u00f5es e m\u00e9todos normalizados para a sua monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. ","pt-BR":"Diretiva 2008\/56\/CE - Estabele um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica para o meio marinho. A Diretiva prev\u00ea, no seu Anexo I que devem ser adotadas medidas adequadas para prevenir ou atenuar os impactos respeitantes ao bom estado ambiental de modo a que a biodiversidade seja mantida, devendo a qualidade e a ocorr\u00eancia de habitats e a distribui\u00e7\u00e3o e abund\u00e2ncia das esp\u00e9cies ser conforme com as condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas, geogr\u00e1ficas e clim\u00e1ticas prevalecentes, e ainda de modo a que o n\u00edvel de integridade dos fundos marinhos assegure que a estrutura e as fun\u00e7\u00f5es dos ecossistemas s\u00e3o salvaguardados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecis\u00e3o (UE) 2017\/848 - Estabelece os crit\u00e9rios e as normas metodol\u00f3gicas aplic\u00e1veis de avalia\u00e7\u00e3o do bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, bem como especifica\u00e7\u00f5es e m\u00e9todos normalizados para a sua monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. ","pt-PT":"Diretiva 2008\/56\/CE - Estabele um quadro de a\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria no dom\u00ednio da pol\u00edtica para o meio marinho. A Diretiva prev\u00ea, no seu Anexo I que devem ser adotadas medidas adequadas para prevenir ou atenuar os impactos respeitantes ao bom estado ambiental de modo a que a biodiversidade seja mantida, devendo a qualidade e a ocorr\u00eancia de habitats e a distribui\u00e7\u00e3o e abund\u00e2ncia das esp\u00e9cies ser conforme com as condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas, geogr\u00e1ficas e clim\u00e1ticas prevalecentes, e ainda de modo a que o n\u00edvel de integridade dos fundos marinhos assegure que a estrutura e as fun\u00e7\u00f5es dos ecossistemas s\u00e3o salvaguardados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecis\u00e3o (UE) 2017\/848 - Estabelece os crit\u00e9rios e as normas metodol\u00f3gicas aplic\u00e1veis de avalia\u00e7\u00e3o do bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, bem como especifica\u00e7\u00f5es e m\u00e9todos normalizados para a sua monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2008\/56\/CE","es":"Diretiva 2008\/56\/CE","fr":"Diretiva 2008\/56\/CE","pt-BR":"Diretiva 2008\/56\/CE","pt-PT":"Diretiva 2008\/56\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32008L0056&from=PT"},{"text":{"en":"Decis\u00e3o (UE) 2017\/848","es":"Decis\u00e3o (UE) 2017\/848","fr":"Decis\u00e3o (UE) 2017\/848","pt-BR":"Decis\u00e3o (UE) 2017\/848","pt-PT":"Decis\u00e3o (UE) 2017\/848"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017D0848&from=pt"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]