[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2","activity_code":"5.12","activity_description":"Armazenamento permanente do CO2 capturado em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas subterr\u00e2neas adequadas.\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.39.00 da NACE \u2013  nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","es":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","fr":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","pt-BR":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?","pt-PT":"Foi adotado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de CO2?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]