[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de Cimento","activity_code":"3.7","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer, cimento ou ligante alternativo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.23.51 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade incide no fabrico de: ","es":"A atividade incide no fabrico de: ","fr":"A atividade incide no fabrico de: ","pt-BR":"A atividade incide no fabrico de: ","pt-PT":"A atividade incide no fabrico de: "},"help":{"en":"As emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia estabelecidos correspondem ao valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Cl\u00ednquer cinzento com emiss\u00f5es espec\u00edficas de Gases de Emiss\u00f5es de Estufa (GEE) inferiores a 0,722 tCO2 e por tonelada de cl\u00ednquer cinzento","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Cimento produzido a partir de cl\u00ednquer cinzento ou ligante hidr\u00e1ulico alternativo, em que as emiss\u00f5es espec\u00edficas de GEE geradas pela produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer e cimento ou ligante alternativo s\u00e3o inferiores a 0,469 tCO2 e por tonelada de cimento ou de ligante alternativo fabricado","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Ambos os materiais com as especifica\u00e7\u00f5es listadas","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos produtos anteriores\/ Os produtos fabricados n\u00e3o cumprem as especifica\u00e7\u00f5es listadas","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de Cimento","activity_code":"3.7","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer, cimento ou ligante alternativo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.23.51 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","es":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","fr":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-BR":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-PT":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, porque n\u00e3o existe captura de CO2 para armazenamento subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]