[{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","es":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","fr":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","pt-BR":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","pt-PT":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?"},"help":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENa legisla\u00e7\u00e3o Portuguesa n\u00e3o \u00e9 previsto um per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima do plano de floresta\u00e7\u00e3o. Assim, para as atividades desenvolvidas em Portugal deve ter-se em conta um per\u00edodo m\u00ednimo de 5 anos.","es":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENa legisla\u00e7\u00e3o Portuguesa n\u00e3o \u00e9 previsto um per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima do plano de floresta\u00e7\u00e3o. Assim, para as atividades desenvolvidas em Portugal deve ter-se em conta um per\u00edodo m\u00ednimo de 5 anos.","fr":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENa legisla\u00e7\u00e3o Portuguesa n\u00e3o \u00e9 previsto um per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima do plano de floresta\u00e7\u00e3o. Assim, para as atividades desenvolvidas em Portugal deve ter-se em conta um per\u00edodo m\u00ednimo de 5 anos.","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENa legisla\u00e7\u00e3o Portuguesa n\u00e3o \u00e9 previsto um per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima do plano de floresta\u00e7\u00e3o. Assim, para as atividades desenvolvidas em Portugal deve ter-se em conta um per\u00edodo m\u00ednimo de 5 anos.","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENa legisla\u00e7\u00e3o Portuguesa n\u00e3o \u00e9 previsto um per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima do plano de floresta\u00e7\u00e3o. Assim, para as atividades desenvolvidas em Portugal deve ter-se em conta um per\u00edodo m\u00ednimo de 5 anos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","es":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","fr":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO"},"url":"https:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","es":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","fr":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido. ","es":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido. ","fr":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido. ","pt-BR":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido. ","pt-PT":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","es":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","fr":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","pt-BR":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","pt-PT":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?"},"help":{"en":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","es":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","fr":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-BR":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-PT":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.4","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.5","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.6","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.7","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.8","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.9","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.10","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.11","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.12","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.12","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.12","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","es":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","fr":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-BR":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-PT":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":" O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","es":" O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","fr":" O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-BR":" O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-PT":" O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?"},"help":{"en":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","es":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","fr":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","pt-BR":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","pt-PT":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.3","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.4","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.6","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.7","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.8","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.9","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.10","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","es":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","fr":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","pt-BR":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","pt-PT":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?"},"help":{"en":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","es":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","fr":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","pt-BR":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","pt-PT":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","es":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","fr":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","pt-BR":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","pt-PT":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais "},"url":"https:\/\/www.icnf.pt\/api\/file\/doc\/e550b62b6b44f397"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?"},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","es":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","fr":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","es":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","fr":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32014R0807&from=pt"},{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","es":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o"},"url":"https:\/\/foresteurope.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Guidelines-Afforestation_PRINTED_PUBLICATION.pdf"}],"options":[{"text":"Cumpre com o Regulamento Delegado (UE) n.\u00ba 807\/2014 da Comiss\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Aplica as \u00abOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC\u00bb.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","es":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","fr":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-BR":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-PT":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?"},"help":{"en":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","es":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","fr":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-BR":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-PT":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","es":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","fr":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","pt-BR":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","pt-PT":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","es":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","fr":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-BR":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-PT":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","es":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","fr":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-BR":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-PT":"Regulamento (UE) 995\/2010 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32010R0995"},{"text":{"en":"Regulamento (CE) 2173\/2005","es":"Regulamento (CE) 2173\/2005","fr":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-BR":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-PT":"Regulamento (CE) 2173\/2005"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32005R2173"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o colocados no mercado madeira e produtos de madeira","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","es":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","fr":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-BR":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-PT":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","es":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","fr":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","pt-BR":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","pt-PT":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1","text":{"en":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7.1.3","action":"7.1.3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1.1","text":{"en":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","es":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","fr":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-BR":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-PT":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1.2","text":{"en":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7.2","action":"7.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1.3","text":{"en":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","es":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","fr":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-BR":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-PT":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1.4","text":{"en":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","es":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","fr":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","pt-BR":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","pt-PT":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.2","text":{"en":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","es":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","fr":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","pt-BR":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","pt-PT":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;"},"help":{"en":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","es":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","fr":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-BR":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-PT":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","es":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","fr":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-BR":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-PT":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006"},"url":"https:\/\/www.ipcc-nggip.iges.or.jp\/public\/2019rf\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.3","text":{"en":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de colheita, correspondem a:","es":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de colheita, correspondem a:","fr":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de colheita, correspondem a:","pt-BR":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de colheita, correspondem a:","pt-PT":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de colheita, correspondem a:"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, documentadas na vers\u00e3o mais recente do plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, adotadas antes do arranque da atividade, se for caso disso.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.4","transition_enabling":null},{"text":"Pr\u00e1ticas mais recentes, aplicadas antes do arranque da atividade.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.4","transition_enabling":null},{"text":"Pr\u00e1ticas correspondentes a um sistema de gest\u00e3o que assegura a manuten\u00e7\u00e3o ou o refor\u00e7o a longo prazo dos n\u00edveis das reservas e dos sumidouros de carbono na \u00e1rea florestada, conforme a Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 7, al\u00ednea b).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.4","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.4","text":{"en":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","es":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","fr":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","pt-BR":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","pt-PT":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.5","text":{"en":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","es":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","fr":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-BR":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-PT":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?"},"help":{"en":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","es":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","fr":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-BR":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-PT":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","es":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","fr":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-BR":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-PT":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006"},"url":"https:\/\/www.ipcc-nggip.iges.or.jp\/public\/2019rf\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rios","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","es":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","fr":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","pt-BR":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","pt-PT":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:"},"help":{"en":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","es":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","fr":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","pt-BR":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","pt-PT":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","es":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","fr":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente"},"url":"https:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf"}],"options":[{"text":"A \u00e1rea est\u00e1 classificada como dom\u00ednio florestal permanente, conforme definido pela FAO.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"A \u00e1rea est\u00e1 classificada como \u00e1rea protegida.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"A \u00e1rea \u00e9 objeto de uma garantia legal ou contratual que salvaguarda a conserva\u00e7\u00e3o da floresta.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8.1","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de floresta\u00e7\u00e3o e do subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","es":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de floresta\u00e7\u00e3o e do subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de floresta\u00e7\u00e3o e do subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de floresta\u00e7\u00e3o e do subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de floresta\u00e7\u00e3o e do subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8.2","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","es":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?"},"help":{"en":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","es":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","fr":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","pt-BR":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","pt-PT":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9","text":{"en":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","es":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","fr":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-BR":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-PT":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, porque a atividade iniciou-se h\u00e1 menos de 2 anos.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 11","action":"11","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10","text":{"en":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","es":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","fr":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-BR":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-PT":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o porque ainda n\u00e3o perfizeram 10 anos desde a primeira auditoria.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.1","text":{"en":"As auditorias foram efetuadas por:","es":"As auditorias foram efetuadas por:","fr":"As auditorias foram efetuadas por:","pt-BR":"As auditorias foram efetuadas por:","pt-PT":"As auditorias foram efetuadas por:"},"help":{"en":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","es":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","fr":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-BR":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-PT":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Autoridades nacionais competentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 11","action":"11","transition_enabling":null},{"text":"Organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.2","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.2","text":{"en":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","es":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","fr":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-BR":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-PT":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"11","text":{"en":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","es":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","fr":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","pt-BR":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","pt-PT":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"11.1","text":{"en":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","es":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","fr":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-BR":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-PT":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Da \u00e1rea de aprovisionamento florestal, conforme definido na Diretiva (UE) 2018\/2001, art.\u00ba 2.\u00ba, ponto 30","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"De um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e em que o grupo mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]