[{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes mar\u00edtimos e costeiros de mercadorias e de passageiros","activity_code":"6.12","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equipadas para realizar transportes de passageiros ou de mercadorias em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras e de embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos H.50.10, H.50.2, H.52.22, C.33.15, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]