[{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes mar\u00edtimos e costeiros de mercadorias e de passageiros","activity_code":"6.12","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equipadas para realizar transportes de passageiros ou de mercadorias em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras e de embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos H.50.10, H.50.2, H.52.22, C.33.15, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de explora\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","es":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de explora\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de explora\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de explora\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de explora\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes mar\u00edtimos e costeiros de mercadorias e de passageiros","activity_code":"6.12","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equipadas para realizar transportes de passageiros ou de mercadorias em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras e de embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos H.50.10, H.50.2, H.52.22, C.33.15, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2","text":{"en":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es alimentadas por baterias, essas medidas incluem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, incluindo as mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas?","es":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es alimentadas por baterias, essas medidas incluem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, incluindo as mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas?","fr":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es alimentadas por baterias, essas medidas incluem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, incluindo as mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas?","pt-BR":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es alimentadas por baterias, essas medidas incluem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, incluindo as mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas?","pt-PT":"No caso das embarca\u00e7\u00f5es alimentadas por baterias, essas medidas incluem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, incluindo as mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes mar\u00edtimos e costeiros de mercadorias e de passageiros","activity_code":"6.12","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equipadas para realizar transportes de passageiros ou de mercadorias em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras e de embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos H.50.10, H.50.2, H.52.22, C.33.15, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3","text":{"en":"No caso dos navios de arquea\u00e7\u00e3o bruta superior a 500 toneladas e dos navios rec\u00e9m-constru\u00eddos que os substituem, a atividade cumpre os requisitos do Regulamento (UE) 1257\/2013 relativos ao invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas?","es":"No caso dos navios de arquea\u00e7\u00e3o bruta superior a 500 toneladas e dos navios rec\u00e9m-constru\u00eddos que os substituem, a atividade cumpre os requisitos do Regulamento (UE) 1257\/2013 relativos ao invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas?","fr":"No caso dos navios de arquea\u00e7\u00e3o bruta superior a 500 toneladas e dos navios rec\u00e9m-constru\u00eddos que os substituem, a atividade cumpre os requisitos do Regulamento (UE) 1257\/2013 relativos ao invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas?","pt-BR":"No caso dos navios de arquea\u00e7\u00e3o bruta superior a 500 toneladas e dos navios rec\u00e9m-constru\u00eddos que os substituem, a atividade cumpre os requisitos do Regulamento (UE) 1257\/2013 relativos ao invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas?","pt-PT":"No caso dos navios de arquea\u00e7\u00e3o bruta superior a 500 toneladas e dos navios rec\u00e9m-constru\u00eddos que os substituem, a atividade cumpre os requisitos do Regulamento (UE) 1257\/2013 relativos ao invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 1257\/2013  -  Relativo \u00e0 reciclagem de navios. Pretende-se, atrav\u00e9s dos requisitos estabelecidos prevenir, reduzir, minimizar e, na medida do poss\u00edvel, eliminar os acidentes, les\u00f5es e outros efeitos adversos para a sa\u00fade humana e o ambiente causados pela reciclagem de navios. Para tal, exige-se que os nacios possuam a bordo um invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas que identifique, pelo menos, mas mat\u00e9rias perigosas presentes na estrutura do navio, a sua localiza\u00e7\u00e3o e quantidades aproximadas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMat\u00e9rias perigosas em causa: Amianto, subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono, bifenilos policlorados, \u00e1cido sulf\u00f3nico perfluoroocotano, compostos e sistemas antivegetativos, c\u00e1dmio e compostos de c\u00e1dmio, cr\u00f3mio hexavalente e compostos de cr\u00f3mio hexavelente, chumbo e compostos de chumbo, merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, bifenilos polibromados, \u00e9teres difen\u00edlicos polibromados, naftalenos policlorados, subst\u00e2ncias radioativas, determinadas parafinas cloradas de cadeia curta e retardadores de chama bromados.","es":"Regulamento (EU) 1257\/2013  -  Relativo \u00e0 reciclagem de navios. Pretende-se, atrav\u00e9s dos requisitos estabelecidos prevenir, reduzir, minimizar e, na medida do poss\u00edvel, eliminar os acidentes, les\u00f5es e outros efeitos adversos para a sa\u00fade humana e o ambiente causados pela reciclagem de navios. Para tal, exige-se que os nacios possuam a bordo um invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas que identifique, pelo menos, mas mat\u00e9rias perigosas presentes na estrutura do navio, a sua localiza\u00e7\u00e3o e quantidades aproximadas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMat\u00e9rias perigosas em causa: Amianto, subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono, bifenilos policlorados, \u00e1cido sulf\u00f3nico perfluoroocotano, compostos e sistemas antivegetativos, c\u00e1dmio e compostos de c\u00e1dmio, cr\u00f3mio hexavalente e compostos de cr\u00f3mio hexavelente, chumbo e compostos de chumbo, merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, bifenilos polibromados, \u00e9teres difen\u00edlicos polibromados, naftalenos policlorados, subst\u00e2ncias radioativas, determinadas parafinas cloradas de cadeia curta e retardadores de chama bromados.","fr":"Regulamento (EU) 1257\/2013  -  Relativo \u00e0 reciclagem de navios. Pretende-se, atrav\u00e9s dos requisitos estabelecidos prevenir, reduzir, minimizar e, na medida do poss\u00edvel, eliminar os acidentes, les\u00f5es e outros efeitos adversos para a sa\u00fade humana e o ambiente causados pela reciclagem de navios. Para tal, exige-se que os nacios possuam a bordo um invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas que identifique, pelo menos, mas mat\u00e9rias perigosas presentes na estrutura do navio, a sua localiza\u00e7\u00e3o e quantidades aproximadas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMat\u00e9rias perigosas em causa: Amianto, subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono, bifenilos policlorados, \u00e1cido sulf\u00f3nico perfluoroocotano, compostos e sistemas antivegetativos, c\u00e1dmio e compostos de c\u00e1dmio, cr\u00f3mio hexavalente e compostos de cr\u00f3mio hexavelente, chumbo e compostos de chumbo, merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, bifenilos polibromados, \u00e9teres difen\u00edlicos polibromados, naftalenos policlorados, subst\u00e2ncias radioativas, determinadas parafinas cloradas de cadeia curta e retardadores de chama bromados.","pt-BR":"Regulamento (EU) 1257\/2013  -  Relativo \u00e0 reciclagem de navios. Pretende-se, atrav\u00e9s dos requisitos estabelecidos prevenir, reduzir, minimizar e, na medida do poss\u00edvel, eliminar os acidentes, les\u00f5es e outros efeitos adversos para a sa\u00fade humana e o ambiente causados pela reciclagem de navios. Para tal, exige-se que os nacios possuam a bordo um invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas que identifique, pelo menos, mas mat\u00e9rias perigosas presentes na estrutura do navio, a sua localiza\u00e7\u00e3o e quantidades aproximadas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMat\u00e9rias perigosas em causa: Amianto, subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono, bifenilos policlorados, \u00e1cido sulf\u00f3nico perfluoroocotano, compostos e sistemas antivegetativos, c\u00e1dmio e compostos de c\u00e1dmio, cr\u00f3mio hexavalente e compostos de cr\u00f3mio hexavelente, chumbo e compostos de chumbo, merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, bifenilos polibromados, \u00e9teres difen\u00edlicos polibromados, naftalenos policlorados, subst\u00e2ncias radioativas, determinadas parafinas cloradas de cadeia curta e retardadores de chama bromados.","pt-PT":"Regulamento (EU) 1257\/2013  -  Relativo \u00e0 reciclagem de navios. Pretende-se, atrav\u00e9s dos requisitos estabelecidos prevenir, reduzir, minimizar e, na medida do poss\u00edvel, eliminar os acidentes, les\u00f5es e outros efeitos adversos para a sa\u00fade humana e o ambiente causados pela reciclagem de navios. Para tal, exige-se que os nacios possuam a bordo um invent\u00e1rio de mat\u00e9rias perigosas que identifique, pelo menos, mas mat\u00e9rias perigosas presentes na estrutura do navio, a sua localiza\u00e7\u00e3o e quantidades aproximadas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EMat\u00e9rias perigosas em causa: Amianto, subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono, bifenilos policlorados, \u00e1cido sulf\u00f3nico perfluoroocotano, compostos e sistemas antivegetativos, c\u00e1dmio e compostos de c\u00e1dmio, cr\u00f3mio hexavalente e compostos de cr\u00f3mio hexavelente, chumbo e compostos de chumbo, merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, bifenilos polibromados, \u00e9teres difen\u00edlicos polibromados, naftalenos policlorados, subst\u00e2ncias radioativas, determinadas parafinas cloradas de cadeia curta e retardadores de chama bromados."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 1257\/2013 ","es":"Regulamento (EU) 1257\/2013 ","fr":"Regulamento (EU) 1257\/2013 ","pt-BR":"Regulamento (EU) 1257\/2013 ","pt-PT":"Regulamento (EU) 1257\/2013 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2013:330:0001:0020:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes mar\u00edtimos e costeiros de mercadorias e de passageiros","activity_code":"6.12","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equipadas para realizar transportes de passageiros ou de mercadorias em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras e de embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos H.50.10, H.50.2, H.52.22, C.33.15, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3.1","text":{"en":"Os navios desmantelados s\u00e3o reciclados nos estaleiros inclu\u00eddos na Lista Europeia de estaleiros de reciclagem de navios constante da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 ?","es":"Os navios desmantelados s\u00e3o reciclados nos estaleiros inclu\u00eddos na Lista Europeia de estaleiros de reciclagem de navios constante da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 ?","fr":"Os navios desmantelados s\u00e3o reciclados nos estaleiros inclu\u00eddos na Lista Europeia de estaleiros de reciclagem de navios constante da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 ?","pt-BR":"Os navios desmantelados s\u00e3o reciclados nos estaleiros inclu\u00eddos na Lista Europeia de estaleiros de reciclagem de navios constante da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 ?","pt-PT":"Os navios desmantelados s\u00e3o reciclados nos estaleiros inclu\u00eddos na Lista Europeia de estaleiros de reciclagem de navios constante da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 ?"},"help":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 - Estabelece a lista europeia de estaleiros de reciclagem de navios","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 - Estabelece a lista europeia de estaleiros de reciclagem de navios","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 - Estabelece a lista europeia de estaleiros de reciclagem de navios","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 - Estabelece a lista europeia de estaleiros de reciclagem de navios","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323 - Estabelece a lista europeia de estaleiros de reciclagem de navios"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2016\/2323"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32022D0691"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes mar\u00edtimos e costeiros de mercadorias e de passageiros","activity_code":"6.12","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equipadas para realizar transportes de passageiros ou de mercadorias em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras e de embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos H.50.10, H.50.2, H.52.22, C.33.15, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"4","text":{"en":"A atividade cumpre o disposto na Diretiva (UE) 2019\/883  no respeitante \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edduos provenientes de navios?","es":"A atividade cumpre o disposto na Diretiva (UE) 2019\/883  no respeitante \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edduos provenientes de navios?","fr":"A atividade cumpre o disposto na Diretiva (UE) 2019\/883  no respeitante \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edduos provenientes de navios?","pt-BR":"A atividade cumpre o disposto na Diretiva (UE) 2019\/883  no respeitante \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edduos provenientes de navios?","pt-PT":"A atividade cumpre o disposto na Diretiva (UE) 2019\/883  no respeitante \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edduos provenientes de navios?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2019\/883 - Relativa aos meios portu\u00e1rios de rece\u00e7\u00e3o de res\u00edduos provenientes dos navios.  A Diretiva visa proteger o meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edudos provenientes dos navios, sendo que para tal os meio portu\u00e1rios t\u00eam de seguir medidas organizacionais, implementar planos de rece\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de res\u00edduos e cumprir com regimes de notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. ","es":"Diretiva (UE) 2019\/883 - Relativa aos meios portu\u00e1rios de rece\u00e7\u00e3o de res\u00edduos provenientes dos navios.  A Diretiva visa proteger o meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edudos provenientes dos navios, sendo que para tal os meio portu\u00e1rios t\u00eam de seguir medidas organizacionais, implementar planos de rece\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de res\u00edduos e cumprir com regimes de notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. ","fr":"Diretiva (UE) 2019\/883 - Relativa aos meios portu\u00e1rios de rece\u00e7\u00e3o de res\u00edduos provenientes dos navios.  A Diretiva visa proteger o meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edudos provenientes dos navios, sendo que para tal os meio portu\u00e1rios t\u00eam de seguir medidas organizacionais, implementar planos de rece\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de res\u00edduos e cumprir com regimes de notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. ","pt-BR":"Diretiva (UE) 2019\/883 - Relativa aos meios portu\u00e1rios de rece\u00e7\u00e3o de res\u00edduos provenientes dos navios.  A Diretiva visa proteger o meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edudos provenientes dos navios, sendo que para tal os meio portu\u00e1rios t\u00eam de seguir medidas organizacionais, implementar planos de rece\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de res\u00edduos e cumprir com regimes de notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. ","pt-PT":"Diretiva (UE) 2019\/883 - Relativa aos meios portu\u00e1rios de rece\u00e7\u00e3o de res\u00edduos provenientes dos navios.  A Diretiva visa proteger o meio marinho contra os efeitos negativos das descargas de res\u00edudos provenientes dos navios, sendo que para tal os meio portu\u00e1rios t\u00eam de seguir medidas organizacionais, implementar planos de rece\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de res\u00edduos e cumprir com regimes de notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2019\/883","es":"Diretiva (UE) 2019\/883","fr":"Diretiva (UE) 2019\/883","pt-BR":"Diretiva (UE) 2019\/883","pt-PT":"Diretiva (UE) 2019\/883"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019L0883&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes mar\u00edtimos e costeiros de mercadorias e de passageiros","activity_code":"6.12","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es concebidas e equipadas para realizar transportes de passageiros ou de mercadorias em \u00e1guas mar\u00edtimas ou costeiras e de embarca\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de trabalho portu\u00e1rio e atividades auxiliares, designadamente rebocadores, navios de amarra\u00e7\u00e3o, barcos de pilotos, embarca\u00e7\u00f5es de salvamento e quebra-gelos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos H.50.10, H.50.2, H.52.22, C.33.15, N.77.21 e N.77.34 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"5","text":{"en":"Os navios s\u00e3o operados em conformidade com o anexo V da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Preven\u00e7\u00e3o da Polui\u00e7\u00e3o por Navios (Conven\u00e7\u00e3o MARPOL, da OMI),  de modo a produzir menos quantidades de res\u00edduos e reduzir as descargas legais, gerindo os seus res\u00edduos de forma sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gica?","es":"Os navios s\u00e3o operados em conformidade com o anexo V da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Preven\u00e7\u00e3o da Polui\u00e7\u00e3o por Navios (Conven\u00e7\u00e3o MARPOL, da OMI),  de modo a produzir menos quantidades de res\u00edduos e reduzir as descargas legais, gerindo os seus res\u00edduos de forma sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gica?","fr":"Os navios s\u00e3o operados em conformidade com o anexo V da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Preven\u00e7\u00e3o da Polui\u00e7\u00e3o por Navios (Conven\u00e7\u00e3o MARPOL, da OMI),  de modo a produzir menos quantidades de res\u00edduos e reduzir as descargas legais, gerindo os seus res\u00edduos de forma sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gica?","pt-BR":"Os navios s\u00e3o operados em conformidade com o anexo V da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Preven\u00e7\u00e3o da Polui\u00e7\u00e3o por Navios (Conven\u00e7\u00e3o MARPOL, da OMI),  de modo a produzir menos quantidades de res\u00edduos e reduzir as descargas legais, gerindo os seus res\u00edduos de forma sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gica?","pt-PT":"Os navios s\u00e3o operados em conformidade com o anexo V da Conven\u00e7\u00e3o Internacional para a Preven\u00e7\u00e3o da Polui\u00e7\u00e3o por Navios (Conven\u00e7\u00e3o MARPOL, da OMI),  de modo a produzir menos quantidades de res\u00edduos e reduzir as descargas legais, gerindo os seus res\u00edduos de forma sustent\u00e1vel e ecol\u00f3gica?"},"help":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL - A Conven\u00e7\u00e3o tem como fim evitar a polui\u00e7\u00e3o do meio marinho pela descarga de subst\u00e2ncias. O Anexo V da Conven\u00e7\u00e3o define regras para a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o por lixo dos navios, definindo que o mesmo s\u00f3 deve ser eliminado em \u00e1reas especialmente designadas para tal. ","es":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL - A Conven\u00e7\u00e3o tem como fim evitar a polui\u00e7\u00e3o do meio marinho pela descarga de subst\u00e2ncias. O Anexo V da Conven\u00e7\u00e3o define regras para a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o por lixo dos navios, definindo que o mesmo s\u00f3 deve ser eliminado em \u00e1reas especialmente designadas para tal. ","fr":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL - A Conven\u00e7\u00e3o tem como fim evitar a polui\u00e7\u00e3o do meio marinho pela descarga de subst\u00e2ncias. O Anexo V da Conven\u00e7\u00e3o define regras para a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o por lixo dos navios, definindo que o mesmo s\u00f3 deve ser eliminado em \u00e1reas especialmente designadas para tal. ","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL - A Conven\u00e7\u00e3o tem como fim evitar a polui\u00e7\u00e3o do meio marinho pela descarga de subst\u00e2ncias. O Anexo V da Conven\u00e7\u00e3o define regras para a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o por lixo dos navios, definindo que o mesmo s\u00f3 deve ser eliminado em \u00e1reas especialmente designadas para tal. ","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL - A Conven\u00e7\u00e3o tem como fim evitar a polui\u00e7\u00e3o do meio marinho pela descarga de subst\u00e2ncias. O Anexo V da Conven\u00e7\u00e3o define regras para a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o por lixo dos navios, definindo que o mesmo s\u00f3 deve ser eliminado em \u00e1reas especialmente designadas para tal. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL","es":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL","fr":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o MARPOL"},"url":"https:\/\/www.dgrm.mm.gov.pt\/documents\/20143\/424894\/Decreto+do+Governo_25_87_MARPOL+73+78.pdf\/876d2676-92bc-781b-17e8-2dc5db571f8d"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]