[{"sector":"Transportes","activity":"Transportes urbanos e suburbanos, transporte rodovi\u00e1rio de passageiros","activity_code":"6.3","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte urbano e suburbano de passageiros e de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros.\n\nNo caso dos ve\u00edculos a motor, explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M2 ou M3, em conformidade com o artigo 4.o , n. o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte de passageiros. \n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria podem incluir a explora\u00e7\u00e3o de diferentes modos de transporte terrestre, nomeadamente o transporte em autocarro, el\u00e9trico, autom\u00f3vel, tr\u00f3lei e metropolitano (subterr\u00e2neo ou de superf\u00edcie). Incluem ainda as linhas de liga\u00e7\u00e3o cidade-aeroporto ou cidade-esta\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de funiculares e de telef\u00e9ricos, se integrados nos sistemas de transportes urbanos ou suburbanos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem ainda os servi\u00e7os regulares de autocarros de longo curso, os servi\u00e7os fretados, as excurs\u00f5es e outros servi\u00e7os ocasionais de transporte de passageiros em autocarro, os servi\u00e7os de autocarro expresso de e para os aeroportos (incluindo dentro dos aeroportos) e os servi\u00e7os de autocarros escolares e de transporte de trabalhadores.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.31, H.49.3.9, N.77.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","es":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? ","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota? "},"help":{"en":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","es":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","fr":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","pt-BR":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)","pt-PT":"Medidas poss\u00edveis - Reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos (em especial das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]