[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"Infraestruturas definidas no ponto 2 do Anexo II da Diretiva (EU) 2016\/797 - A via, os aparelhos de mudan\u00e7a de via, as passagens de n\u00edvel, as obras de arte (pontes, t\u00faneis, etc.), os elementos das esta\u00e7\u00f5es associados ao sistema ferrovi\u00e1rio (designadamente entradas, plataformas, zonas de acesso, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, bem como os meios de acessibilidade destinados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida de que est\u00e3o dotados) e os equipamentos de seguran\u00e7a e de prote\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2016\/797 - Relativa \u00e0 interoperabilidade do sistema ferrovi\u00e1rio da UE","es":"Infraestruturas definidas no ponto 2 do Anexo II da Diretiva (EU) 2016\/797 - A via, os aparelhos de mudan\u00e7a de via, as passagens de n\u00edvel, as obras de arte (pontes, t\u00faneis, etc.), os elementos das esta\u00e7\u00f5es associados ao sistema ferrovi\u00e1rio (designadamente entradas, plataformas, zonas de acesso, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, bem como os meios de acessibilidade destinados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida de que est\u00e3o dotados) e os equipamentos de seguran\u00e7a e de prote\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2016\/797 - Relativa \u00e0 interoperabilidade do sistema ferrovi\u00e1rio da UE","fr":"Infraestruturas definidas no ponto 2 do Anexo II da Diretiva (EU) 2016\/797 - A via, os aparelhos de mudan\u00e7a de via, as passagens de n\u00edvel, as obras de arte (pontes, t\u00faneis, etc.), os elementos das esta\u00e7\u00f5es associados ao sistema ferrovi\u00e1rio (designadamente entradas, plataformas, zonas de acesso, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, bem como os meios de acessibilidade destinados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida de que est\u00e3o dotados) e os equipamentos de seguran\u00e7a e de prote\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2016\/797 - Relativa \u00e0 interoperabilidade do sistema ferrovi\u00e1rio da UE","pt-BR":"Infraestruturas definidas no ponto 2 do Anexo II da Diretiva (EU) 2016\/797 - A via, os aparelhos de mudan\u00e7a de via, as passagens de n\u00edvel, as obras de arte (pontes, t\u00faneis, etc.), os elementos das esta\u00e7\u00f5es associados ao sistema ferrovi\u00e1rio (designadamente entradas, plataformas, zonas de acesso, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, bem como os meios de acessibilidade destinados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida de que est\u00e3o dotados) e os equipamentos de seguran\u00e7a e de prote\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2016\/797 - Relativa \u00e0 interoperabilidade do sistema ferrovi\u00e1rio da UE","pt-PT":"Infraestruturas definidas no ponto 2 do Anexo II da Diretiva (EU) 2016\/797 - A via, os aparelhos de mudan\u00e7a de via, as passagens de n\u00edvel, as obras de arte (pontes, t\u00faneis, etc.), os elementos das esta\u00e7\u00f5es associados ao sistema ferrovi\u00e1rio (designadamente entradas, plataformas, zonas de acesso, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, bem como os meios de acessibilidade destinados \u00e0s pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida de que est\u00e3o dotados) e os equipamentos de seguran\u00e7a e de prote\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2016\/797 - Relativa \u00e0 interoperabilidade do sistema ferrovi\u00e1rio da UE"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (EU) 2016\/797","es":"Diretiva (EU) 2016\/797","fr":"Diretiva (EU) 2016\/797","pt-BR":"Diretiva (EU) 2016\/797","pt-PT":"Diretiva (EU) 2016\/797"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32016L0797"}],"options":[{"text":"Est\u00e3o em causa infraestruturas nos termos definidos no ponto 2 do anexo II da Diretiva (EU) 2016\/797","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Est\u00e3o em causa infraestruturas e as instala\u00e7\u00f5es dedicadas a opera\u00e7\u00f5es de transbordo de mercadorias entre modos de transporte: infraestruturas de terminal e superstruturas de carga, descarga e transbordo de mercadorias.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Est\u00e3o em causa infraestruturas e as instala\u00e7\u00f5es est\u00e3o ao transbordo de passageiros entre servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ou entre o caminho de ferro e outros modos de transporte.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As infraestruturas correspondem a um dos seguintes tipos:","es":"As infraestruturas correspondem a um dos seguintes tipos:","fr":"As infraestruturas correspondem a um dos seguintes tipos:","pt-BR":"As infraestruturas correspondem a um dos seguintes tipos:","pt-PT":"As infraestruturas correspondem a um dos seguintes tipos:"},"help":{"en":"Subsistemas associados a infraestrutura:\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de energia -  O sistema de eletrifica\u00e7\u00e3o, incluindo as caten\u00e1rias e o sistema de medi\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o do consumo de eletricidade de via\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de bordo - Todos os equipamentos de bordo necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de via: Todos os equipamentos de via necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERede RTE -T - Rede em conformidade com o Regulamento  1315\/2013 relativo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o para o desenvolvimento de uma rede transeuropeia de transportes","es":"Subsistemas associados a infraestrutura:\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de energia -  O sistema de eletrifica\u00e7\u00e3o, incluindo as caten\u00e1rias e o sistema de medi\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o do consumo de eletricidade de via\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de bordo - Todos os equipamentos de bordo necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de via: Todos os equipamentos de via necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERede RTE -T - Rede em conformidade com o Regulamento  1315\/2013 relativo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o para o desenvolvimento de uma rede transeuropeia de transportes","fr":"Subsistemas associados a infraestrutura:\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de energia -  O sistema de eletrifica\u00e7\u00e3o, incluindo as caten\u00e1rias e o sistema de medi\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o do consumo de eletricidade de via\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de bordo - Todos os equipamentos de bordo necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de via: Todos os equipamentos de via necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERede RTE -T - Rede em conformidade com o Regulamento  1315\/2013 relativo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o para o desenvolvimento de uma rede transeuropeia de transportes","pt-BR":"Subsistemas associados a infraestrutura:\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de energia -  O sistema de eletrifica\u00e7\u00e3o, incluindo as caten\u00e1rias e o sistema de medi\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o do consumo de eletricidade de via\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de bordo - Todos os equipamentos de bordo necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de via: Todos os equipamentos de via necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERede RTE -T - Rede em conformidade com o Regulamento  1315\/2013 relativo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o para o desenvolvimento de uma rede transeuropeia de transportes","pt-PT":"Subsistemas associados a infraestrutura:\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de energia -  O sistema de eletrifica\u00e7\u00e3o, incluindo as caten\u00e1rias e o sistema de medi\u00e7\u00e3o e contabiliza\u00e7\u00e3o do consumo de eletricidade de via\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de bordo - Todos os equipamentos de bordo necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E- Subsistemas de infraestrutura de controlo-comando e sinaliza\u00e7\u00e3o de via: Todos os equipamentos de via necess\u00e1rios para garantir a seguran\u00e7a e para o comando e controlo da circula\u00e7\u00e3o dos comboios autorizados a circular na rede\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERede RTE -T - Rede em conformidade com o Regulamento  1315\/2013 relativo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o para o desenvolvimento de uma rede transeuropeia de transportes"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (EU) 2016\/797","es":"Diretiva (EU) 2016\/797","fr":"Diretiva (EU) 2016\/797","pt-BR":"Diretiva (EU) 2016\/797","pt-PT":"Diretiva (EU) 2016\/797"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32016L0797"},{"text":{"en":"Regulamento (UE) 1315\/2013","es":"Regulamento (UE) 1315\/2013","fr":"Regulamento (UE) 1315\/2013","pt-BR":"Regulamento (UE) 1315\/2013","pt-PT":"Regulamento (UE) 1315\/2013"},"url":"http:\/\/publications.europa.eu\/resource\/cellar\/f277232a-699e-11e3-8e4e-01aa75ed71a1.0020.01\/DOC_1"}],"options":[{"text":"Infraestrutura de via eletrificada, bem como os subsistemas associados","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Infraestruturas de via, novas e instaladas, e os subsistemas associados, caso exista um plano de eletrifica\u00e7\u00e3o das linhas de via, e, na medida do necess\u00e1rio para as opera\u00e7\u00f5es de comboios el\u00e9tricos, no que respeita \u00e0s linhas de partida e chegada, ou caso a infraestrutura seja adaptada para poder ser utilizada por comboios com zero emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) num per\u00edodo de dez anos a contar do arranque da atividade","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Infraestruturas de via instaladas e os subsistemas associados que n\u00e3o fazem parte da rede RTE-T (275) e suas extens\u00f5es indicativas a pa\u00edses terceiros, nem de qualquer rede principal de linhas f\u00e9rreas definida a n\u00edvel nacional, supranacional ou internacional\n\n(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 2030)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]