[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de outras tecnologias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"3.6","activity_description":"Fabrico de tecnologias que visam reduzir substancialmente as emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa noutros\nsetores da economia, quando essas tecnologias n\u00e3o estejam abrangidas pelas sec\u00e7\u00f5es 3.1 a 3.5 do presente anexo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.22, C.25, C.26, C.27 e C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo\nRegulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias que visam e comprovadamente proporcionam redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida quando comparadas com as tecnologias\/produtos\/solu\u00e7\u00f5es alternativas com melhor desempenho dispon\u00edveis no mercado?","es":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias que visam e comprovadamente proporcionam redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida quando comparadas com as tecnologias\/produtos\/solu\u00e7\u00f5es alternativas com melhor desempenho dispon\u00edveis no mercado?","fr":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias que visam e comprovadamente proporcionam redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida quando comparadas com as tecnologias\/produtos\/solu\u00e7\u00f5es alternativas com melhor desempenho dispon\u00edveis no mercado?","pt-BR":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias que visam e comprovadamente proporcionam redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida quando comparadas com as tecnologias\/produtos\/solu\u00e7\u00f5es alternativas com melhor desempenho dispon\u00edveis no mercado?","pt-PT":"A atividade consiste no fabrico de tecnologias que visam e comprovadamente proporcionam redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida quando comparadas com as tecnologias\/produtos\/solu\u00e7\u00f5es alternativas com melhor desempenho dispon\u00edveis no mercado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de outras tecnologias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"3.6","activity_description":"Fabrico de tecnologias que visam reduzir substancialmente as emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa noutros\nsetores da economia, quando essas tecnologias n\u00e3o estejam abrangidas pelas sec\u00e7\u00f5es 3.1 a 3.5 do presente anexo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.22, C.25, C.26, C.27 e C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo\nRegulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 calculada de acordo a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  ou, em alternativa, as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de outras tecnologias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"3.6","activity_description":"Fabrico de tecnologias que visam reduzir substancialmente as emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa noutros\nsetores da economia, quando essas tecnologias n\u00e3o estejam abrangidas pelas sec\u00e7\u00f5es 3.1 a 3.5 do presente anexo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.22, C.25, C.26, C.27 e C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo\nRegulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribuir substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 confirmada por uma entidade terceira independente?","es":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 confirmada por uma entidade terceira independente?","fr":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 confirmada por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 confirmada por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida \u00e9 confirmada por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]