[{"sector":"Silvicultura","activity":"Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.4","activity_description":"Atividades de gest\u00e3o florestal que t\u00eam por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o de um ou mais habitats ou esp\u00e9cies. A silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o da categoria de uso dos solos e \u00e9 realizada em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 50 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(50 ) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acimade 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso redominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021:http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"A atividade usa pesticidas ou adubos?","es":"A atividade usa pesticidas ou adubos?","fr":"A atividade usa pesticidas ou adubos?","pt-BR":"A atividade usa pesticidas ou adubos?","pt-PT":"A atividade usa pesticidas ou adubos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.4","activity_description":"Atividades de gest\u00e3o florestal que t\u00eam por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o de um ou mais habitats ou esp\u00e9cies. A silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o da categoria de uso dos solos e \u00e9 realizada em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 50 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(50 ) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acimade 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso redominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021:http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb) de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","es":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb) de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","fr":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb) de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","pt-BR":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb) de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","pt-PT":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb) de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","es":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1021","es":"Regulamento (EU) 2019\/1021","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1021","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1021","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1021"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1021&from=FR"},{"text":{"en":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","es":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","fr":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","pt-BR":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","pt-PT":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/dec20-1988.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.4","activity_description":"Atividades de gest\u00e3o florestal que t\u00eam por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o de um ou mais habitats ou esp\u00e9cies. A silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o da categoria de uso dos solos e \u00e9 realizada em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 50 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(50 ) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acimade 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso redominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021:http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2.1","text":{"en":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","es":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","fr":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","pt-BR":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","pt-PT":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?"},"help":{"en":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","es":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","fr":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","pt-BR":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","pt-PT":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2022\/10\/21000\/0000400010.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.4","activity_description":"Atividades de gest\u00e3o florestal que t\u00eam por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o de um ou mais habitats ou esp\u00e9cies. A silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o da categoria de uso dos solos e \u00e9 realizada em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 50 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(50 ) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acimade 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso redominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021:http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]