[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]