[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (UE) n.\u00ba 2019\/1021, exceto no caso das subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","es":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes como alguns tipos de \u00e9ter, clordano, dieldrina, endrina.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EContaminante vestigial n\u00e3o deliberado - casos em que o n\u00edvel de uma subst\u00e2ncia est\u00e1 incidentalmente presente em quantidades m\u00ednimas,abaixo das quais a subst\u00e2ncia n\u00e3o pode ser usada de forma significativa, mas acima do limite de dete\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos de dete\u00e7\u00e3o existentes, a fim de possibilitar o controlo e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento (cfr. artigo 2.\u00ba, n.\u00ba 12 do Regulamento (UE) 2019\/1021)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":" Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1021&from=FR"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias sob a forma de contaminantes vestigiais n\u00e3o deliberados","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de Merc\u00fario e compostos de merc\u00fario, suas misturas e produtos com merc\u00fario adicionado, conforme definido no artigo 2.\u00ba do Regulamento (UE) 2017\/852?"},"help":{"en":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","es":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","fr":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","pt-BR":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente","pt-PT":"Composto de merc\u00fario - Subst\u00e2ncia constitu\u00edda por \u00e1tomos de merc\u00fario e por um ou mais \u00e1tomos de outros elementos qu\u00edmicos, que apenas possa ser separada em diferentes componentes por meio de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProduto com merc\u00fario adicionado -  Produto ou componente de produto que contenha merc\u00fario ou um\u003Cbr\u003Ecomposto de merc\u00fario adicionado intencionalmente"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2017\/852","es":"Regulamento (UE) 2017\/852","fr":"Regulamento (UE) 2017\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2017\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2017\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/pt\/TXT\/?uri=CELEX%3A32017R0852"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas nos anexos I ou II do Regulamento (CE) 1005\/2009?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","es":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","fr":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","pt-BR":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano.","pt-PT":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento e do Conselho -  Relativo a subst\u00e2ncias que empobrecem a camada de ozono como diferentes tipos de metano."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1005\/2009 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:286:0001:0030:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"4","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE, exceto em caso de cumprimento integral do disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1, da mesma diretiva?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","es":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","fr":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva.","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho - Relativa a subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e electr\u00f3nicos como chumbo, merc\u00fario, c\u00e1dmio ou cr\u00f3mio hexavalente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rios do artigo 4.\u00ba da Diretiva - \u00c9 tolerada uma concentra\u00e7\u00e3o ponderal m\u00e1xima, nos materiais homog\u00e9nos, n\u00e3o superior aos aos valores especificados no Anexo II da Diretiva."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/UE do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2011:174:0088:0110:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas foi cumprido integralmente o disposto no artigo 4.\u00ba, n.\u00ba 1 da Diretiva 2011\/65\/EU","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"5","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou em artigos, enumeradas no anexo XVII do Regulamento (CE)  1907\/2006 ?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil).","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo XVII do Regulamento (CE) 1907\/2006 - Estabelece condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o para cada tipo de material, em que, excecionalmente, este pode ser utilizado (ex: pode ser admitida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado e a utiliza\u00e7\u00e3o de diafragmas que contenham cris\u00f3tilo, um dos tipos das fibras de amianto, se destinados a instala\u00e7\u00f5es de electr\u00f3lise j\u00e1 existentes at\u00e9 ao fim da sua vida \u00fatil)."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas foram integralmente cumpridas as condi\u00e7\u00f5es especificadas no anexo XVIII do Regulamento (CE) 1907\/2006","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"6","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006 e que foram identificadas em conformidade com o artigo 59.\u00ba, n.\u00ba 1, do mesmo regulamento?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENeste caso est\u00e3o em causa subst\u00e2ncias j\u00e1 identificadas pela Ag\u00eancia Europeia dos Produtos Qu\u00edmicos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas a utliza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a sociedade","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"7","text":{"en":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","es":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","fr":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","pt-BR":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?","pt-PT":"A atividade inclui o fabrico, a coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de outras subst\u00e2ncias, estremes ou contidas em misturas ou artigos, que satisfazem os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 57.\u00ba do Regulamento (CE) 1907\/2006?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  ","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 - Relativo a produtos qu\u00edmicos, estando em a proibi\u00e7\u00e3o de fabrico, coloca\u00e7\u00e3o no mercado ou a utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias como PCT, cloreto de vinilo mon\u00f3mero, benzeno, fibras de amianto, sulfureto de am\u00f3nio, sulfatos de chumbo, compostos de ars\u00e9nico, n\u00edquel, bem como subst\u00e2ncias que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como cancer\u00edgenas, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas para a reprodu\u00e7\u00e3o ou biomacumul\u00e1veis.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECrit\u00e9rio do artigo 57.\u00ba do Regulamento - De acordo com este crit\u00e9rio tamb\u00e9m se encontram sujeitas a restri\u00e7\u00f5es susbt\u00e2ncias cancer\u00edgenas da categoria 1 ou 2, mutag\u00e9nicas, t\u00f3xicas, persistentes, bioacumul\u00e1veis e t\u00f3xicas e subst\u00e2ncias que apresentam propriedades perturbadoras do sistema end\u00f3crino.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","es":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","fr":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-BR":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho","pt-PT":"Regulamento (CE) 1907\/2006 do Parlamento Europeu e do Conselho"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2007:136:0003:0280:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas a utliza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para a sociedade","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"8","text":{"en":"S\u00e3o\/foram realizados isolamentos t\u00e9rmicos da envolvente de edif\u00edcios existentes?","es":"S\u00e3o\/foram realizados isolamentos t\u00e9rmicos da envolvente de edif\u00edcios existentes?","fr":"S\u00e3o\/foram realizados isolamentos t\u00e9rmicos da envolvente de edif\u00edcios existentes?","pt-BR":"S\u00e3o\/foram realizados isolamentos t\u00e9rmicos da envolvente de edif\u00edcios existentes?","pt-PT":"S\u00e3o\/foram realizados isolamentos t\u00e9rmicos da envolvente de edif\u00edcios existentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para pergunta 9","action":"9","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"8.1","text":{"en":"Foi realizada uma vistoria, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, por um perito habilitado com forma\u00e7\u00e3o em quantifica\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de amianto?","es":"Foi realizada uma vistoria, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, por um perito habilitado com forma\u00e7\u00e3o em quantifica\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de amianto?","fr":"Foi realizada uma vistoria, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, por um perito habilitado com forma\u00e7\u00e3o em quantifica\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de amianto?","pt-BR":"Foi realizada uma vistoria, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, por um perito habilitado com forma\u00e7\u00e3o em quantifica\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de amianto?","pt-PT":"Foi realizada uma vistoria, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, por um perito habilitado com forma\u00e7\u00e3o em quantifica\u00e7\u00e3o de n\u00edveis de amianto?"},"help":{"en":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 701-H\/2008 estabelece os requisitos da vistoria t\u00e9cnica","es":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 701-H\/2008 estabelece os requisitos da vistoria t\u00e9cnica","fr":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 701-H\/2008 estabelece os requisitos da vistoria t\u00e9cnica","pt-BR":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 701-H\/2008 estabelece os requisitos da vistoria t\u00e9cnica","pt-PT":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 701-H\/2008 estabelece os requisitos da vistoria t\u00e9cnica"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Portaria n.\u00ba 701-H\/2008","es":"Portaria n.\u00ba 701-H\/2008","fr":"Portaria n.\u00ba 701-H\/2008","pt-BR":"Portaria n.\u00ba 701-H\/2008","pt-PT":"Portaria n.\u00ba 701-H\/2008"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2008\/07\/14501\/0003700080.pdf"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica","activity_code":"7.3","activity_description":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas de renova\u00e7\u00e3o espec\u00edficas assentes na instala\u00e7\u00e3o, ma\u0002nuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de equipamentos dotados de efici\u00eancia energ\u00e9tica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associa\u0002das a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27, C.28, S.95.21, S.95.22 e C.33.12 da NACE \u2013 nomen\u0002clatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"9","text":{"en":"A remo\u00e7\u00e3o de revestimentos isoladores que contenham ou sejam suscet\u00edveis de conter amianto, a quebra, perfura\u00e7\u00e3o ou aparafusamento mec\u00e2nico ou retirada de pain\u00e9is, placas e outros materiais isolantes que contenham amianto, \u00e9 efetuada por pessoal com forma\u00e7\u00e3o adequada e sob vigil\u00e2ncia m\u00e9dica antes, durante e ap\u00f3s as obras, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional?","es":"A remo\u00e7\u00e3o de revestimentos isoladores que contenham ou sejam suscet\u00edveis de conter amianto, a quebra, perfura\u00e7\u00e3o ou aparafusamento mec\u00e2nico ou retirada de pain\u00e9is, placas e outros materiais isolantes que contenham amianto, \u00e9 efetuada por pessoal com forma\u00e7\u00e3o adequada e sob vigil\u00e2ncia m\u00e9dica antes, durante e ap\u00f3s as obras, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional?","fr":"A remo\u00e7\u00e3o de revestimentos isoladores que contenham ou sejam suscet\u00edveis de conter amianto, a quebra, perfura\u00e7\u00e3o ou aparafusamento mec\u00e2nico ou retirada de pain\u00e9is, placas e outros materiais isolantes que contenham amianto, \u00e9 efetuada por pessoal com forma\u00e7\u00e3o adequada e sob vigil\u00e2ncia m\u00e9dica antes, durante e ap\u00f3s as obras, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional?","pt-BR":"A remo\u00e7\u00e3o de revestimentos isoladores que contenham ou sejam suscet\u00edveis de conter amianto, a quebra, perfura\u00e7\u00e3o ou aparafusamento mec\u00e2nico ou retirada de pain\u00e9is, placas e outros materiais isolantes que contenham amianto, \u00e9 efetuada por pessoal com forma\u00e7\u00e3o adequada e sob vigil\u00e2ncia m\u00e9dica antes, durante e ap\u00f3s as obras, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional?","pt-PT":"A remo\u00e7\u00e3o de revestimentos isoladores que contenham ou sejam suscet\u00edveis de conter amianto, a quebra, perfura\u00e7\u00e3o ou aparafusamento mec\u00e2nico ou retirada de pain\u00e9is, placas e outros materiais isolantes que contenham amianto, \u00e9 efetuada por pessoal com forma\u00e7\u00e3o adequada e sob vigil\u00e2ncia m\u00e9dica antes, durante e ap\u00f3s as obras, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o nacional?"},"help":{"en":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 40\/2014 estabelece o procedimento adequado para remo\u00e7\u00e3o, ou opera\u00e7\u00e3o de materiais que possam conter amianto","es":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 40\/2014 estabelece o procedimento adequado para remo\u00e7\u00e3o, ou opera\u00e7\u00e3o de materiais que possam conter amianto","fr":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 40\/2014 estabelece o procedimento adequado para remo\u00e7\u00e3o, ou opera\u00e7\u00e3o de materiais que possam conter amianto","pt-BR":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 40\/2014 estabelece o procedimento adequado para remo\u00e7\u00e3o, ou opera\u00e7\u00e3o de materiais que possam conter amianto","pt-PT":"Caso a atividade seja desenvolvida em Portugal a Portaria n.\u00ba 40\/2014 estabelece o procedimento adequado para remo\u00e7\u00e3o, ou opera\u00e7\u00e3o de materiais que possam conter amianto"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Portaria n.\u00ba 40\/20145","es":"Portaria n.\u00ba 40\/20145","fr":"Portaria n.\u00ba 40\/20145","pt-BR":"Portaria n.\u00ba 40\/20145","pt-PT":"Portaria n.\u00ba 40\/20145"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2014\/02\/03300\/0143501442.pdf"}],"options":[{"text":"SIm","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o existe contacto com amianto","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]