[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua","activity_code":"5.1","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.36.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"O sistema de abastecimento de \u00e1gua satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"O sistema de abastecimento de \u00e1gua satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"O sistema de abastecimento de \u00e1gua satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"O sistema de abastecimento de \u00e1gua satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"O sistema de abastecimento de \u00e1gua satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"O consumo l\u00edquido de energia pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia como o controlo na fonte (entradas de carga poluente) e, se for caso disso, a produ\u00e7\u00e3o de energia (como a energia hidr\u00e1ulica, solar e e\u00f3lica).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI) \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","es":"O consumo l\u00edquido de energia pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia como o controlo na fonte (entradas de carga poluente) e, se for caso disso, a produ\u00e7\u00e3o de energia (como a energia hidr\u00e1ulica, solar e e\u00f3lica).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI) \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","fr":"O consumo l\u00edquido de energia pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia como o controlo na fonte (entradas de carga poluente) e, se for caso disso, a produ\u00e7\u00e3o de energia (como a energia hidr\u00e1ulica, solar e e\u00f3lica).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI) \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","pt-BR":"O consumo l\u00edquido de energia pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia como o controlo na fonte (entradas de carga poluente) e, se for caso disso, a produ\u00e7\u00e3o de energia (como a energia hidr\u00e1ulica, solar e e\u00f3lica).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI) \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. ","pt-PT":"O consumo l\u00edquido de energia pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia como o controlo na fonte (entradas de carga poluente) e, se for caso disso, a produ\u00e7\u00e3o de energia (como a energia hidr\u00e1ulica, solar e e\u00f3lica).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI) \u00e9 calculado como uma rela\u00e7\u00e3o entre as perdas reais anuais correntes (CARL) e as perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL): As perdas reais anuais correntes representam a quantidade de \u00e1gua efetivamente perdida na rede de distribui\u00e7\u00e3o (ou seja, a \u00e1gua n\u00e3o entregue aos utilizadores finais). As perdas reais anuais inevit\u00e1veis (UARL) t\u00eam em conta o facto de haver sempre perdas nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. As perdas reais anuais inevit\u00e1veis s\u00e3o calculadas com base em fatores como a extens\u00e3o da rede, o n\u00famero de ramais de servi\u00e7o e a press\u00e3o na rede.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho de 16 de dezembro de 2020 - relativa \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano \u003Cbr\u003EO artigo 4.\u00ba da Diretiva (UE) 2020\/2148 estabelece as obriga\u00e7\u00f5es gerais aplic\u00e1veis \u00e0 qualidade da \u00e1gua destinada ao consumo humano para todos na Uni\u00e3o Europeia, nomeadamente os requisitos m\u00ednimos aplic\u00e1veis aos valores param\u00e9tricos utilizados para avaliar a qualidade da \u00e1gua destinada ao consumento humano, conforme estabelecidos no anexo I, Partes A, B e C da referida Diretiva. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","es":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","fr":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","pt-BR":"Diretiva (UE) 2020\/2184 ","pt-PT":"Diretiva (UE) 2020\/2184 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020L2184&from=PT"}],"options":[{"text":"O consumo l\u00edquido m\u00e9dio de energia do sistema de capta\u00e7\u00e3o e tratamento \u00e9 igual ou inferior a 0,5 kWh por metro c\u00fabico de \u00e1gua fornecida. ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"O n\u00edvel de perdas \u00e9 calculado  aplicando o m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o com base no \u00edndice de perdas da infraestrutura (ILI), sendo o valor-limite igual ou inferior a 1,5; ou","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"O n\u00edvel de perdas \u00e9 calculadoaplicando outro m\u00e9todo adequado, sendo o valor-limite estabelecido de acordo com o disposto na Diretiva (UE) 2020\/2184 do Parlamento Europeu e do Conselho,  artigo 4.\u00ba. ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua","activity_code":"5.1","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de capta\u00e7\u00e3o, tratamento e abastecimento de \u00e1gua.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.36.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O c\u00e1lculo do n\u00edvel de pedras \u00e9 aplicado a toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, ao n\u00edvel da zona de abastecimento de \u00e1gua, da(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou da(s) zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","es":"O c\u00e1lculo do n\u00edvel de pedras \u00e9 aplicado a toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, ao n\u00edvel da zona de abastecimento de \u00e1gua, da(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou da(s) zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","fr":"O c\u00e1lculo do n\u00edvel de pedras \u00e9 aplicado a toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, ao n\u00edvel da zona de abastecimento de \u00e1gua, da(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou da(s) zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","pt-BR":"O c\u00e1lculo do n\u00edvel de pedras \u00e9 aplicado a toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, ao n\u00edvel da zona de abastecimento de \u00e1gua, da(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou da(s) zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP).","pt-PT":"O c\u00e1lculo do n\u00edvel de pedras \u00e9 aplicado a toda a por\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento (distribui\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua em que s\u00e3o realizadas as obras, ou seja, ao n\u00edvel da zona de abastecimento de \u00e1gua, da(s) zona(s) de medi\u00e7\u00e3o por setores (ZMS) ou da(s) zona(s) de gest\u00e3o(s) da press\u00e3o (ZGP)."},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]