[{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas em dados para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE","activity_code":"8.2.1","activity_description":"Desenvolvimento ou aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de TIC para recolha, transmiss\u00e3o e armazenamento de dados e sua modeliza\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o sempre que as atividades visem predominantemente o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuam para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE. Essas solu\u00e7\u00f5es de TIC podem incluir, nomeada mente, a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias descentralizadas (ou seja, tecnologias de registo distribu\u00eddo), a Internet das coisas (IdC) e a intelig\u00eancia artificial.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a\ndiversos c\u00f3digos, nomeadamente J.61, J.62 e J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de TIC s\u00e3o predominantemente utilizadas para o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE?","es":"As solu\u00e7\u00f5es de TIC s\u00e3o predominantemente utilizadas para o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE?","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de TIC s\u00e3o predominantemente utilizadas para o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE?","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de TIC s\u00e3o predominantemente utilizadas para o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE?","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de TIC s\u00e3o predominantemente utilizadas para o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuem para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas em dados para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE","activity_code":"8.2.1","activity_description":"Desenvolvimento ou aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de TIC para recolha, transmiss\u00e3o e armazenamento de dados e sua modeliza\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o sempre que as atividades visem predominantemente o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuam para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE. Essas solu\u00e7\u00f5es de TIC podem incluir, nomeada mente, a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias descentralizadas (ou seja, tecnologias de registo distribu\u00eddo), a Internet das coisas (IdC) e a intelig\u00eancia artificial.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a\ndiversos c\u00f3digos, nomeadamente J.61, J.62 e J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Caso existam j\u00e1 solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas no mercado, as solu\u00e7\u00f5es de TIC apresentam uma redu\u00e7\u00e3o substancial das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida comparativamente \u00e0s solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas com melhores desempenhos?","es":"Caso existam j\u00e1 solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas no mercado, as solu\u00e7\u00f5es de TIC apresentam uma redu\u00e7\u00e3o substancial das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida comparativamente \u00e0s solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas com melhores desempenhos?","fr":"Caso existam j\u00e1 solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas no mercado, as solu\u00e7\u00f5es de TIC apresentam uma redu\u00e7\u00e3o substancial das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida comparativamente \u00e0s solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas com melhores desempenhos?","pt-BR":"Caso existam j\u00e1 solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas no mercado, as solu\u00e7\u00f5es de TIC apresentam uma redu\u00e7\u00e3o substancial das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida comparativamente \u00e0s solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas com melhores desempenhos?","pt-PT":"Caso existam j\u00e1 solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas no mercado, as solu\u00e7\u00f5es de TIC apresentam uma redu\u00e7\u00e3o substancial das emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida comparativamente \u00e0s solu\u00e7\u00f5es\/tecnologias alternativas com melhores desempenhos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas em dados para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE","activity_code":"8.2.1","activity_description":"Desenvolvimento ou aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de TIC para recolha, transmiss\u00e3o e armazenamento de dados e sua modeliza\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o sempre que as atividades visem predominantemente o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuam para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE. Essas solu\u00e7\u00f5es de TIC podem incluir, nomeada mente, a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias descentralizadas (ou seja, tecnologias de registo distribu\u00eddo), a Internet das coisas (IdC) e a intelig\u00eancia artificial.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a\ndiversos c\u00f3digos, nomeadamente J.61, J.62 e J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE e as emiss\u00f5es l\u00edquidas geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base na Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, nas normas ETSI ES 203 199, ISO 14067:2018 ou ISO 14064-2:2019?","es":"As emiss\u00f5es de GEE e as emiss\u00f5es l\u00edquidas geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base na Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, nas normas ETSI ES 203 199, ISO 14067:2018 ou ISO 14064-2:2019?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE e as emiss\u00f5es l\u00edquidas geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base na Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, nas normas ETSI ES 203 199, ISO 14067:2018 ou ISO 14064-2:2019?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE e as emiss\u00f5es l\u00edquidas geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base na Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, nas normas ETSI ES 203 199, ISO 14067:2018 ou ISO 14064-2:2019?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE e as emiss\u00f5es l\u00edquidas geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base na Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, nas normas ETSI ES 203 199, ISO 14067:2018 ou ISO 14064-2:2019?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ETSI ES 203 199 - Define uma metodologia para a avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida ambiental dos produtos, redes e servi\u00e7os de TIC (Tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-2:2019 - Estabelece especifica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel do projeto para a quantifica\u00e7\u00e3o, monitoriza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de fases com efeito de estufa e melhorias a n\u00edvel de remo\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ETSI ES 203 199 - Define uma metodologia para a avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida ambiental dos produtos, redes e servi\u00e7os de TIC (Tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-2:2019 - Estabelece especifica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel do projeto para a quantifica\u00e7\u00e3o, monitoriza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de fases com efeito de estufa e melhorias a n\u00edvel de remo\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ETSI ES 203 199 - Define uma metodologia para a avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida ambiental dos produtos, redes e servi\u00e7os de TIC (Tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-2:2019 - Estabelece especifica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel do projeto para a quantifica\u00e7\u00e3o, monitoriza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de fases com efeito de estufa e melhorias a n\u00edvel de remo\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ETSI ES 203 199 - Define uma metodologia para a avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida ambiental dos produtos, redes e servi\u00e7os de TIC (Tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-2:2019 - Estabelece especifica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel do projeto para a quantifica\u00e7\u00e3o, monitoriza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de fases com efeito de estufa e melhorias a n\u00edvel de remo\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ETSI ES 203 199 - Define uma metodologia para a avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida ambiental dos produtos, redes e servi\u00e7os de TIC (Tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-2:2019 - Estabelece especifica\u00e7\u00f5es com orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel do projeto para a quantifica\u00e7\u00e3o, monitoriza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de fases com efeito de estufa e melhorias a n\u00edvel de remo\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14067:2018","es":"Norma ISO 14067:2018","fr":"Norma ISO 14067:2018","pt-BR":"Norma ISO 14067:2018","pt-PT":"Norma ISO 14067:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/71206.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas em dados para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE","activity_code":"8.2.1","activity_description":"Desenvolvimento ou aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es de TIC para recolha, transmiss\u00e3o e armazenamento de dados e sua modeliza\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o sempre que as atividades visem predominantemente o fornecimento de dados e de an\u00e1lises que contribuam para a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE. Essas solu\u00e7\u00f5es de TIC podem incluir, nomeada mente, a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias descentralizadas (ou seja, tecnologias de registo distribu\u00eddo), a Internet das coisas (IdC) e a intelig\u00eancia artificial.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a\ndiversos c\u00f3digos, nomeadamente J.61, J.62 e J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"As redu\u00e7\u00f5es das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o objeto de verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente, que avalia, de forma transparente, a satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios normalizados, incluindo os crit\u00e9rios de revis\u00e3o cr\u00edtica, aquando da determina\u00e7\u00e3o do valor?","es":"As redu\u00e7\u00f5es das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o objeto de verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente, que avalia, de forma transparente, a satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios normalizados, incluindo os crit\u00e9rios de revis\u00e3o cr\u00edtica, aquando da determina\u00e7\u00e3o do valor?","fr":"As redu\u00e7\u00f5es das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o objeto de verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente, que avalia, de forma transparente, a satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios normalizados, incluindo os crit\u00e9rios de revis\u00e3o cr\u00edtica, aquando da determina\u00e7\u00e3o do valor?","pt-BR":"As redu\u00e7\u00f5es das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o objeto de verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente, que avalia, de forma transparente, a satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios normalizados, incluindo os crit\u00e9rios de revis\u00e3o cr\u00edtica, aquando da determina\u00e7\u00e3o do valor?","pt-PT":"As redu\u00e7\u00f5es das emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o objeto de verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente, que avalia, de forma transparente, a satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios normalizados, incluindo os crit\u00e9rios de revis\u00e3o cr\u00edtica, aquando da determina\u00e7\u00e3o do valor?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]