[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","es":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","fr":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","pt-BR":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","pt-PT":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas de transporte ferrovi\u00e1rio","activity_code":"6.14","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de linhas de caminho de ferro e de metropolitano, bem como de pontes, t\u00faneis, esta\u00e7\u00f5es, terminais, instala\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios ( 273 ), sistemas de seguran\u00e7a e de gest\u00e3o de tr\u00e1fego, incluindo os servi\u00e7os de arquitetura, de engenharia, de projeto, de inspe\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios e de levantamento topogr\u00e1fico, cartogr\u00e1fico e afins, assim como os ensaios f\u00edsicos e qu\u00edmicos e os outros ensaios anal\u00edticos de todos os tipos de materiais e produtos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.12, F.42.13, M.71.12, M.71.20, F.43.21 e H.52.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","es":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","fr":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","pt-BR":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","pt-PT":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]