[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Compostagem de biorres\u00edduos","activity_code":"5.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 795), por compostagem (digest\u00e3o aer\u00f3bia), para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do composto.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 795)  \u00abBiorres\u00edduos\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o, ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"No caso das centrais de compostagem que tratam mais de 75 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento aer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","es":"No caso das centrais de compostagem que tratam mais de 75 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento aer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","fr":"No caso das centrais de compostagem que tratam mais de 75 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento aer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","pt-BR":"No caso das centrais de compostagem que tratam mais de 75 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento aer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","pt-PT":"No caso das centrais de compostagem que tratam mais de 75 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento aer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?"},"help":{"en":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","es":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","fr":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","pt-BR":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","pt-PT":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018D1147"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Compostagem de biorres\u00edduos","activity_code":"5.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 795), por compostagem (digest\u00e3o aer\u00f3bia), para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do composto.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 795)  \u00abBiorres\u00edduos\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o, ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1.1","text":{"en":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","es":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","fr":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-BR":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-PT":"Registam-se conflitos ambientais significativos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Compostagem de biorres\u00edduos","activity_code":"5.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 795), por compostagem (digest\u00e3o aer\u00f3bia), para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do composto.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 795)  \u00abBiorres\u00edduos\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o, ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"O s\u00edtio disp\u00f5e de um sistema para proteger as \u00e1guas subterr\u00e2neas das infiltra\u00e7\u00f5es de lixiviados?","es":"O s\u00edtio disp\u00f5e de um sistema para proteger as \u00e1guas subterr\u00e2neas das infiltra\u00e7\u00f5es de lixiviados?","fr":"O s\u00edtio disp\u00f5e de um sistema para proteger as \u00e1guas subterr\u00e2neas das infiltra\u00e7\u00f5es de lixiviados?","pt-BR":"O s\u00edtio disp\u00f5e de um sistema para proteger as \u00e1guas subterr\u00e2neas das infiltra\u00e7\u00f5es de lixiviados?","pt-PT":"O s\u00edtio disp\u00f5e de um sistema para proteger as \u00e1guas subterr\u00e2neas das infiltra\u00e7\u00f5es de lixiviados?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Compostagem de biorres\u00edduos","activity_code":"5.8","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es dedicadas ao tratamento dos biorres\u00edduos provenientes da recolha seletiva ( 795), por compostagem (digest\u00e3o aer\u00f3bia), para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do composto.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.38.21 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n( 795)  \u00abBiorres\u00edduos\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.o, ponto 4, da Diretiva 2008\/98\/CE.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"O composto produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","es":"O composto produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","fr":"O composto produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-BR":"O composto produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-PT":"O composto produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categoria de componente 3, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","es":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1009 do Parlamento Europeu e do Conselho de 5 de junho de 2019 - estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes UE"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1009","es":"Regulamento (UE) 2019\/1009","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1009","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1009","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1009"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1009"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]