[{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Qual a categoria dos ve\u00edculos em causa","es":"Qual a categoria dos ve\u00edculos em causa","fr":"Qual a categoria dos ve\u00edculos em causa","pt-BR":"Qual a categoria dos ve\u00edculos em causa","pt-PT":"Qual a categoria dos ve\u00edculos em causa"},"help":{"en":"Categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t","es":"Categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t","fr":"Categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t","pt-BR":"Categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t","pt-PT":"Categoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N2 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 3,5 t mas n\u00e3o superior a 12 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N3 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima superior a 12 t"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Lista de Catergorias de Ve\u00edculos IMT","es":"Lista de Catergorias de Ve\u00edculos IMT","fr":"Lista de Catergorias de Ve\u00edculos IMT","pt-BR":"Lista de Catergorias de Ve\u00edculos IMT","pt-PT":"Lista de Catergorias de Ve\u00edculos IMT"},"url":"https:\/\/www.imt-ip.pt\/sites\/IMTT\/Portugues\/Veiculos\/Aprovacoes\/HomologacoesVeiculos\/Paginas\/HomologacaoVeiculos.aspx"}],"options":[{"text":"Os ve\u00edculos da categoria N1 ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Os ve\u00edculos das categorias N2 e N3 ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os ve\u00edculos registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)?","es":"Os ve\u00edculos registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)?","fr":"Os ve\u00edculos registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)?","pt-BR":"Os ve\u00edculos registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)?","pt-PT":"Os ve\u00edculos registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4\n\nAtividade alinhada \"normal\" ou seja, se cumprir todos os outros crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 uma atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4\n\nAtividadede transi\u00e7\u00e3o","action":"4","transition_enabling":"T"}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel \u00e9 superior a 7,5 toneladas?","es":"A massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel \u00e9 superior a 7,5 toneladas?","fr":"A massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel \u00e9 superior a 7,5 toneladas?","pt-BR":"A massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel \u00e9 superior a 7,5 toneladas?","pt-PT":"A massa m\u00e1xima em carga tecnicamente admiss\u00edvel \u00e9 superior a 7,5 toneladas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3.2","action":"3.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3.1","action":"3.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","es":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","fr":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","pt-BR":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","pt-PT":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km","es":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1242"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4\n\nAtividade alinhada \"normal\" ou seja, se cumprir todos os outros crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 uma atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4\n\nAtividadede transi\u00e7\u00e3o","action":"4","transition_enabling":"T"}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.2","text":{"en":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","es":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","fr":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","pt-BR":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)","pt-PT":"Os ve\u00edculos podem ser considerados ve\u00edculos pesados com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 11 do Regulamento (UE) 2018\/1242)"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - um ve\u00edculo pesado, que n\u00e3o seja um ve\u00edculo pesado com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence, determinadas de acordo com o anexo I, ponto 2.3.3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO limiar do n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es, definido no ponto 2.3.3 do Anexo I do Regulamento, \u00e9 calculado atrav\u00e9s da f\u00f3rmula: LETsg = (rCO2sg X PLsg)\/2.  ","es":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - um ve\u00edculo pesado, que n\u00e3o seja um ve\u00edculo pesado com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence, determinadas de acordo com o anexo I, ponto 2.3.3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO limiar do n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es, definido no ponto 2.3.3 do Anexo I do Regulamento, \u00e9 calculado atrav\u00e9s da f\u00f3rmula: LETsg = (rCO2sg X PLsg)\/2.  ","fr":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - um ve\u00edculo pesado, que n\u00e3o seja um ve\u00edculo pesado com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence, determinadas de acordo com o anexo I, ponto 2.3.3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO limiar do n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es, definido no ponto 2.3.3 do Anexo I do Regulamento, \u00e9 calculado atrav\u00e9s da f\u00f3rmula: LETsg = (rCO2sg X PLsg)\/2.  ","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - um ve\u00edculo pesado, que n\u00e3o seja um ve\u00edculo pesado com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence, determinadas de acordo com o anexo I, ponto 2.3.3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO limiar do n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es, definido no ponto 2.3.3 do Anexo I do Regulamento, \u00e9 calculado atrav\u00e9s da f\u00f3rmula: LETsg = (rCO2sg X PLsg)\/2.  ","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/1242 - Estabelece normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos ve\u00edculos pesados novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado  n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es -  um ve\u00edculo pesado sem motor de combust\u00e3o interna ou cujo motor de combust\u00e3o interna emita menos de 1 g de CO2\/kWh ou  que emita menos de 1 g de CO2\/km\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EVe\u00edculo pesado com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es - um ve\u00edculo pesado, que n\u00e3o seja um ve\u00edculo pesado com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es, cujas emiss\u00f5es espec\u00edficas de CO2 sejam inferiores a metade das emiss\u00f5es de refer\u00eancia de CO2 de todos os ve\u00edculos do subgrupo de ve\u00edculos ao qual o ve\u00edculo pesado pertence, determinadas de acordo com o anexo I, ponto 2.3.3 do Regulamento\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO limiar do n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es, definido no ponto 2.3.3 do Anexo I do Regulamento, \u00e9 calculado atrav\u00e9s da f\u00f3rmula: LETsg = (rCO2sg X PLsg)\/2.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1242","es":"Regulamento (EU) 2019\/1242","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1242","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1242"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1242"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4\n\nAtividade alinhada \"normal\" ou seja, se cumprir todos os outros crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 uma atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, uma vez que do ponto de vista tecnol\u00f3gico e econ\u00f3mico tal n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Por\u00e9m, podem ser considerados ve\u00edculos pesados com um n\u00edvel baixo de emiss\u00f5es, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 12 do Regulamento (EU) 2019\/1241","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4\n\nAtividade alinhada \"normal\" ou seja, se cumprir todos os outros crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 uma atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4\n\nAtividadede transi\u00e7\u00e3o","action":"4","transition_enabling":"T"}]},{"sector":"Transportes","activity":"Servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.6","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias N1, N2 (248) ou N3 (249) abrangidos pela norma Euro VI (250), fase E ou subsequente, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte rodovi\u00e1rio de mercadorias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.4.1, H.53.10, H.53.20 e N.77.12 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\n(248) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea ii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(249) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea iii), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(250) Conforme estabelecido no Regulamento (CE) n.o 595\/2009.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os ve\u00edculos est\u00e3o afetos ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]