[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para captura direta de CO2 da atmosfera","activity_code":"9.2.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, pro cessos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a captura direta de CO 2 na atmosfera.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 e M.72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para a captura direta de CO2 na atmosfera?","es":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para a captura direta de CO2 na atmosfera?","fr":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para a captura direta de CO2 na atmosfera?","pt-BR":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para a captura direta de CO2 na atmosfera?","pt-PT":"A atividade incide na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para a captura direta de CO2 na atmosfera?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para captura direta de CO2 da atmosfera","activity_code":"9.2.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, pro cessos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a captura direta de CO 2 na atmosfera.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 e M.72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Uma vez no mercado, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da captura direta de CO2 na atmosfera t\u00eam potencial para reduzir as emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE?","es":"Uma vez no mercado, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da captura direta de CO2 na atmosfera t\u00eam potencial para reduzir as emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE?","fr":"Uma vez no mercado, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da captura direta de CO2 na atmosfera t\u00eam potencial para reduzir as emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE?","pt-BR":"Uma vez no mercado, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da captura direta de CO2 na atmosfera t\u00eam potencial para reduzir as emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE?","pt-PT":"Uma vez no mercado, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio da captura direta de CO2 na atmosfera t\u00eam potencial para reduzir as emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para captura direta de CO2 da atmosfera","activity_code":"9.2.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, pro cessos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a captura direta de CO 2 na atmosfera.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 e M.72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponda ao NMT 1 a 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","es":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponda ao NMT 1 a 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","fr":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponda ao NMT 1 a 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponda ao NMT 1 a 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"Caso a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponda ao NMT 1 a 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 1- Observ\u00e2ncia de princ\u00edpios b\u00e1sicos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 2 - Conceito tecnol\u00f3gico formulado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 3 - Prova experimental do conceito\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 4 - Tecnologia validada em laborat\u00f3rio\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 5 -  A tecnologia \u00e9 validade em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","es":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 1- Observ\u00e2ncia de princ\u00edpios b\u00e1sicos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 2 - Conceito tecnol\u00f3gico formulado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 3 - Prova experimental do conceito\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 4 - Tecnologia validada em laborat\u00f3rio\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 5 -  A tecnologia \u00e9 validade em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","fr":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 1- Observ\u00e2ncia de princ\u00edpios b\u00e1sicos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 2 - Conceito tecnol\u00f3gico formulado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 3 - Prova experimental do conceito\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 4 - Tecnologia validada em laborat\u00f3rio\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 5 -  A tecnologia \u00e9 validade em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","pt-BR":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 1- Observ\u00e2ncia de princ\u00edpios b\u00e1sicos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 2 - Conceito tecnol\u00f3gico formulado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 3 - Prova experimental do conceito\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 4 - Tecnologia validada em laborat\u00f3rio\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 5 -  A tecnologia \u00e9 validade em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","pt-PT":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 1- Observ\u00e2ncia de princ\u00edpios b\u00e1sicos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 2 - Conceito tecnol\u00f3gico formulado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 3 - Prova experimental do conceito\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 4 - Tecnologia validada em laborat\u00f3rio\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 5 -  A tecnologia \u00e9 validade em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","es":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","fr":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-BR":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-PT":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020"},"url":"https:\/\/ec.europa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020-wp1617-annex-ga_en.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para captura direta de CO2 da atmosfera","activity_code":"9.2.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, pro cessos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a captura direta de CO 2 na atmosfera.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 e M.72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Det\u00e9m uma patente com n\u00e3o mais de dez anos, associada \u00e0 tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o, que inclui informa\u00e7\u00f5es sobre o seu potencial de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"\u00c9 titular de uma licen\u00e7a, concedida por uma autoridade competente, para a explora\u00e7\u00e3o do local de demonstra\u00e7\u00e3o associado \u00e0 tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o inovadora durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do projeto de demonstra\u00e7\u00e3o, que inclui informa\u00e7\u00f5es sobre o seu potencial de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para captura direta de CO2 da atmosfera","activity_code":"9.2.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, pro cessos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a captura direta de CO 2 na atmosfera.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 e M.72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","es":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","fr":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-BR":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-PT":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020"},"url":"https:\/\/ec.europa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020-wp1617-annex-ga_en.pdf"},{"text":{"en":"Norma ISO 14067:2018","es":"Norma ISO 14067:2018","fr":"Norma ISO 14067:2018","pt-BR":"Norma ISO 14067:2018","pt-PT":"Norma ISO 14067:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/71206.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o para captura direta de CO2 da atmosfera","activity_code":"9.2.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, pro cessos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos vocacionados para a captura direta de CO 2 na atmosfera.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente M.71.1.2 e M.72.1 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]