[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"No caso da produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s, o local de armazenamento dos digeridos leva uma cobertura estanque ao g\u00e1s?","es":"No caso da produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s, o local de armazenamento dos digeridos leva uma cobertura estanque ao g\u00e1s?","fr":"No caso da produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s, o local de armazenamento dos digeridos leva uma cobertura estanque ao g\u00e1s?","pt-BR":"No caso da produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s, o local de armazenamento dos digeridos leva uma cobertura estanque ao g\u00e1s?","pt-PT":"No caso da produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s, o local de armazenamento dos digeridos leva uma cobertura estanque ao g\u00e1s?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"No caso das centrais de digest\u00e3o anaer\u00f3bia que tratam mais de 100 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","es":"No caso das centrais de digest\u00e3o anaer\u00f3bia que tratam mais de 100 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","fr":"No caso das centrais de digest\u00e3o anaer\u00f3bia que tratam mais de 100 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","pt-BR":"No caso das centrais de digest\u00e3o anaer\u00f3bia que tratam mais de 100 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","pt-PT":"No caso das centrais de digest\u00e3o anaer\u00f3bia que tratam mais de 100 toneladas por dia, as emiss\u00f5es para a atmosfera e para a \u00e1gua est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?"},"help":{"en":"Conclus\u00f5es de MTD para o tratamento de res\u00edduos - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 que estabelece, por exemplo, os seguintes intervalos de emiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas - Inferiores a uma m\u00e9dia de 2-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de COVT - Inferiores a uma m\u00e9dia de 10-30 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3 - Inferiores a uma m\u00e9dia de 0,3-20 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cloreto de hidrog\u00e9nio - Inferiores a uma m\u00e9dia de 1-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;","es":"Conclus\u00f5es de MTD para o tratamento de res\u00edduos - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 que estabelece, por exemplo, os seguintes intervalos de emiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas - Inferiores a uma m\u00e9dia de 2-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de COVT - Inferiores a uma m\u00e9dia de 10-30 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3 - Inferiores a uma m\u00e9dia de 0,3-20 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cloreto de hidrog\u00e9nio - Inferiores a uma m\u00e9dia de 1-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;","fr":"Conclus\u00f5es de MTD para o tratamento de res\u00edduos - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 que estabelece, por exemplo, os seguintes intervalos de emiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas - Inferiores a uma m\u00e9dia de 2-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de COVT - Inferiores a uma m\u00e9dia de 10-30 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3 - Inferiores a uma m\u00e9dia de 0,3-20 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cloreto de hidrog\u00e9nio - Inferiores a uma m\u00e9dia de 1-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;","pt-BR":"Conclus\u00f5es de MTD para o tratamento de res\u00edduos - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 que estabelece, por exemplo, os seguintes intervalos de emiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas - Inferiores a uma m\u00e9dia de 2-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de COVT - Inferiores a uma m\u00e9dia de 10-30 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3 - Inferiores a uma m\u00e9dia de 0,3-20 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cloreto de hidrog\u00e9nio - Inferiores a uma m\u00e9dia de 1-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;","pt-PT":"Conclus\u00f5es de MTD para o tratamento de res\u00edduos - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 que estabelece, por exemplo, os seguintes intervalos de emiss\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas - Inferiores a uma m\u00e9dia de 2-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de COVT - Inferiores a uma m\u00e9dia de 10-30 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3 - Inferiores a uma m\u00e9dia de 0,3-20 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de cloreto de hidrog\u00e9nio - Inferiores a uma m\u00e9dia de 1-5 mg\/Nm3 por per\u00edodo de amostragem;"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018D1147&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que a central n\u00e3o trata mais de 100 toneladas por dia","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2.1","text":{"en":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","es":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","fr":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-BR":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-PT":"Registam-se conflitos ambientais significativos?"},"help":{"en":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","es":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","fr":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-BR":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-PT":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","es":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","fr":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-BR":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-PT":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais"},"url":"https:\/\/eippcb.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/2019-11\/ecm_bref_0706.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"No caso da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, se for utilizado como adubo ou como corretivo do solo, quer diretamente, quer p\u00f3s compostagem ou outro tratamento, o digerido produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categorias de componentes 4 e 5, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","es":"No caso da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, se for utilizado como adubo ou como corretivo do solo, quer diretamente, quer p\u00f3s compostagem ou outro tratamento, o digerido produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categorias de componentes 4 e 5, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","fr":"No caso da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, se for utilizado como adubo ou como corretivo do solo, quer diretamente, quer p\u00f3s compostagem ou outro tratamento, o digerido produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categorias de componentes 4 e 5, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-BR":"No caso da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, se for utilizado como adubo ou como corretivo do solo, quer diretamente, quer p\u00f3s compostagem ou outro tratamento, o digerido produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categorias de componentes 4 e 5, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-PT":"No caso da digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, se for utilizado como adubo ou como corretivo do solo, quer diretamente, quer p\u00f3s compostagem ou outro tratamento, o digerido produzido cumpre os requisitos aplic\u00e1veis \u00e0s mat\u00e9rias fertilizantes estabelecidos no anexo II, categorias de componentes 4 e 5, do Regulamento (UE) 2019\/1009, ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertizantes EU. O anexo II do Regulamento estabelece as categorias de materiais componentes e os requisitos para a sua comercializa\u00e7\u00e3o. As categorias 4 e 5 correspondem a digeridos (tanto de culturas frescas como sem ser de culturas frescas). O Regulamento estabelece v\u00e1rios requisitos relativamente \u00e0s mat\u00e9rias base (plantas, partes de plantas, adivitivos de digest\u00e3o, plantas j\u00e1 digeridas, biorres\u00edduos, organismos vivos ou mortos), \u00e0s instala\u00e7\u00f5es, \u00e0 temperatura-tempo de digest\u00e3o e \u00e0 taxa de consumo de oxig\u00e9nio e ao potencial de produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s residual para garantir a seguran\u00e7a dos mesmos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, podem ser tidos em conta os crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto-Lei 103\/2015","es":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertizantes EU. O anexo II do Regulamento estabelece as categorias de materiais componentes e os requisitos para a sua comercializa\u00e7\u00e3o. As categorias 4 e 5 correspondem a digeridos (tanto de culturas frescas como sem ser de culturas frescas). O Regulamento estabelece v\u00e1rios requisitos relativamente \u00e0s mat\u00e9rias base (plantas, partes de plantas, adivitivos de digest\u00e3o, plantas j\u00e1 digeridas, biorres\u00edduos, organismos vivos ou mortos), \u00e0s instala\u00e7\u00f5es, \u00e0 temperatura-tempo de digest\u00e3o e \u00e0 taxa de consumo de oxig\u00e9nio e ao potencial de produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s residual para garantir a seguran\u00e7a dos mesmos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, podem ser tidos em conta os crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto-Lei 103\/2015","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertizantes EU. O anexo II do Regulamento estabelece as categorias de materiais componentes e os requisitos para a sua comercializa\u00e7\u00e3o. As categorias 4 e 5 correspondem a digeridos (tanto de culturas frescas como sem ser de culturas frescas). O Regulamento estabelece v\u00e1rios requisitos relativamente \u00e0s mat\u00e9rias base (plantas, partes de plantas, adivitivos de digest\u00e3o, plantas j\u00e1 digeridas, biorres\u00edduos, organismos vivos ou mortos), \u00e0s instala\u00e7\u00f5es, \u00e0 temperatura-tempo de digest\u00e3o e \u00e0 taxa de consumo de oxig\u00e9nio e ao potencial de produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s residual para garantir a seguran\u00e7a dos mesmos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, podem ser tidos em conta os crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto-Lei 103\/2015","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertizantes EU. O anexo II do Regulamento estabelece as categorias de materiais componentes e os requisitos para a sua comercializa\u00e7\u00e3o. As categorias 4 e 5 correspondem a digeridos (tanto de culturas frescas como sem ser de culturas frescas). O Regulamento estabelece v\u00e1rios requisitos relativamente \u00e0s mat\u00e9rias base (plantas, partes de plantas, adivitivos de digest\u00e3o, plantas j\u00e1 digeridas, biorres\u00edduos, organismos vivos ou mortos), \u00e0s instala\u00e7\u00f5es, \u00e0 temperatura-tempo de digest\u00e3o e \u00e0 taxa de consumo de oxig\u00e9nio e ao potencial de produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s residual para garantir a seguran\u00e7a dos mesmos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, podem ser tidos em conta os crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto-Lei 103\/2015","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertizantes EU. O anexo II do Regulamento estabelece as categorias de materiais componentes e os requisitos para a sua comercializa\u00e7\u00e3o. As categorias 4 e 5 correspondem a digeridos (tanto de culturas frescas como sem ser de culturas frescas). O Regulamento estabelece v\u00e1rios requisitos relativamente \u00e0s mat\u00e9rias base (plantas, partes de plantas, adivitivos de digest\u00e3o, plantas j\u00e1 digeridas, biorres\u00edduos, organismos vivos ou mortos), \u00e0s instala\u00e7\u00f5es, \u00e0 temperatura-tempo de digest\u00e3o e \u00e0 taxa de consumo de oxig\u00e9nio e ao potencial de produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s residual para garantir a seguran\u00e7a dos mesmos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, podem ser tidos em conta os crit\u00e9rios estabelecidos no Decreto-Lei 103\/2015"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1009","es":"Regulamento (EU) 2019\/1009","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1009","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1009","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1009"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1009&from=LT"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 103\/2015","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 103\/2015","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 103\/2015","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 103\/2015","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 103\/2015"},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?nid=2524&tabela=leis&so_miolo="}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o. ","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o existe digest\u00e3o anaer\u00f3bia","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]