[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos montados em edif\u00edcios (e lugares de estacionamento associados a edif\u00edcios)","activity_code":"7.4","activity_description":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos montados em edif\u00edcios (e lugares de estacionamento associados a edif\u00edcios).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27 ou C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"\u00c9 realizada a instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos?","es":"\u00c9 realizada a instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos?","fr":"\u00c9 realizada a instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos?","pt-BR":"\u00c9 realizada a instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos?","pt-PT":"\u00c9 realizada a instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de postos de carregamento de ve\u00edculos el\u00e9tricos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]