[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"As descargas nas \u00e1guas recetoras cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 91\/271\/CEE do Conselho ou, quando aplic\u00e1vel, as disposi\u00e7\u00f5es nacionais que fixam os n\u00edveis m\u00e1ximos admiss\u00edveis de poluentes nas descargas para \u00e1guas recetoras?","es":"As descargas nas \u00e1guas recetoras cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 91\/271\/CEE do Conselho ou, quando aplic\u00e1vel, as disposi\u00e7\u00f5es nacionais que fixam os n\u00edveis m\u00e1ximos admiss\u00edveis de poluentes nas descargas para \u00e1guas recetoras?","fr":"As descargas nas \u00e1guas recetoras cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 91\/271\/CEE do Conselho ou, quando aplic\u00e1vel, as disposi\u00e7\u00f5es nacionais que fixam os n\u00edveis m\u00e1ximos admiss\u00edveis de poluentes nas descargas para \u00e1guas recetoras?","pt-BR":"As descargas nas \u00e1guas recetoras cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 91\/271\/CEE do Conselho ou, quando aplic\u00e1vel, as disposi\u00e7\u00f5es nacionais que fixam os n\u00edveis m\u00e1ximos admiss\u00edveis de poluentes nas descargas para \u00e1guas recetoras?","pt-PT":"As descargas nas \u00e1guas recetoras cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 91\/271\/CEE do Conselho ou, quando aplic\u00e1vel, as disposi\u00e7\u00f5es nacionais que fixam os n\u00edveis m\u00e1ximos admiss\u00edveis de poluentes nas descargas para \u00e1guas recetoras?"},"help":{"en":"Directiva 91\/271\/CEE do Conselho, de 21 de Maio de 1991, relativa ao tratamento de \u00e1guas residuais urbanas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 236\/98, de 1 de agosto -  Estabelece o regime geral de gest\u00e3o de \u00e1guas e define os princ\u00edpios e as normas a que deve obedecer a descarga de efluentes l\u00edquidos em \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, bem como as medidas de prote\u00e7\u00e3o a adotar.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPortaria n.\u00ba 92\/2010, de 26 de fevereiro - Estabelece as normas e os valores limite de emiss\u00e3o de efluentes para a \u00e1gua, definindo os limites m\u00e1ximos de emiss\u00e3o de poluentes para as diversas atividades econ\u00f3micas e industriais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 152\/2017, de 7 de dezembro - Estabelece o regime jur\u00eddico da gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, definindo as regras aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, incluindo a descarga em \u00e1guas recetoras.","es":"Directiva 91\/271\/CEE do Conselho, de 21 de Maio de 1991, relativa ao tratamento de \u00e1guas residuais urbanas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 236\/98, de 1 de agosto -  Estabelece o regime geral de gest\u00e3o de \u00e1guas e define os princ\u00edpios e as normas a que deve obedecer a descarga de efluentes l\u00edquidos em \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, bem como as medidas de prote\u00e7\u00e3o a adotar.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPortaria n.\u00ba 92\/2010, de 26 de fevereiro - Estabelece as normas e os valores limite de emiss\u00e3o de efluentes para a \u00e1gua, definindo os limites m\u00e1ximos de emiss\u00e3o de poluentes para as diversas atividades econ\u00f3micas e industriais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 152\/2017, de 7 de dezembro - Estabelece o regime jur\u00eddico da gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, definindo as regras aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, incluindo a descarga em \u00e1guas recetoras.","fr":"Directiva 91\/271\/CEE do Conselho, de 21 de Maio de 1991, relativa ao tratamento de \u00e1guas residuais urbanas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 236\/98, de 1 de agosto -  Estabelece o regime geral de gest\u00e3o de \u00e1guas e define os princ\u00edpios e as normas a que deve obedecer a descarga de efluentes l\u00edquidos em \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, bem como as medidas de prote\u00e7\u00e3o a adotar.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPortaria n.\u00ba 92\/2010, de 26 de fevereiro - Estabelece as normas e os valores limite de emiss\u00e3o de efluentes para a \u00e1gua, definindo os limites m\u00e1ximos de emiss\u00e3o de poluentes para as diversas atividades econ\u00f3micas e industriais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 152\/2017, de 7 de dezembro - Estabelece o regime jur\u00eddico da gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, definindo as regras aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, incluindo a descarga em \u00e1guas recetoras.","pt-BR":"Directiva 91\/271\/CEE do Conselho, de 21 de Maio de 1991, relativa ao tratamento de \u00e1guas residuais urbanas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 236\/98, de 1 de agosto -  Estabelece o regime geral de gest\u00e3o de \u00e1guas e define os princ\u00edpios e as normas a que deve obedecer a descarga de efluentes l\u00edquidos em \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, bem como as medidas de prote\u00e7\u00e3o a adotar.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPortaria n.\u00ba 92\/2010, de 26 de fevereiro - Estabelece as normas e os valores limite de emiss\u00e3o de efluentes para a \u00e1gua, definindo os limites m\u00e1ximos de emiss\u00e3o de poluentes para as diversas atividades econ\u00f3micas e industriais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 152\/2017, de 7 de dezembro - Estabelece o regime jur\u00eddico da gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, definindo as regras aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, incluindo a descarga em \u00e1guas recetoras.","pt-PT":"Directiva 91\/271\/CEE do Conselho, de 21 de Maio de 1991, relativa ao tratamento de \u00e1guas residuais urbanas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 236\/98, de 1 de agosto -  Estabelece o regime geral de gest\u00e3o de \u00e1guas e define os princ\u00edpios e as normas a que deve obedecer a descarga de efluentes l\u00edquidos em \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, bem como as medidas de prote\u00e7\u00e3o a adotar.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPortaria n.\u00ba 92\/2010, de 26 de fevereiro - Estabelece as normas e os valores limite de emiss\u00e3o de efluentes para a \u00e1gua, definindo os limites m\u00e1ximos de emiss\u00e3o de poluentes para as diversas atividades econ\u00f3micas e industriais.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 152\/2017, de 7 de dezembro - Estabelece o regime jur\u00eddico da gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, definindo as regras aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, incluindo a descarga em \u00e1guas recetoras."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Directiva 91\/271\/CEE","es":"Directiva 91\/271\/CEE","fr":"Directiva 91\/271\/CEE","pt-BR":"Directiva 91\/271\/CEE","pt-PT":"Directiva 91\/271\/CEE"},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwir85eEpcr-AhXEzqQKHeN_CwoQFnoECBIQAQ&url=https%3A%2F%2Feur-lex.europa.eu%2Flegal-content%2FPT%2FTXT%2F%3Furi%3Dcelex%253A31991L0271&usg=AOvVaw35FJz7HJk6a8xxekeKbLFe"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 236\/98","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 236\/98","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 236\/98","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 236\/98","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 236\/98"},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwijkr6Mpcr-AhX_gv0HHSUSBMYQFnoECB0QAQ&url=https%3A%2F%2Fdre.pt%2Fdre%2Fdetalhe%2Fdecreto-lei%2F236-1998-430457&usg=AOvVaw31UiN_BiMQF9WHqtvxklvq"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Foram tomadas medidas adequadas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais, que podem incluir solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza, sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais, reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas?","es":"Foram tomadas medidas adequadas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais, que podem incluir solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza, sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais, reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas?","fr":"Foram tomadas medidas adequadas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais, que podem incluir solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza, sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais, reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas?","pt-BR":"Foram tomadas medidas adequadas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais, que podem incluir solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza, sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais, reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas?","pt-PT":"Foram tomadas medidas adequadas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais, que podem incluir solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza, sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais, reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas?"},"help":{"en":"As medidas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais podem incluir: (i) solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza; (ii)  sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais e (iii) reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas.","es":"As medidas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais podem incluir: (i) solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza; (ii)  sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais e (iii) reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas.","fr":"As medidas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais podem incluir: (i) solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza; (ii)  sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais e (iii) reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas.","pt-BR":"As medidas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais podem incluir: (i) solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza; (ii)  sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais e (iii) reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas.","pt-PT":"As medidas para evitar e reduzir as descargas de emerg\u00eancia de \u00e1guas pluviais a partir do sistema coletor de \u00e1guas residuais podem incluir: (i) solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza; (ii)  sistemas de recolha seletiva de \u00e1guas pluviais e (iii) reservat\u00f3rios de reten\u00e7\u00e3o e tratamento das primeiras \u00e1guas recolhidas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"As lamas de depura\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas de acordo com o disposto na Diretiva 86\/278\/CEE do Conselho ou conforme exigido pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa ao espalhamento de lamas \u00e0 superf\u00edcie do solo ou qualquer outra aplica\u00e7\u00e3o de lamas no solo (\u00e0 superf\u00edcie ou em profundidade)?","es":"As lamas de depura\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas de acordo com o disposto na Diretiva 86\/278\/CEE do Conselho ou conforme exigido pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa ao espalhamento de lamas \u00e0 superf\u00edcie do solo ou qualquer outra aplica\u00e7\u00e3o de lamas no solo (\u00e0 superf\u00edcie ou em profundidade)?","fr":"As lamas de depura\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas de acordo com o disposto na Diretiva 86\/278\/CEE do Conselho ou conforme exigido pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa ao espalhamento de lamas \u00e0 superf\u00edcie do solo ou qualquer outra aplica\u00e7\u00e3o de lamas no solo (\u00e0 superf\u00edcie ou em profundidade)?","pt-BR":"As lamas de depura\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas de acordo com o disposto na Diretiva 86\/278\/CEE do Conselho ou conforme exigido pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa ao espalhamento de lamas \u00e0 superf\u00edcie do solo ou qualquer outra aplica\u00e7\u00e3o de lamas no solo (\u00e0 superf\u00edcie ou em profundidade)?","pt-PT":"As lamas de depura\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizadas de acordo com o disposto na Diretiva 86\/278\/CEE do Conselho ou conforme exigido pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa ao espalhamento de lamas \u00e0 superf\u00edcie do solo ou qualquer outra aplica\u00e7\u00e3o de lamas no solo (\u00e0 superf\u00edcie ou em profundidade)?"},"help":{"en":"Directiva 86\/278\/CEE do Conselho de 12 de Junho de 1986 - relativa \u00e0 protec\u00e7\u00e3o do ambiente, e em especial dos solos, na utiliza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de lamas de depura\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 276\/2009, de 2 de outubro - estabelece o regime jur\u00eddico a que est\u00e3o sujeitas as opera\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de lamas de depura\u00e7\u00e3o de \u00e1guas residuais urbanas.","es":"Directiva 86\/278\/CEE do Conselho de 12 de Junho de 1986 - relativa \u00e0 protec\u00e7\u00e3o do ambiente, e em especial dos solos, na utiliza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de lamas de depura\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 276\/2009, de 2 de outubro - estabelece o regime jur\u00eddico a que est\u00e3o sujeitas as opera\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de lamas de depura\u00e7\u00e3o de \u00e1guas residuais urbanas.","fr":"Directiva 86\/278\/CEE do Conselho de 12 de Junho de 1986 - relativa \u00e0 protec\u00e7\u00e3o do ambiente, e em especial dos solos, na utiliza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de lamas de depura\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 276\/2009, de 2 de outubro - estabelece o regime jur\u00eddico a que est\u00e3o sujeitas as opera\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de lamas de depura\u00e7\u00e3o de \u00e1guas residuais urbanas.","pt-BR":"Directiva 86\/278\/CEE do Conselho de 12 de Junho de 1986 - relativa \u00e0 protec\u00e7\u00e3o do ambiente, e em especial dos solos, na utiliza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de lamas de depura\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 276\/2009, de 2 de outubro - estabelece o regime jur\u00eddico a que est\u00e3o sujeitas as opera\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de lamas de depura\u00e7\u00e3o de \u00e1guas residuais urbanas.","pt-PT":"Directiva 86\/278\/CEE do Conselho de 12 de Junho de 1986 - relativa \u00e0 protec\u00e7\u00e3o do ambiente, e em especial dos solos, na utiliza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de lamas de depura\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-Lei n.\u00ba 276\/2009, de 2 de outubro - estabelece o regime jur\u00eddico a que est\u00e3o sujeitas as opera\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de lamas de depura\u00e7\u00e3o de \u00e1guas residuais urbanas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Directiva 86\/278\/CEE ","es":"Directiva 86\/278\/CEE ","fr":"Directiva 86\/278\/CEE ","pt-BR":"Directiva 86\/278\/CEE ","pt-PT":"Directiva 86\/278\/CEE "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:31986L0278"},{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 276\/2009,","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 276\/2009,","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 276\/2009,","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 276\/2009,","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 276\/2009,"},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwi5ycfSpsr-AhUWtKQKHcYhC6MQFnoECBsQAQ&url=https%3A%2F%2Fdre.pt%2Fdre%2Fdetalhe%2Fdecreto-lei%2F276-2009-490974&usg=AOvVaw2vesD9cEIKD00xMNLqAk9y"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]