[{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes de passageiros e de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores","activity_code":"6.9","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para transporte de passageiros ou de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores, que n\u00e3o sejam adaptadas ao transporte mar\u00edtimo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.4, H.50.30 e C.33.15 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, incluindo o controlo e a gest\u00e3o das mat\u00e9rias perigosas a bordo dos navios e a sua reciclagem em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a?","es":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, incluindo o controlo e a gest\u00e3o das mat\u00e9rias perigosas a bordo dos navios e a sua reciclagem em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a?","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, incluindo o controlo e a gest\u00e3o das mat\u00e9rias perigosas a bordo dos navios e a sua reciclagem em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a?","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, incluindo o controlo e a gest\u00e3o das mat\u00e9rias perigosas a bordo dos navios e a sua reciclagem em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a?","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o como no fim da vida \u00fatil das embarca\u00e7\u00f5es, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, incluindo o controlo e a gest\u00e3o das mat\u00e9rias perigosas a bordo dos navios e a sua reciclagem em condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]