[{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade resseguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","es":"A atividade resseguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","fr":"A atividade resseguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","pt-BR":"A atividade resseguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?","pt-PT":"A atividade resseguradora aplica as t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes?"},"help":{"en":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente, no valor do pr\u00e9mio, a exposi\u00e7\u00e3o, o perigo e a vulnerabilidade aos riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, bem como as medidas adotadas pelos tomadores de seguros para proteger os ativos ou atividades seguradas contra esses riscos, sempre que essa informa\u00e7\u00e3o seja fornecida pela seguradora \u00e0 resseguradora.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem ainda refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.\u003Cbr\u003E","es":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente, no valor do pr\u00e9mio, a exposi\u00e7\u00e3o, o perigo e a vulnerabilidade aos riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, bem como as medidas adotadas pelos tomadores de seguros para proteger os ativos ou atividades seguradas contra esses riscos, sempre que essa informa\u00e7\u00e3o seja fornecida pela seguradora \u00e0 resseguradora.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem ainda refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.\u003Cbr\u003E","fr":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente, no valor do pr\u00e9mio, a exposi\u00e7\u00e3o, o perigo e a vulnerabilidade aos riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, bem como as medidas adotadas pelos tomadores de seguros para proteger os ativos ou atividades seguradas contra esses riscos, sempre que essa informa\u00e7\u00e3o seja fornecida pela seguradora \u00e0 resseguradora.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem ainda refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.\u003Cbr\u003E","pt-BR":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente, no valor do pr\u00e9mio, a exposi\u00e7\u00e3o, o perigo e a vulnerabilidade aos riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, bem como as medidas adotadas pelos tomadores de seguros para proteger os ativos ou atividades seguradas contra esses riscos, sempre que essa informa\u00e7\u00e3o seja fornecida pela seguradora \u00e0 resseguradora.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem ainda refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.\u003Cbr\u003E","pt-PT":"As t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem refletir adequadamente, no valor do pr\u00e9mio, a exposi\u00e7\u00e3o, o perigo e a vulnerabilidade aos riscos decorrentes das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, bem como as medidas adotadas pelos tomadores de seguros para proteger os ativos ou atividades seguradas contra esses riscos, sempre que essa informa\u00e7\u00e3o seja fornecida pela seguradora \u00e0 resseguradora.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs t\u00e9cnicas de modeliza\u00e7\u00e3o mais recentes devem ainda refletir adequadamente os riscos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o se devem basear unicamente em tend\u00eancias hist\u00f3ricas e integram cen\u00e1rios prospetivos.\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A resseguradora divulga publicamente a forma como os riscos associados ao clima s\u00e3o tidos em conta na atividade de resseguros?","es":"A resseguradora divulga publicamente a forma como os riscos associados ao clima s\u00e3o tidos em conta na atividade de resseguros?","fr":"A resseguradora divulga publicamente a forma como os riscos associados ao clima s\u00e3o tidos em conta na atividade de resseguros?","pt-BR":"A resseguradora divulga publicamente a forma como os riscos associados ao clima s\u00e3o tidos em conta na atividade de resseguros?","pt-PT":"A resseguradora divulga publicamente a forma como os riscos associados ao clima s\u00e3o tidos em conta na atividade de resseguros?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Os produtos subjacentes \u00e0 atividade resseguradora cobrem os riscos associados ao clima e recompensam os tomadores de seguros, com base no risco e sem preju\u00edzo de restri\u00e7\u00f5es legais no tocante \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, pelas medidas preventivas adotadas?","es":"Os produtos subjacentes \u00e0 atividade resseguradora cobrem os riscos associados ao clima e recompensam os tomadores de seguros, com base no risco e sem preju\u00edzo de restri\u00e7\u00f5es legais no tocante \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, pelas medidas preventivas adotadas?","fr":"Os produtos subjacentes \u00e0 atividade resseguradora cobrem os riscos associados ao clima e recompensam os tomadores de seguros, com base no risco e sem preju\u00edzo de restri\u00e7\u00f5es legais no tocante \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, pelas medidas preventivas adotadas?","pt-BR":"Os produtos subjacentes \u00e0 atividade resseguradora cobrem os riscos associados ao clima e recompensam os tomadores de seguros, com base no risco e sem preju\u00edzo de restri\u00e7\u00f5es legais no tocante \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, pelas medidas preventivas adotadas?","pt-PT":"Os produtos subjacentes \u00e0 atividade resseguradora cobrem os riscos associados ao clima e recompensam os tomadores de seguros, com base no risco e sem preju\u00edzo de restri\u00e7\u00f5es legais no tocante \u00e0s condi\u00e7\u00f5es contratuais e aos pr\u00e9mios de seguro, pelas medidas preventivas adotadas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade resseguradora satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade resseguradora satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade resseguradora satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade resseguradora satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade resseguradora satisfaz um ou mais dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Se pretendido pela seguradora, a resseguradora colabora com a seguradora, diretamente ou atrav\u00e9s de um mediador de resseguros, durante o desenvolvimento do produto subjacente","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"Sem o acordo de resseguro ou acordo compar\u00e1vel em vigor, a seguradora reduziria ou cessaria provavelmente a sua cobertura ao abrigo do produto subjacente.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"A resseguradora, como parte na rela\u00e7\u00e3o empresarial com o mediador de seguros ou de resseguros, disponibiliza dados ou presta outras formas de assist\u00eancia t\u00e9cnica, ou ambos os servi\u00e7os, que permitam \u00e0 seguradora oferecer cobertura dos riscos associados ao clima e conceder bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco pelas medidas preventivas adotadas pelos tomadores de seguros.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.1","text":{"en":"A colabora\u00e7\u00e3o passa pela discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro que a resseguradora esteja disposta a oferecer em rela\u00e7\u00e3o ao produto ou pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados ou outras formas de assist\u00eancia t\u00e9cnica que permitam \u00e0 seguradora fixar o pre\u00e7o da cobertura dos riscos associados ao clima e conceder bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco aos tomadores de seguros pelas medidas preventivas adotadas?\u003Cbr\u003E","es":"A colabora\u00e7\u00e3o passa pela discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro que a resseguradora esteja disposta a oferecer em rela\u00e7\u00e3o ao produto ou pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados ou outras formas de assist\u00eancia t\u00e9cnica que permitam \u00e0 seguradora fixar o pre\u00e7o da cobertura dos riscos associados ao clima e conceder bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco aos tomadores de seguros pelas medidas preventivas adotadas?\u003Cbr\u003E","fr":"A colabora\u00e7\u00e3o passa pela discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro que a resseguradora esteja disposta a oferecer em rela\u00e7\u00e3o ao produto ou pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados ou outras formas de assist\u00eancia t\u00e9cnica que permitam \u00e0 seguradora fixar o pre\u00e7o da cobertura dos riscos associados ao clima e conceder bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco aos tomadores de seguros pelas medidas preventivas adotadas?\u003Cbr\u003E","pt-BR":"A colabora\u00e7\u00e3o passa pela discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro que a resseguradora esteja disposta a oferecer em rela\u00e7\u00e3o ao produto ou pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados ou outras formas de assist\u00eancia t\u00e9cnica que permitam \u00e0 seguradora fixar o pre\u00e7o da cobertura dos riscos associados ao clima e conceder bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco aos tomadores de seguros pelas medidas preventivas adotadas?\u003Cbr\u003E","pt-PT":"A colabora\u00e7\u00e3o passa pela discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro que a resseguradora esteja disposta a oferecer em rela\u00e7\u00e3o ao produto ou pela disponibiliza\u00e7\u00e3o de dados ou outras formas de assist\u00eancia t\u00e9cnica que permitam \u00e0 seguradora fixar o pre\u00e7o da cobertura dos riscos associados ao clima e conceder bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco aos tomadores de seguros pelas medidas preventivas adotadas?\u003Cbr\u003E"},"help":{"en":"No caso de discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro, o produto final deve ser colocado no mercado adotando uma das solu\u00e7\u00f5es de resseguros discutidas com a resseguradora durante a fase de desenvolvimento do produto","es":"No caso de discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro, o produto final deve ser colocado no mercado adotando uma das solu\u00e7\u00f5es de resseguros discutidas com a resseguradora durante a fase de desenvolvimento do produto","fr":"No caso de discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro, o produto final deve ser colocado no mercado adotando uma das solu\u00e7\u00f5es de resseguros discutidas com a resseguradora durante a fase de desenvolvimento do produto","pt-BR":"No caso de discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro, o produto final deve ser colocado no mercado adotando uma das solu\u00e7\u00f5es de resseguros discutidas com a resseguradora durante a fase de desenvolvimento do produto","pt-PT":"No caso de discuss\u00e3o de poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es de resseguro, o produto final deve ser colocado no mercado adotando uma das solu\u00e7\u00f5es de resseguros discutidas com a resseguradora durante a fase de desenvolvimento do produto"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio para a pergunta 6 (exceto se na pergunta anterior tiver sido tamb\u00e9m selecionada a resposta que determina a continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5)","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Se um produto de resseguro se aplicar ao n\u00edvel de uma carteira de produtos subjacentes, apenas uma parte dos produtos subjacentes da atividade de resseguros cobre os riscos associados ao clima e atribui bonifica\u00e7\u00f5es, com base no risco, pelas medidas preventivas adotadas pelos tomadores de seguros?","es":"Se um produto de resseguro se aplicar ao n\u00edvel de uma carteira de produtos subjacentes, apenas uma parte dos produtos subjacentes da atividade de resseguros cobre os riscos associados ao clima e atribui bonifica\u00e7\u00f5es, com base no risco, pelas medidas preventivas adotadas pelos tomadores de seguros?","fr":"Se um produto de resseguro se aplicar ao n\u00edvel de uma carteira de produtos subjacentes, apenas uma parte dos produtos subjacentes da atividade de resseguros cobre os riscos associados ao clima e atribui bonifica\u00e7\u00f5es, com base no risco, pelas medidas preventivas adotadas pelos tomadores de seguros?","pt-BR":"Se um produto de resseguro se aplicar ao n\u00edvel de uma carteira de produtos subjacentes, apenas uma parte dos produtos subjacentes da atividade de resseguros cobre os riscos associados ao clima e atribui bonifica\u00e7\u00f5es, com base no risco, pelas medidas preventivas adotadas pelos tomadores de seguros?","pt-PT":"Se um produto de resseguro se aplicar ao n\u00edvel de uma carteira de produtos subjacentes, apenas uma parte dos produtos subjacentes da atividade de resseguros cobre os riscos associados ao clima e atribui bonifica\u00e7\u00f5es, com base no risco, pelas medidas preventivas adotadas pelos tomadores de seguros?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5.1","text":{"en":"A empresa resseguradora consegue identificar a parte dos pr\u00e9mios de resseguro relacionada com esses produtos subjacentes?","es":"A empresa resseguradora consegue identificar a parte dos pr\u00e9mios de resseguro relacionada com esses produtos subjacentes?","fr":"A empresa resseguradora consegue identificar a parte dos pr\u00e9mios de resseguro relacionada com esses produtos subjacentes?","pt-BR":"A empresa resseguradora consegue identificar a parte dos pr\u00e9mios de resseguro relacionada com esses produtos subjacentes?","pt-PT":"A empresa resseguradora consegue identificar a parte dos pr\u00e9mios de resseguro relacionada com esses produtos subjacentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"Os produtos de resseguros vendidos no \u00e2mbito da atividade resseguradora oferecem cobertura dos riscos associados ao clima?","es":"Os produtos de resseguros vendidos no \u00e2mbito da atividade resseguradora oferecem cobertura dos riscos associados ao clima?","fr":"Os produtos de resseguros vendidos no \u00e2mbito da atividade resseguradora oferecem cobertura dos riscos associados ao clima?","pt-BR":"Os produtos de resseguros vendidos no \u00e2mbito da atividade resseguradora oferecem cobertura dos riscos associados ao clima?","pt-PT":"Os produtos de resseguros vendidos no \u00e2mbito da atividade resseguradora oferecem cobertura dos riscos associados ao clima?"},"help":{"en":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","es":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","fr":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","pt-BR":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas","pt-PT":"Os riscos associados ao clima podem ser definidos de acordo com ap\u00eandice A do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, tendo em conta que os riscos podem ser relacionados com a temperatura, com o vento, com os recursos h\u00eddricos ou com massas s\u00f3lidas"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU)","es":"Regulamento Delegado (EU)","fr":"Regulamento Delegado (EU)","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU)","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU)"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas apenas porque a procura e as necessidades dos tomadores de seguros n\u00e3o o exigem","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1","text":{"en":"Os produtos de seguros refletem adequadamente as bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco concedidas aos tomadores de seguros em caso de ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas?","es":"Os produtos de seguros refletem adequadamente as bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco concedidas aos tomadores de seguros em caso de ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas?","fr":"Os produtos de seguros refletem adequadamente as bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco concedidas aos tomadores de seguros em caso de ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas?","pt-BR":"Os produtos de seguros refletem adequadamente as bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco concedidas aos tomadores de seguros em caso de ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas?","pt-PT":"Os produtos de seguros refletem adequadamente as bonifica\u00e7\u00f5es baseadas no risco concedidas aos tomadores de seguros em caso de ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Os produtos de resseguros incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos como a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou contra a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionados com danos n\u00e3o f\u00edsicos, efeitos em cascata e interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca ou falhas nas infraestruturas cr\u00edticas?","es":"Os produtos de resseguros incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos como a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou contra a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionados com danos n\u00e3o f\u00edsicos, efeitos em cascata e interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca ou falhas nas infraestruturas cr\u00edticas?","fr":"Os produtos de resseguros incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos como a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou contra a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionados com danos n\u00e3o f\u00edsicos, efeitos em cascata e interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca ou falhas nas infraestruturas cr\u00edticas?","pt-BR":"Os produtos de resseguros incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos como a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou contra a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionados com danos n\u00e3o f\u00edsicos, efeitos em cascata e interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca ou falhas nas infraestruturas cr\u00edticas?","pt-PT":"Os produtos de resseguros incluem solu\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de transfer\u00eancia de riscos como a prote\u00e7\u00e3o contra a suspens\u00e3o ou contra a interrup\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria da atividade, outros fatores de perdas relacionados com danos n\u00e3o f\u00edsicos, efeitos em cascata e interdepend\u00eancias de perigos (riscos secund\u00e1rios), impactos em cascata dos riscos naturais e tecnol\u00f3gicos de influ\u00eancia rec\u00edproca ou falhas nas infraestruturas cr\u00edticas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o se adequado aos pedidos e necessidades particulares dos clientes da seguradora","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"A resseguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade resseguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","es":"A resseguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade resseguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","fr":"A resseguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade resseguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","pt-BR":"A resseguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade resseguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? ","pt-PT":"A resseguradora disponibiliza uma parte significativa dos dados, com respeito pelo Regulamento (UE) 2016\/679, referentes a perdas relacionadas com a atividade resseguradora a uma ou v\u00e1rias autoridades p\u00fablicas, a t\u00edtulo gratuito, para fins de investiga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica? "},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","es":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","fr":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","pt-BR":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados","pt-PT":"Regulamento (EU) 2016\/679 - Regulamento Geral sobre Prote\u00e7\u00e3o de Dados"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2016\/679","es":"Regulamento (EU) 2016\/679","fr":"Regulamento (EU) 2016\/679","pt-BR":"Regulamento (EU) 2016\/679","pt-PT":"Regulamento (EU) 2016\/679"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32016R0679"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 9","action":"9","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8.1","text":{"en":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","es":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","fr":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","pt-BR":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?","pt-PT":"As autoridades p\u00fablicas declaram utilizar os dados para melhorar a adapta\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, ao n\u00edvel de uma regi\u00e3o ou pa\u00eds ou \u00e0 escala internacional?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8.2","text":{"en":"A resseguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","es":"A resseguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","fr":"A resseguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","pt-BR":"A resseguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?","pt-PT":"A resseguradora fornece dados com um n\u00edvel de pormenor suficiente para a utiliza\u00e7\u00e3o declarada pelas respetivas autoridades p\u00fablicas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9","text":{"en":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a resseguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","es":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a resseguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","fr":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a resseguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","pt-BR":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a resseguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?","pt-PT":"Caso n\u00e3o sejam partilhados dados com uma autoridade p\u00fablica, a resseguradora declara a inten\u00e7\u00e3o de os disponibilizar, a t\u00edtulo gratuito, a entidades terceiras interessadas e indica as condi\u00e7\u00f5es da partilha desses dados?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9.1","text":{"en":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da resseguradora?","es":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da resseguradora?","fr":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da resseguradora?","pt-BR":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da resseguradora?","pt-PT":"A declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00e3o de partilha dos dados dispon\u00edveis \u00e9 de f\u00e1cil acesso e encontra-se no s\u00edtio Web da resseguradora?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10","text":{"en":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade resseguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","es":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade resseguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","fr":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade resseguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","pt-BR":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade resseguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?","pt-PT":"Os sinistros participados no \u00e2mbito da atividade resseguradora s\u00e3o tratados de forma imparcial com respeito aos tomadores dos seguros, de acordo com normas de tratamento de sinistros rigorosas e em tempo \u00fatil, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel?"},"help":{"en":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","es":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","fr":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","pt-BR":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)","pt-PT":"Os sinistros participados abrangem quer os sinistros em curso quer os decorrentes de acontecimentos de perda em larga escala resultantes de riscos clim\u00e1ticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, esta deve respeitar o previsto no Regime Jur\u00eddico do Contrato de Seguro (Decreto-Lei n.\u00ba 72\/2008)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto-lei 72\/2008","es":"Decreto-lei 72\/2008","fr":"Decreto-lei 72\/2008","pt-BR":"Decreto-lei 72\/2008","pt-PT":"Decreto-lei 72\/2008"},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?nid=2657&tabela=leis&ficha=1&pagina=1"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.1","text":{"en":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em larga escala?","es":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em larga escala?","fr":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em larga escala?","pt-BR":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em larga escala?","pt-PT":"Existe registo de qualquer incumprimento no contexto de recentes acontecimentos de perda em larga escala?"},"help":{"en":"Se for caso disso, a resseguradora assiste a seguradora ou o mediador de resseguros na an\u00e1lise das participa\u00e7\u00f5es de sinistro relativas ao produto subjacente. ","es":"Se for caso disso, a resseguradora assiste a seguradora ou o mediador de resseguros na an\u00e1lise das participa\u00e7\u00f5es de sinistro relativas ao produto subjacente. ","fr":"Se for caso disso, a resseguradora assiste a seguradora ou o mediador de resseguros na an\u00e1lise das participa\u00e7\u00f5es de sinistro relativas ao produto subjacente. ","pt-BR":"Se for caso disso, a resseguradora assiste a seguradora ou o mediador de resseguros na an\u00e1lise das participa\u00e7\u00f5es de sinistro relativas ao produto subjacente. ","pt-PT":"Se for caso disso, a resseguradora assiste a seguradora ou o mediador de resseguros na an\u00e1lise das participa\u00e7\u00f5es de sinistro relativas ao produto subjacente. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades financeiras e de seguros","activity":"Resseguros","activity_code":"10.2","activity_description":"Cobertura dos riscos associados ao clima enumerados no ap\u00eandice A do presente anexo, cedidos pela seguradora \u00e0 resseguradora. A cobertura \u00e9 definida num acordo entre a seguradora e a resseguradora, o qual especifica os produtos de seguros (\u00abprodutos subjacentes\u00bb) na origem dos riscos cedidos. O mediador de resseguros ( 673 ) pode\nser envolvido na prepara\u00e7\u00e3o ou celebra\u00e7\u00e3o do acordo contratual entre a seguradora e a resseguradora.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo K.65.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. \nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 11. o , n. o 1, al\u00ednea b), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n( 673 ) Conforme definido no artigo 2.o , ponto 5, da Diretiva (UE) 2016\/97 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de janeiro de 2016, sobre a distribui\u00e7\u00e3o de seguros (JO L 26 de 2.2.2016, p. 19).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.2","text":{"en":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","es":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","fr":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","pt-BR":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?","pt-PT":"As informa\u00e7\u00f5es sobre procedimentos relativos a medidas adicionais em caso de acontecimentos de perda em larga escala s\u00e3o do dom\u00ednio p\u00fablico?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]