[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para uma ou mais atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139?","es":"A atividade consiste na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para uma ou mais atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139?","fr":"A atividade consiste na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para uma ou mais atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139?","pt-BR":"A atividade consiste na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para uma ou mais atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139?","pt-PT":"A atividade consiste na investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio das tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es vocacionadas para uma ou mais atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado","es":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado","fr":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista e descri\u00e7\u00e3o das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os resultados das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o permitem que uma ou mais dessas atividades econ\u00f3micas satisfa\u00e7am simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","es":"Os resultados das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o permitem que uma ou mais dessas atividades econ\u00f3micas satisfa\u00e7am simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","fr":"Os resultados das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o permitem que uma ou mais dessas atividades econ\u00f3micas satisfa\u00e7am simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","pt-BR":"Os resultados das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o permitem que uma ou mais dessas atividades econ\u00f3micas satisfa\u00e7am simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?","pt-PT":"Os resultados das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o permitem que uma ou mais dessas atividades econ\u00f3micas satisfa\u00e7am simultaneamente os crit\u00e9rios respeitantes ao contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e os crit\u00e9rios respeitantes ao cumprimento do princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente outros objetivos ambientais?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado, bem como a de selecionar question\u00e1rios de atividades para consulta","es":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado, bem como a de selecionar question\u00e1rios de atividades para consulta","fr":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado, bem como a de selecionar question\u00e1rios de atividades para consulta","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado, bem como a de selecionar question\u00e1rios de atividades para consulta","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de consultar a lista das atividades 1 a 9 do Regulamento Delegado, bem como a de selecionar question\u00e1rios de atividades para consulta"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade econ\u00f3mica visa a comercializa\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o colocada no mercado e que, tendo em conta as informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou de mercado, se estima apresentar um melhor desempenho, no respeitante \u00e0s emiss\u00f5es de GEE produzidas ao longo do seu ciclo de vida, do que as melhores tecnologias comercialmente dispon\u00edveis?","es":"A atividade econ\u00f3mica visa a comercializa\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o colocada no mercado e que, tendo em conta as informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou de mercado, se estima apresentar um melhor desempenho, no respeitante \u00e0s emiss\u00f5es de GEE produzidas ao longo do seu ciclo de vida, do que as melhores tecnologias comercialmente dispon\u00edveis?","fr":"A atividade econ\u00f3mica visa a comercializa\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o colocada no mercado e que, tendo em conta as informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou de mercado, se estima apresentar um melhor desempenho, no respeitante \u00e0s emiss\u00f5es de GEE produzidas ao longo do seu ciclo de vida, do que as melhores tecnologias comercialmente dispon\u00edveis?","pt-BR":"A atividade econ\u00f3mica visa a comercializa\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o colocada no mercado e que, tendo em conta as informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou de mercado, se estima apresentar um melhor desempenho, no respeitante \u00e0s emiss\u00f5es de GEE produzidas ao longo do seu ciclo de vida, do que as melhores tecnologias comercialmente dispon\u00edveis?","pt-PT":"A atividade econ\u00f3mica visa a comercializa\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o colocada no mercado e que, tendo em conta as informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou de mercado, se estima apresentar um melhor desempenho, no respeitante \u00e0s emiss\u00f5es de GEE produzidas ao longo do seu ciclo de vida, do que as melhores tecnologias comercialmente dispon\u00edveis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"A implanta\u00e7\u00e3o das tecnologias, produtos e outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o resulta na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE ao longo do seu ciclo de vida?","es":"A implanta\u00e7\u00e3o das tecnologias, produtos e outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o resulta na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE ao longo do seu ciclo de vida?","fr":"A implanta\u00e7\u00e3o das tecnologias, produtos e outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o resulta na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE ao longo do seu ciclo de vida?","pt-BR":"A implanta\u00e7\u00e3o das tecnologias, produtos e outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o resulta na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE ao longo do seu ciclo de vida?","pt-PT":"A implanta\u00e7\u00e3o das tecnologias, produtos e outras solu\u00e7\u00f5es fruto da investiga\u00e7\u00e3o resulta na redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es l\u00edquidas globais de GEE ao longo do seu ciclo de vida?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Caso as tecnologias, produtos ou solu\u00e7\u00f5es em causa j\u00e1 permitam que as atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 cumpram estes crit\u00e9rios, ou j\u00e1 permitam que as atividades consideradas capacitantes ou de transi\u00e7\u00e3o cumpram os seus crit\u00e9rios espec\u00edficos, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o em causa centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com emiss\u00f5es igualmente baixas ou mais baixas, com novas vantagens significativas, nomeadamente custos mais baixos?","es":"Caso as tecnologias, produtos ou solu\u00e7\u00f5es em causa j\u00e1 permitam que as atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 cumpram estes crit\u00e9rios, ou j\u00e1 permitam que as atividades consideradas capacitantes ou de transi\u00e7\u00e3o cumpram os seus crit\u00e9rios espec\u00edficos, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o em causa centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com emiss\u00f5es igualmente baixas ou mais baixas, com novas vantagens significativas, nomeadamente custos mais baixos?","fr":"Caso as tecnologias, produtos ou solu\u00e7\u00f5es em causa j\u00e1 permitam que as atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 cumpram estes crit\u00e9rios, ou j\u00e1 permitam que as atividades consideradas capacitantes ou de transi\u00e7\u00e3o cumpram os seus crit\u00e9rios espec\u00edficos, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o em causa centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com emiss\u00f5es igualmente baixas ou mais baixas, com novas vantagens significativas, nomeadamente custos mais baixos?","pt-BR":"Caso as tecnologias, produtos ou solu\u00e7\u00f5es em causa j\u00e1 permitam que as atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 cumpram estes crit\u00e9rios, ou j\u00e1 permitam que as atividades consideradas capacitantes ou de transi\u00e7\u00e3o cumpram os seus crit\u00e9rios espec\u00edficos, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o em causa centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com emiss\u00f5es igualmente baixas ou mais baixas, com novas vantagens significativas, nomeadamente custos mais baixos?","pt-PT":"Caso as tecnologias, produtos ou solu\u00e7\u00f5es em causa j\u00e1 permitam que as atividades econ\u00f3micas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais s\u00e3o estabelecidos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o no Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 cumpram estes crit\u00e9rios, ou j\u00e1 permitam que as atividades consideradas capacitantes ou de transi\u00e7\u00e3o cumpram os seus crit\u00e9rios espec\u00edficos, a atividade de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o em causa centra-se no desenvolvimento de tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es com emiss\u00f5es igualmente baixas ou mais baixas, com novas vantagens significativas, nomeadamente custos mais baixos?"},"help":{"en":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na ind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","es":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na ind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","fr":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na ind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","pt-BR":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na ind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","pt-PT":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na ind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento da Taxonomia","es":"Regulamento da Taxonomia","fr":"Regulamento da Taxonomia","pt-BR":"Regulamento da Taxonomia","pt-PT":"Regulamento da Taxonomia"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas capacitantes e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, os resultados dessa investiga\u00e7\u00e3o proporcionam tecnologias, processos ou produtos inovadores que permitem que essas atividades capacitantes, bem como as atividades que, em \u00faltima an\u00e1lise, aquelas potenciam, reduzam substancialmente as suas emiss\u00f5es de GEE ou melhorem substancialmente a sua viabilidade tecnol\u00f3gica e econ\u00f3mica?","es":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas capacitantes e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, os resultados dessa investiga\u00e7\u00e3o proporcionam tecnologias, processos ou produtos inovadores que permitem que essas atividades capacitantes, bem como as atividades que, em \u00faltima an\u00e1lise, aquelas potenciam, reduzam substancialmente as suas emiss\u00f5es de GEE ou melhorem substancialmente a sua viabilidade tecnol\u00f3gica e econ\u00f3mica?","fr":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas capacitantes e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, os resultados dessa investiga\u00e7\u00e3o proporcionam tecnologias, processos ou produtos inovadores que permitem que essas atividades capacitantes, bem como as atividades que, em \u00faltima an\u00e1lise, aquelas potenciam, reduzam substancialmente as suas emiss\u00f5es de GEE ou melhorem substancialmente a sua viabilidade tecnol\u00f3gica e econ\u00f3mica?","pt-BR":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas capacitantes e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, os resultados dessa investiga\u00e7\u00e3o proporcionam tecnologias, processos ou produtos inovadores que permitem que essas atividades capacitantes, bem como as atividades que, em \u00faltima an\u00e1lise, aquelas potenciam, reduzam substancialmente as suas emiss\u00f5es de GEE ou melhorem substancialmente a sua viabilidade tecnol\u00f3gica e econ\u00f3mica?","pt-PT":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas capacitantes e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, os resultados dessa investiga\u00e7\u00e3o proporcionam tecnologias, processos ou produtos inovadores que permitem que essas atividades capacitantes, bem como as atividades que, em \u00faltima an\u00e1lise, aquelas potenciam, reduzam substancialmente as suas emiss\u00f5es de GEE ou melhorem substancialmente a sua viabilidade tecnol\u00f3gica e econ\u00f3mica?"},"help":{"en":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.","es":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.","fr":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.","pt-BR":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida.","pt-PT":"Atividades capacitantes  - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea i) do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se essa atividade contribuir substancialmente para a estabiliza\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa na atmosfera a um n\u00edvel que evite uma interfer\u00eancia antropog\u00e9nica perigosa no sistema clim\u00e1tico compat\u00edvel com a meta de longo prazo em mat\u00e9ria de temperatura fixada no Acordo de Paris atrav\u00e9s da preven\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa ou do aumento das remo\u00e7\u00f5es de gases com efeito de estufa por potenciar qualquer uma das atividades que contribuem substancialmente e diretamente para objetivos ambientais da Taxonomia, desde que (i) n\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos que comprometam as metas ambientais de longo prazo, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos e (ii) tenha um impacto positivo substancial no ambiente, com base em considera\u00e7\u00f5es relativas ao ciclo de vida."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento da Taxonomia","es":"Regulamento da Taxonomia","fr":"Regulamento da Taxonomia","pt-BR":"Regulamento da Taxonomia","pt-PT":"Regulamento da Taxonomia"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas de transi\u00e7\u00e3o e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es investigadas permitem que as atividades-alvo sejam realizadas produzindo emiss\u00f5es substancialmente inferiores \u00e0s previstas comparativamente aos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","es":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas de transi\u00e7\u00e3o e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es investigadas permitem que as atividades-alvo sejam realizadas produzindo emiss\u00f5es substancialmente inferiores \u00e0s previstas comparativamente aos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","fr":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas de transi\u00e7\u00e3o e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es investigadas permitem que as atividades-alvo sejam realizadas produzindo emiss\u00f5es substancialmente inferiores \u00e0s previstas comparativamente aos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","pt-BR":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas de transi\u00e7\u00e3o e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es investigadas permitem que as atividades-alvo sejam realizadas produzindo emiss\u00f5es substancialmente inferiores \u00e0s previstas comparativamente aos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?","pt-PT":"Caso a investiga\u00e7\u00e3o incida numa ou mais atividades econ\u00f3micas consideradas de transi\u00e7\u00e3o e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais existam crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o constantes do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139, as tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es investigadas permitem que as atividades-alvo sejam realizadas produzindo emiss\u00f5es substancialmente inferiores \u00e0s previstas comparativamente aos crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos para o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas?"},"help":{"en":"Atividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na\u003Cbr\u003Eind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","es":"Atividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na\u003Cbr\u003Eind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","fr":"Atividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na\u003Cbr\u003Eind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","pt-BR":"Atividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na\u003Cbr\u003Eind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. ","pt-PT":"Atividades de Transi\u00e7\u00e3o - Devem cumprir com o definido do artigo 10.\u00ba, n.\u00ba 2 do Regulamento da Taxonomia, no qual se considera que as atividades para as quais n\u00e3o  exista uma alternativa hipocarb\u00f3nica vi\u00e1vel tanto a n\u00edvel tecnol\u00f3gico como econ\u00f3mico \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se apoiar a transi\u00e7\u00e3o para uma economia com impacto neutro no clima que seja compat\u00edvel com os esfor\u00e7os no sentido de limitar o aumento da temperatura a 1,5 \u00b0C em rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis pr\u00e9-industriais, nomeadamente atrav\u00e9s da elimina\u00e7\u00e3o progressiva das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa, em especial emiss\u00f5es a partir de combust\u00edveis f\u00f3sseis s\u00f3lidos, e caso essa atividade: i) Apresente n\u00edveis de emiss\u00e3o de gases com efeito de estufa que correspondam ao melhor desempenho no setor ou na\u003Cbr\u003Eind\u00fastria; ii) N\u00e3o prejudique o desenvolvimento nem a implanta\u00e7\u00e3o de alternativas hipocarb\u00f3nicas; e ii) N\u00e3o conduza a uma depend\u00eancia de ativos de elevada intensidade de carbono, tendo em conta a dura\u00e7\u00e3o de vida \u00fatil desses ativos. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento da Taxonomia","es":"Regulamento da Taxonomia","fr":"Regulamento da Taxonomia","pt-BR":"Regulamento da Taxonomia","pt-PT":"Regulamento da Taxonomia"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1","text":{"en":"A investiga\u00e7\u00e3o incide na produ\u00e7\u00e3o de cimento, alum\u00ednio, ferro, a\u00e7o, hidrog\u00e9nio, negro de fumo, carbonato de s\u00f3dio, cloro, produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base ou de ac\u00eddio n\u00edtrico?","es":"A investiga\u00e7\u00e3o incide na produ\u00e7\u00e3o de cimento, alum\u00ednio, ferro, a\u00e7o, hidrog\u00e9nio, negro de fumo, carbonato de s\u00f3dio, cloro, produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base ou de ac\u00eddio n\u00edtrico?","fr":"A investiga\u00e7\u00e3o incide na produ\u00e7\u00e3o de cimento, alum\u00ednio, ferro, a\u00e7o, hidrog\u00e9nio, negro de fumo, carbonato de s\u00f3dio, cloro, produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base ou de ac\u00eddio n\u00edtrico?","pt-BR":"A investiga\u00e7\u00e3o incide na produ\u00e7\u00e3o de cimento, alum\u00ednio, ferro, a\u00e7o, hidrog\u00e9nio, negro de fumo, carbonato de s\u00f3dio, cloro, produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base ou de ac\u00eddio n\u00edtrico?","pt-PT":"A investiga\u00e7\u00e3o incide na produ\u00e7\u00e3o de cimento, alum\u00ednio, ferro, a\u00e7o, hidrog\u00e9nio, negro de fumo, carbonato de s\u00f3dio, cloro, produtos qu\u00edmicos org\u00e2nicos de base ou de ac\u00eddio n\u00edtrico?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.2","text":{"en":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es permitem que as atividades-alvo sejam realizadas com emiss\u00f5es de GEE substancialmente inferiores, com o objetivo de redu\u00e7\u00e3o de 30% comparativamente aos par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis?","es":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es permitem que as atividades-alvo sejam realizadas com emiss\u00f5es de GEE substancialmente inferiores, com o objetivo de redu\u00e7\u00e3o de 30% comparativamente aos par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis?","fr":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es permitem que as atividades-alvo sejam realizadas com emiss\u00f5es de GEE substancialmente inferiores, com o objetivo de redu\u00e7\u00e3o de 30% comparativamente aos par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis?","pt-BR":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es permitem que as atividades-alvo sejam realizadas com emiss\u00f5es de GEE substancialmente inferiores, com o objetivo de redu\u00e7\u00e3o de 30% comparativamente aos par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis?","pt-PT":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es permitem que as atividades-alvo sejam realizadas com emiss\u00f5es de GEE substancialmente inferiores, com o objetivo de redu\u00e7\u00e3o de 30% comparativamente aos par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis?"},"help":{"en":"Par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis - Os Par\u00e2metros CELE t\u00eam especial relev\u00e2ncia, uma vez que estes refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017, tal como estabelecido no anexo do Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)2021\/447\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2021\/447 - Determina os valores dos par\u00e2metros de refer\u00eancia revistos para a atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito entre 2021 e 2025","es":"Par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis - Os Par\u00e2metros CELE t\u00eam especial relev\u00e2ncia, uma vez que estes refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017, tal como estabelecido no anexo do Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)2021\/447\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2021\/447 - Determina os valores dos par\u00e2metros de refer\u00eancia revistos para a atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito entre 2021 e 2025","fr":"Par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis - Os Par\u00e2metros CELE t\u00eam especial relev\u00e2ncia, uma vez que estes refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017, tal como estabelecido no anexo do Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)2021\/447\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2021\/447 - Determina os valores dos par\u00e2metros de refer\u00eancia revistos para a atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito entre 2021 e 2025","pt-BR":"Par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis - Os Par\u00e2metros CELE t\u00eam especial relev\u00e2ncia, uma vez que estes refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017, tal como estabelecido no anexo do Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)2021\/447\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2021\/447 - Determina os valores dos par\u00e2metros de refer\u00eancia revistos para a atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito entre 2021 e 2025","pt-PT":"Par\u00e2metros de refer\u00eancia aplic\u00e1veis - Os Par\u00e2metros CELE t\u00eam especial relev\u00e2ncia, uma vez que estes refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017, tal como estabelecido no anexo do Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)2021\/447\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2021\/447 - Determina os valores dos par\u00e2metros de refer\u00eancia revistos para a atribui\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito entre 2021 e 2025"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o EU(2021\/447)","es":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o EU(2021\/447)","fr":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o EU(2021\/447)","pt-BR":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o EU(2021\/447)","pt-PT":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o EU(2021\/447)"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R0447&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas incidem em tecnologias ou processos hipocarb\u00f3nicos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.3","text":{"en":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es correspondem a tecnologias ou processos hipocarb\u00f3nicos pertinentes, amplamente aceites nestes setores?","es":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es correspondem a tecnologias ou processos hipocarb\u00f3nicos pertinentes, amplamente aceites nestes setores?","fr":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es correspondem a tecnologias ou processos hipocarb\u00f3nicos pertinentes, amplamente aceites nestes setores?","pt-BR":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es correspondem a tecnologias ou processos hipocarb\u00f3nicos pertinentes, amplamente aceites nestes setores?","pt-PT":"As tecnologias, produtos ou outras solu\u00e7\u00f5es correspondem a tecnologias ou processos hipocarb\u00f3nicos pertinentes, amplamente aceites nestes setores?"},"help":{"en":"S\u00e3o considerados processos pertinentes, amplamente aceites nos setores, processos de eletrifica\u00e7\u00e3o (em especial dos sistemas de aquecimento e de arrefecimento, de hidrog\u00e9nio (como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima), a CAC (captura e armazenamento de di\u00f3xido de carbono), a CUC (captura e utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono) e processos de biomassa como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima.","es":"S\u00e3o considerados processos pertinentes, amplamente aceites nos setores, processos de eletrifica\u00e7\u00e3o (em especial dos sistemas de aquecimento e de arrefecimento, de hidrog\u00e9nio (como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima), a CAC (captura e armazenamento de di\u00f3xido de carbono), a CUC (captura e utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono) e processos de biomassa como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima.","fr":"S\u00e3o considerados processos pertinentes, amplamente aceites nos setores, processos de eletrifica\u00e7\u00e3o (em especial dos sistemas de aquecimento e de arrefecimento, de hidrog\u00e9nio (como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima), a CAC (captura e armazenamento de di\u00f3xido de carbono), a CUC (captura e utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono) e processos de biomassa como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima.","pt-BR":"S\u00e3o considerados processos pertinentes, amplamente aceites nos setores, processos de eletrifica\u00e7\u00e3o (em especial dos sistemas de aquecimento e de arrefecimento, de hidrog\u00e9nio (como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima), a CAC (captura e armazenamento de di\u00f3xido de carbono), a CUC (captura e utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono) e processos de biomassa como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima.","pt-PT":"S\u00e3o considerados processos pertinentes, amplamente aceites nos setores, processos de eletrifica\u00e7\u00e3o (em especial dos sistemas de aquecimento e de arrefecimento, de hidrog\u00e9nio (como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima), a CAC (captura e armazenamento de di\u00f3xido de carbono), a CUC (captura e utiliza\u00e7\u00e3o de di\u00f3xido de carbono) e processos de biomassa como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria-prima."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"Sim, s\u00e3o processos de biomassa como combust\u00edvel ou mat\u00e9ria prima","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.4","text":{"en":"A utiliza\u00e7\u00e3o da biomassa cumpre os requisitos aplic\u00e1veis estabelecidos no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  para as atividades 4.8 (produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia), 4.20 (cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de bioenergia) e 4.24 (produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de bioenergia)?","es":"A utiliza\u00e7\u00e3o da biomassa cumpre os requisitos aplic\u00e1veis estabelecidos no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  para as atividades 4.8 (produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia), 4.20 (cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de bioenergia) e 4.24 (produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de bioenergia)?","fr":"A utiliza\u00e7\u00e3o da biomassa cumpre os requisitos aplic\u00e1veis estabelecidos no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  para as atividades 4.8 (produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia), 4.20 (cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de bioenergia) e 4.24 (produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de bioenergia)?","pt-BR":"A utiliza\u00e7\u00e3o da biomassa cumpre os requisitos aplic\u00e1veis estabelecidos no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  para as atividades 4.8 (produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia), 4.20 (cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de bioenergia) e 4.24 (produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de bioenergia)?","pt-PT":"A utiliza\u00e7\u00e3o da biomassa cumpre os requisitos aplic\u00e1veis estabelecidos no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139  para as atividades 4.8 (produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de bioenergia), 4.20 (cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de bioenergia) e 4.24 (produ\u00e7\u00e3o de calor\/frio a partir de bioenergia)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Possibilidade de abertura para consulta ou resposta, dos question\u00e1rios das atividades 4.8, 4.20 e 4.24","es":"Nota Operativa: Possibilidade de abertura para consulta ou resposta, dos question\u00e1rios das atividades 4.8, 4.20 e 4.24","fr":"Nota Operativa: Possibilidade de abertura para consulta ou resposta, dos question\u00e1rios das atividades 4.8, 4.20 e 4.24","pt-BR":"Nota Operativa: Possibilidade de abertura para consulta ou resposta, dos question\u00e1rios das atividades 4.8, 4.20 e 4.24","pt-PT":"Nota Operativa: Possibilidade de abertura para consulta ou resposta, dos question\u00e1rios das atividades 4.8, 4.20 e 4.24"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 9","action":"8","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 6 ou 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","es":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 6 ou 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","fr":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 6 ou 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 6 ou 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante da investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 6 ou 7, as emiss\u00f5es de GEE ao longo do ciclo de vida s\u00e3o avaliadas de forma simplificada pela entidade que realiza a investiga\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","es":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","fr":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","pt-BR":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional ","pt-PT":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 6 - A tecnologia \u00e9 demonstrada em ambiente relevante (ambiente industrialmente relevante em caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 7 -  Prot\u00f3tipo do sistema demonstrado em ambiente operacional "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","es":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","fr":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-BR":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-PT":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020"},"url":"https:\/\/ec.europa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020-wp1617-annex-ga_en.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1","text":{"en":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A entidade demonstra que satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Det\u00e9m uma patente com n\u00e3o mais de dez anos, associada \u00e0 tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o, que inclui informa\u00e7\u00f5es sobre o seu potencial de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"\u00c9 titular de uma licen\u00e7a, concedida por uma autoridade competente, para a explora\u00e7\u00e3o do local de demonstra\u00e7\u00e3o associado \u00e0 tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o inovadora durante o per\u00edodo de vig\u00eancia do projeto de demonstra\u00e7\u00e3o, que inclui informa\u00e7\u00f5es sobre o seu potencial de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"Se a tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o resultante das atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou inova\u00e7\u00e3o corresponder ao NMT 8 ou superior, as emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"NMT - N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gico, de acordo com o previsto no Anexo G do Programa de Trabalho Horizonte 2020 para o per\u00edodo 2016-2017\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 8 -  Sistema completo e qualificado\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EN\u00edvel 9 - Sistema comprovado em ambiente operacional (produ\u00e7\u00e3o competitiva no caso de tecnologias capacitantes chave)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERecomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","es":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","fr":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-BR":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020","pt-PT":"Programa de Trabalho para o Horizonte 2020"},"url":"https:\/\/ec.europa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020-wp1617-annex-ga_en.pdf"},{"text":{"en":"Norma ISO 14067:2018","es":"Norma ISO 14067:2018","fr":"Norma ISO 14067:2018","pt-BR":"Norma ISO 14067:2018","pt-PT":"Norma ISO 14067:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/71206.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o verificadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]