[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos  satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos  satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos  satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos  satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos  satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5 da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa agr\u00edcola","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7 da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e na produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7 da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"S\u00e3o utilizadas culturas alimentares para consumo humano e animal para produzir biocombust\u00edveis para transportes ou para produzir biol\u00edquidos?","es":"S\u00e3o utilizadas culturas alimentares para consumo humano e animal para produzir biocombust\u00edveis para transportes ou para produzir biol\u00edquidos?","fr":"S\u00e3o utilizadas culturas alimentares para consumo humano e animal para produzir biocombust\u00edveis para transportes ou para produzir biol\u00edquidos?","pt-BR":"S\u00e3o utilizadas culturas alimentares para consumo humano e animal para produzir biocombust\u00edveis para transportes ou para produzir biol\u00edquidos?","pt-PT":"S\u00e3o utilizadas culturas alimentares para consumo humano e animal para produzir biocombust\u00edveis para transportes ou para produzir biol\u00edquidos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultantes da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos \u00e9 de pelo menos 65% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultantes da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos \u00e9 de pelo menos 65% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultantes da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos \u00e9 de pelo menos 65% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultantes da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos \u00e9 de pelo menos 65% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE resultantes da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos \u00e9 de pelo menos 65% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia de redu\u00e7\u00e3o de GEE e ao valor do combust\u00edvel f\u00f3ssil de refer\u00eancia estabelecido no anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"O  Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","es":"O  Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","fr":"O  Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","pt-BR":"O  Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis","pt-PT":"O  Anexo V da Diretiva (UE) 2018\/2001, prev\u00ea que a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa decorrente da produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis e de biog\u00e1s para transportes e da produ\u00e7\u00e3o de biol\u00edquidos, deve atingir, no m\u00ednimo, os 70 % a partir de 1 de janeiro de 2021 e se estabelecem regras para o c\u00e1lculo do impacto dos biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis f\u00f3sseis de refer\u00eancia, na forma\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (EU) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"Se a produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s assentar na digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos para a atividade de digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o e\/ou os crit\u00e9rios para contribuir substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e os crit\u00e9rios 1 e 2 da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos)?","es":"Se a produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s assentar na digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos para a atividade de digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o e\/ou os crit\u00e9rios para contribuir substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e os crit\u00e9rios 1 e 2 da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos)?","fr":"Se a produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s assentar na digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos para a atividade de digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o e\/ou os crit\u00e9rios para contribuir substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e os crit\u00e9rios 1 e 2 da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos)?","pt-BR":"Se a produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s assentar na digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos para a atividade de digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o e\/ou os crit\u00e9rios para contribuir substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e os crit\u00e9rios 1 e 2 da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos)?","pt-PT":"Se a produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s assentar na digest\u00e3o anaer\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica, a produ\u00e7\u00e3o do digerido satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos para a atividade de digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o e\/ou os crit\u00e9rios para contribuir substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.6 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o) e os crit\u00e9rios 1 e 2 da atividade 5.7 (digest\u00e3o anaer\u00f3bia de biorres\u00edduos)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e dos crit\u00e9rios 1 e 2 da contriui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e dos crit\u00e9rios 1 e 2 da contriui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e dos crit\u00e9rios 1 e 2 da contriui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e dos crit\u00e9rios 1 e 2 da contriui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 5.6 e dos crit\u00e9rios 1 e 2 da contriui\u00e7\u00e3o substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas da atividade 5.7\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 feita digest\u00e3o aner\u00f3bia de mat\u00e9ria org\u00e2nica","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s e biocombust\u00edveis para utiliza\u00e7\u00e3o nos transportes e de biol\u00edquidos","activity_code":"4.13","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de biog\u00e1s ou de biocombust\u00edveis para transportes e de biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo D.35.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","es":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","fr":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-BR":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-PT":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica uma vez que n\u00e3o existe captura de CO2 para armazenamento subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]