[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo","activity_code":"3.11","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.13 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo s\u00e3o inferiores a 1,615 tCO2 e por tonelada de produto?","es":"As emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo s\u00e3o inferiores a 1,615 tCO2 e por tonelada de produto?","fr":"As emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo s\u00e3o inferiores a 1,615 tCO2 e por tonelada de produto?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo s\u00e3o inferiores a 1,615 tCO2 e por tonelada de produto?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo s\u00e3o inferiores a 1,615 tCO2 e por tonelada de produto?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo de fornalha, bem como o acabamento, a embalagem e a queima em tocha. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO fator de intermutabilidade deve ser calculado tendo em conta dispositivos acionados por eletricidade, como bombas e compressores com uma pot\u00eancia nominal igual ou superior a 2 MW. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo de fornalha, bem como o acabamento, a embalagem e a queima em tocha. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO fator de intermutabilidade deve ser calculado tendo em conta dispositivos acionados por eletricidade, como bombas e compressores com uma pot\u00eancia nominal igual ou superior a 2 MW. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo de fornalha, bem como o acabamento, a embalagem e a queima em tocha. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO fator de intermutabilidade deve ser calculado tendo em conta dispositivos acionados por eletricidade, como bombas e compressores com uma pot\u00eancia nominal igual ou superior a 2 MW. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo de fornalha, bem como o acabamento, a embalagem e a queima em tocha. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO fator de intermutabilidade deve ser calculado tendo em conta dispositivos acionados por eletricidade, como bombas e compressores com uma pot\u00eancia nominal igual ou superior a 2 MW. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento (UE) 2019\/331 sobre a determina\u00e7\u00e3o de regras relativas \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos no c\u00e1lculo todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de negro de fumo de fornalha, bem como o acabamento, a embalagem e a queima em tocha. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO fator de intermutabilidade deve ser calculado tendo em conta dispositivos acionados por eletricidade, como bombas e compressores com uma pot\u00eancia nominal igual ou superior a 2 MW. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO valor indicado reflete o valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/331","es":"Regulamento (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]