[{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Existe uma demonstra\u00e7\u00e3o de se terem envidado todos os esfor\u00e7os para adotar as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","es":"Existe uma demonstra\u00e7\u00e3o de se terem envidado todos os esfor\u00e7os para adotar as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","fr":"Existe uma demonstra\u00e7\u00e3o de se terem envidado todos os esfor\u00e7os para adotar as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","pt-BR":"Existe uma demonstra\u00e7\u00e3o de se terem envidado todos os esfor\u00e7os para adotar as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?","pt-PT":"Existe uma demonstra\u00e7\u00e3o de se terem envidado todos os esfor\u00e7os para adotar as pr\u00e1ticas relevantes constantes da lista de \u00abpr\u00e1ticas previstas\u00bb na vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados ?"},"help":{"en":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","es":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","fr":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","pt-BR":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu","pt-PT":"C\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados - A implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas relevantes do C\u00f3digo de Conduta Europeu pode ser certificada atrav\u00e9s de auditorias que verifiquem o cumprimento das normas ISO\/IEC 1700 (an\u00e1lise de conformidade), ISO\/17021 (conformidade dos sistemas de gest\u00e3o), ISO\/IEC 17029:2019 (an\u00e1lise de conformidade quanto aos \u00f3rg\u00e3os de decis\u00e3o) e ISO\/IEC 19011 (orienta\u00e7\u00f5es para auditorias a sistemas de gest\u00e3o). O C\u00f3digo de Conduta estabelece pr\u00e1ticas relativamente ao envolvimento do Grupo, \u00e0 an\u00e1lise do impacto ambiental dos equipamentos instalados, \u00e0 gest\u00e3o ambiental, energ\u00e9tica e de ativos, \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o da qualidade do ar, ao reporte de informa\u00e7\u00f5es.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDocumento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC - Relativo a instala\u00e7\u00f5es e infraestruturas dos centros de dados. As pr\u00e1ticas recomendadas para gest\u00e3o da energia encontram-se previstas na Parte 99-1. Este Documento compila pr\u00e1ticas que permitem a melhoria da gest\u00e3o energ\u00e9tica de centros de dados, encontrando-se historicamente alinhado com o C\u00f3digo de Conduta Europeu"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","es":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","fr":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","pt-BR":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","pt-PT":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados"},"url":"https:\/\/e3p.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/documents\/publications\/jrc_assessment_framework_final_v2.pdf"},{"text":{"en":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","es":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","fr":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","pt-BR":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC","pt-PT":"Documento CLC TR 50600-99-1 do CEN-CENELEC"},"url":"https:\/\/standards.globalspec.com\/std\/14462604\/clc-tr-50600-99-1"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas existe essa demonstra\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s pr\u00e1ticas constantes do documento CLC TR 50600-99-1 do CEN- CENELEC","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Foram aplicadas todas as pr\u00e1ticas previstas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5, de acordo com a vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados?","es":"Foram aplicadas todas as pr\u00e1ticas previstas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5, de acordo com a vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados?","fr":"Foram aplicadas todas as pr\u00e1ticas previstas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5, de acordo com a vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados?","pt-BR":"Foram aplicadas todas as pr\u00e1ticas previstas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5, de acordo com a vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados?","pt-PT":"Foram aplicadas todas as pr\u00e1ticas previstas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5, de acordo com a vers\u00e3o mais recente do c\u00f3digo de conduta europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados?"},"help":{"en":"Pr\u00e1ticas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5 - Pr\u00e1ticas relativas ao envolvimento do Grupo; \u00e0 entrada e utiliza\u00e7\u00e3o de energia pelos equipamentos tecnol\u00f3gicos e a sua temperatura, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de equipamento adequado para co centro ( tendo em conta a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de ar), \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da rede e tecnologias virtuais; \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de software eficiente; \u00e0 auditoria dos servi\u00e7os e bens existentes; \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de equipamentos n\u00e3o utilizados; aos servi\u00e7os virtuais e de arquivo, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os existentes; \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de um corredor frio\/quente e de zonas de conten\u00e7\u00e3o de ar quente ou frio; \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais (temperatura e humidade) de equipamentos tecnol\u00f3gicos; ao arrefecimento direto do ar; ao arrefecimento indireto da \u00e1gua; \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de arrefecimento e \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de sistemas que facilitem a utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de arrefecimento","es":"Pr\u00e1ticas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5 - Pr\u00e1ticas relativas ao envolvimento do Grupo; \u00e0 entrada e utiliza\u00e7\u00e3o de energia pelos equipamentos tecnol\u00f3gicos e a sua temperatura, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de equipamento adequado para co centro ( tendo em conta a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de ar), \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da rede e tecnologias virtuais; \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de software eficiente; \u00e0 auditoria dos servi\u00e7os e bens existentes; \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de equipamentos n\u00e3o utilizados; aos servi\u00e7os virtuais e de arquivo, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os existentes; \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de um corredor frio\/quente e de zonas de conten\u00e7\u00e3o de ar quente ou frio; \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais (temperatura e humidade) de equipamentos tecnol\u00f3gicos; ao arrefecimento direto do ar; ao arrefecimento indireto da \u00e1gua; \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de arrefecimento e \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de sistemas que facilitem a utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de arrefecimento","fr":"Pr\u00e1ticas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5 - Pr\u00e1ticas relativas ao envolvimento do Grupo; \u00e0 entrada e utiliza\u00e7\u00e3o de energia pelos equipamentos tecnol\u00f3gicos e a sua temperatura, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de equipamento adequado para co centro ( tendo em conta a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de ar), \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da rede e tecnologias virtuais; \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de software eficiente; \u00e0 auditoria dos servi\u00e7os e bens existentes; \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de equipamentos n\u00e3o utilizados; aos servi\u00e7os virtuais e de arquivo, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os existentes; \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de um corredor frio\/quente e de zonas de conten\u00e7\u00e3o de ar quente ou frio; \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais (temperatura e humidade) de equipamentos tecnol\u00f3gicos; ao arrefecimento direto do ar; ao arrefecimento indireto da \u00e1gua; \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de arrefecimento e \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de sistemas que facilitem a utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de arrefecimento","pt-BR":"Pr\u00e1ticas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5 - Pr\u00e1ticas relativas ao envolvimento do Grupo; \u00e0 entrada e utiliza\u00e7\u00e3o de energia pelos equipamentos tecnol\u00f3gicos e a sua temperatura, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de equipamento adequado para co centro ( tendo em conta a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de ar), \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da rede e tecnologias virtuais; \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de software eficiente; \u00e0 auditoria dos servi\u00e7os e bens existentes; \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de equipamentos n\u00e3o utilizados; aos servi\u00e7os virtuais e de arquivo, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os existentes; \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de um corredor frio\/quente e de zonas de conten\u00e7\u00e3o de ar quente ou frio; \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais (temperatura e humidade) de equipamentos tecnol\u00f3gicos; ao arrefecimento direto do ar; ao arrefecimento indireto da \u00e1gua; \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de arrefecimento e \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de sistemas que facilitem a utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de arrefecimento","pt-PT":"Pr\u00e1ticas com a classifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 5 - Pr\u00e1ticas relativas ao envolvimento do Grupo; \u00e0 entrada e utiliza\u00e7\u00e3o de energia pelos equipamentos tecnol\u00f3gicos e a sua temperatura, \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de equipamento adequado para co centro ( tendo em conta a dire\u00e7\u00e3o do fluxo de ar), \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da rede e tecnologias virtuais; \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de software eficiente; \u00e0 auditoria dos servi\u00e7os e bens existentes; \u00e0 remo\u00e7\u00e3o de equipamentos n\u00e3o utilizados; aos servi\u00e7os virtuais e de arquivo, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os existentes; \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de um corredor frio\/quente e de zonas de conten\u00e7\u00e3o de ar quente ou frio; \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais (temperatura e humidade) de equipamentos tecnol\u00f3gicos; ao arrefecimento direto do ar; ao arrefecimento indireto da \u00e1gua; \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de arrefecimento e \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de sistemas que facilitem a utiliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de arrefecimento"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","es":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","fr":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","pt-BR":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados","pt-PT":"C\u00f3digo de Conduta Europeu relativo \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica dos centros de dados"},"url":"https:\/\/e3p.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/documents\/publications\/jrc_assessment_framework_final_v2.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]