[{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"Os equipamentos utilizados cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2009\/125\/CE no respeitante a servidores e a produtos para armazenamento de dados?","es":"Os equipamentos utilizados cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2009\/125\/CE no respeitante a servidores e a produtos para armazenamento de dados?","fr":"Os equipamentos utilizados cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2009\/125\/CE no respeitante a servidores e a produtos para armazenamento de dados?","pt-BR":"Os equipamentos utilizados cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2009\/125\/CE no respeitante a servidores e a produtos para armazenamento de dados?","pt-PT":"Os equipamentos utilizados cumprem os requisitos estabelecidos na Diretiva 2009\/125\/CE no respeitante a servidores e a produtos para armazenamento de dados?"},"help":{"en":"Diretiva 2009\/125\/CE - Relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um quadro para definir os requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica dos produtos relacionados com o consumo de energia. A classe de etiquetagem energ\u00e9tica mais elevada ser\u00e1 A ou A+++ , dependendo se os equipamentos ainda j\u00e1 tiverem sido adaptados ao sistema de etiquetagem mais recente, ou n\u00e3o","es":"Diretiva 2009\/125\/CE - Relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um quadro para definir os requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica dos produtos relacionados com o consumo de energia. A classe de etiquetagem energ\u00e9tica mais elevada ser\u00e1 A ou A+++ , dependendo se os equipamentos ainda j\u00e1 tiverem sido adaptados ao sistema de etiquetagem mais recente, ou n\u00e3o","fr":"Diretiva 2009\/125\/CE - Relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um quadro para definir os requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica dos produtos relacionados com o consumo de energia. A classe de etiquetagem energ\u00e9tica mais elevada ser\u00e1 A ou A+++ , dependendo se os equipamentos ainda j\u00e1 tiverem sido adaptados ao sistema de etiquetagem mais recente, ou n\u00e3o","pt-BR":"Diretiva 2009\/125\/CE - Relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um quadro para definir os requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica dos produtos relacionados com o consumo de energia. A classe de etiquetagem energ\u00e9tica mais elevada ser\u00e1 A ou A+++ , dependendo se os equipamentos ainda j\u00e1 tiverem sido adaptados ao sistema de etiquetagem mais recente, ou n\u00e3o","pt-PT":"Diretiva 2009\/125\/CE - Relativa \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um quadro para definir os requisitos de conce\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica dos produtos relacionados com o consumo de energia. A classe de etiquetagem energ\u00e9tica mais elevada ser\u00e1 A ou A+++ , dependendo se os equipamentos ainda j\u00e1 tiverem sido adaptados ao sistema de etiquetagem mais recente, ou n\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/125\/CE\n","es":"Diretiva 2009\/125\/CE\n","fr":"Diretiva 2009\/125\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2009\/125\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2009\/125\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:285:0010:0035:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2","text":{"en":"Os equipamentos n\u00e3o cont\u00eam as subst\u00e2ncias sujeitas a restri\u00e7\u00f5es enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE ?","es":"Os equipamentos n\u00e3o cont\u00eam as subst\u00e2ncias sujeitas a restri\u00e7\u00f5es enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE ?","fr":"Os equipamentos n\u00e3o cont\u00eam as subst\u00e2ncias sujeitas a restri\u00e7\u00f5es enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE ?","pt-BR":"Os equipamentos n\u00e3o cont\u00eam as subst\u00e2ncias sujeitas a restri\u00e7\u00f5es enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE ?","pt-PT":"Os equipamentos n\u00e3o cont\u00eam as subst\u00e2ncias sujeitas a restri\u00e7\u00f5es enumeradas no anexo II da Diretiva 2011\/65\/UE ?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/65\/EU - Relativa \u00e0 restri\u00e7\u00e3o do uso de determinadas subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. As subst\u00e2ncias em causa e os seus valores m\u00e1ximo de concentra\u00e7\u00e3o ponderal tolerados em materiais homog\u00e9neos s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Chumbo (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Merc\u00fario (0,1 %)\u003Cbr\u003E- C\u00e1dmio (0,01 %)\u003Cbr\u003E- Cr\u00f3mio hexavalente (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Bifenilos polibromados (PBB) (0,1 %)\u003Cbr\u003E- \u00c9teres difen\u00edlicos polibromados (PBDE) (0,1 %)","es":"Diretiva 2011\/65\/EU - Relativa \u00e0 restri\u00e7\u00e3o do uso de determinadas subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. As subst\u00e2ncias em causa e os seus valores m\u00e1ximo de concentra\u00e7\u00e3o ponderal tolerados em materiais homog\u00e9neos s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Chumbo (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Merc\u00fario (0,1 %)\u003Cbr\u003E- C\u00e1dmio (0,01 %)\u003Cbr\u003E- Cr\u00f3mio hexavalente (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Bifenilos polibromados (PBB) (0,1 %)\u003Cbr\u003E- \u00c9teres difen\u00edlicos polibromados (PBDE) (0,1 %)","fr":"Diretiva 2011\/65\/EU - Relativa \u00e0 restri\u00e7\u00e3o do uso de determinadas subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. As subst\u00e2ncias em causa e os seus valores m\u00e1ximo de concentra\u00e7\u00e3o ponderal tolerados em materiais homog\u00e9neos s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Chumbo (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Merc\u00fario (0,1 %)\u003Cbr\u003E- C\u00e1dmio (0,01 %)\u003Cbr\u003E- Cr\u00f3mio hexavalente (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Bifenilos polibromados (PBB) (0,1 %)\u003Cbr\u003E- \u00c9teres difen\u00edlicos polibromados (PBDE) (0,1 %)","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/EU - Relativa \u00e0 restri\u00e7\u00e3o do uso de determinadas subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. As subst\u00e2ncias em causa e os seus valores m\u00e1ximo de concentra\u00e7\u00e3o ponderal tolerados em materiais homog\u00e9neos s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Chumbo (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Merc\u00fario (0,1 %)\u003Cbr\u003E- C\u00e1dmio (0,01 %)\u003Cbr\u003E- Cr\u00f3mio hexavalente (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Bifenilos polibromados (PBB) (0,1 %)\u003Cbr\u003E- \u00c9teres difen\u00edlicos polibromados (PBDE) (0,1 %)","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/EU - Relativa \u00e0 restri\u00e7\u00e3o do uso de determinadas subst\u00e2ncias perigosas em equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. As subst\u00e2ncias em causa e os seus valores m\u00e1ximo de concentra\u00e7\u00e3o ponderal tolerados em materiais homog\u00e9neos s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Chumbo (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Merc\u00fario (0,1 %)\u003Cbr\u003E- C\u00e1dmio (0,01 %)\u003Cbr\u003E- Cr\u00f3mio hexavalente (0,1 %)\u003Cbr\u003E- Bifenilos polibromados (PBB) (0,1 %)\u003Cbr\u003E- \u00c9teres difen\u00edlicos polibromados (PBDE) (0,1 %)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/65\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/65\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/65\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/65\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/65\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2011:174:0088:0110:PT:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Cont\u00eam, mas os valores de concentra\u00e7\u00e3o ponderal em materiais homog\u00e9neios n\u00e3o excedem os valores m\u00e1ximos indicados o anexo relevante da Diretiva","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3","text":{"en":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reciclagem do equipamento el\u00e9trico e eletr\u00f3nico em fim de vida?","es":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reciclagem do equipamento el\u00e9trico e eletr\u00f3nico em fim de vida?","fr":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reciclagem do equipamento el\u00e9trico e eletr\u00f3nico em fim de vida?","pt-BR":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reciclagem do equipamento el\u00e9trico e eletr\u00f3nico em fim de vida?","pt-PT":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reciclagem do equipamento el\u00e9trico e eletr\u00f3nico em fim de vida?"},"help":{"en":"O plano de gest\u00e3o de res\u00edduos deve garantir a m\u00e1xima reciclagem do equipamento, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da reciclagem, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","es":"O plano de gest\u00e3o de res\u00edduos deve garantir a m\u00e1xima reciclagem do equipamento, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da reciclagem, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","fr":"O plano de gest\u00e3o de res\u00edduos deve garantir a m\u00e1xima reciclagem do equipamento, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da reciclagem, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-BR":"O plano de gest\u00e3o de res\u00edduos deve garantir a m\u00e1xima reciclagem do equipamento, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da reciclagem, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-PT":"O plano de gest\u00e3o de res\u00edduos deve garantir a m\u00e1xima reciclagem do equipamento, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da reciclagem, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Tratamento de dados, alojamento de informa\u00e7\u00e3o e atividades conexas","activity_code":"8.1","activity_description":"Armazenamento, manipula\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, controlo, visualiza\u00e7\u00e3o, comuta\u00e7\u00e3o, interc\u00e2mbio, transmiss\u00e3o ou tratamento de dados por meio de centros de dados ( 314), incluindo a computa\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.63.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\n( 314 ) Os centros de dados incluem os seguintes equipamentos: equipamentos e servi\u00e7os de TIC, sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, equipamentos el\u00e9tricos, equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o de energia, edif\u00edcios e sistemas de monitoriza\u00e7\u00e3o.\n","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"4","text":{"en":"O equipamento em fim de vida \u00e9 preparado para reutiliza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o ou reciclagem ou submetido a um tratamento adequado, incluindo a remo\u00e7\u00e3o de todos os fluidos e um tratamento seletivo em conformidade com o anexo VII da a Diretiva 2012\/19\/UE?","es":"O equipamento em fim de vida \u00e9 preparado para reutiliza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o ou reciclagem ou submetido a um tratamento adequado, incluindo a remo\u00e7\u00e3o de todos os fluidos e um tratamento seletivo em conformidade com o anexo VII da a Diretiva 2012\/19\/UE?","fr":"O equipamento em fim de vida \u00e9 preparado para reutiliza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o ou reciclagem ou submetido a um tratamento adequado, incluindo a remo\u00e7\u00e3o de todos os fluidos e um tratamento seletivo em conformidade com o anexo VII da a Diretiva 2012\/19\/UE?","pt-BR":"O equipamento em fim de vida \u00e9 preparado para reutiliza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o ou reciclagem ou submetido a um tratamento adequado, incluindo a remo\u00e7\u00e3o de todos os fluidos e um tratamento seletivo em conformidade com o anexo VII da a Diretiva 2012\/19\/UE?","pt-PT":"O equipamento em fim de vida \u00e9 preparado para reutiliza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o ou reciclagem ou submetido a um tratamento adequado, incluindo a remo\u00e7\u00e3o de todos os fluidos e um tratamento seletivo em conformidade com o anexo VII da a Diretiva 2012\/19\/UE?"},"help":{"en":"Diretiva 2012\/19\/EU - Relativa aos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. O Anexo VII refere-se ao tratamento seletrivo de materiais e componentes dos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEste tratamento deve assegurar que certas componentes, subst\u00e2ncias e misturas devem ser retirados dos res\u00edduos e sujeitos a processos de valoriza\u00e7\u00e3o, tal como \u00e9 o caso de: pilhas e baterias, tubos de raios cat\u00f3dicos, componentes contendo merc\u00fario, como interruptores ou l\u00e2mpadas de retro-ilumina\u00e7\u00e3o, res\u00edduos de amianto e componentes contendo amianto, CFC, HCFC, HFC e HC\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, o adequado cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de tratamento de res\u00edduos equivale ao previsto na Diretiva.","es":"Diretiva 2012\/19\/EU - Relativa aos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. O Anexo VII refere-se ao tratamento seletrivo de materiais e componentes dos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEste tratamento deve assegurar que certas componentes, subst\u00e2ncias e misturas devem ser retirados dos res\u00edduos e sujeitos a processos de valoriza\u00e7\u00e3o, tal como \u00e9 o caso de: pilhas e baterias, tubos de raios cat\u00f3dicos, componentes contendo merc\u00fario, como interruptores ou l\u00e2mpadas de retro-ilumina\u00e7\u00e3o, res\u00edduos de amianto e componentes contendo amianto, CFC, HCFC, HFC e HC\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, o adequado cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de tratamento de res\u00edduos equivale ao previsto na Diretiva.","fr":"Diretiva 2012\/19\/EU - Relativa aos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. O Anexo VII refere-se ao tratamento seletrivo de materiais e componentes dos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEste tratamento deve assegurar que certas componentes, subst\u00e2ncias e misturas devem ser retirados dos res\u00edduos e sujeitos a processos de valoriza\u00e7\u00e3o, tal como \u00e9 o caso de: pilhas e baterias, tubos de raios cat\u00f3dicos, componentes contendo merc\u00fario, como interruptores ou l\u00e2mpadas de retro-ilumina\u00e7\u00e3o, res\u00edduos de amianto e componentes contendo amianto, CFC, HCFC, HFC e HC\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, o adequado cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de tratamento de res\u00edduos equivale ao previsto na Diretiva.","pt-BR":"Diretiva 2012\/19\/EU - Relativa aos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. O Anexo VII refere-se ao tratamento seletrivo de materiais e componentes dos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEste tratamento deve assegurar que certas componentes, subst\u00e2ncias e misturas devem ser retirados dos res\u00edduos e sujeitos a processos de valoriza\u00e7\u00e3o, tal como \u00e9 o caso de: pilhas e baterias, tubos de raios cat\u00f3dicos, componentes contendo merc\u00fario, como interruptores ou l\u00e2mpadas de retro-ilumina\u00e7\u00e3o, res\u00edduos de amianto e componentes contendo amianto, CFC, HCFC, HFC e HC\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, o adequado cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de tratamento de res\u00edduos equivale ao previsto na Diretiva.","pt-PT":"Diretiva 2012\/19\/EU - Relativa aos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. O Anexo VII refere-se ao tratamento seletrivo de materiais e componentes dos res\u00edduos de equipamentos el\u00e9tricos e eletr\u00f3nicos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEste tratamento deve assegurar que certas componentes, subst\u00e2ncias e misturas devem ser retirados dos res\u00edduos e sujeitos a processos de valoriza\u00e7\u00e3o, tal como \u00e9 o caso de: pilhas e baterias, tubos de raios cat\u00f3dicos, componentes contendo merc\u00fario, como interruptores ou l\u00e2mpadas de retro-ilumina\u00e7\u00e3o, res\u00edduos de amianto e componentes contendo amianto, CFC, HCFC, HFC e HC\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso a atividade seja desenvolvida em Portugal, o adequado cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de tratamento de res\u00edduos equivale ao previsto na Diretiva."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2012\/19\/UE","es":"Diretiva 2012\/19\/UE","fr":"Diretiva 2012\/19\/UE","pt-BR":"Diretiva 2012\/19\/UE","pt-PT":"Diretiva 2012\/19\/UE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32012L0019"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]