[{"sector":"Transportes","activity":"Transporte ferrovi\u00e1rio de mercadorias","activity_code":"6.2","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de transporte de mercadorias nas redes ferrovi\u00e1rias principais e nas linhas secund\u00e1rias.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.20 e N.77.39 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, em especial durante as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, em especial durante as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, em especial durante as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, em especial durante as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos, em especial durante as opera\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]