[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas para transporte rodovi\u00e1rio e transporte p\u00fablico hipocarb\u00f3nico","activity_code":"6.15.1","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte rodovi\u00e1rio com emiss\u00f5es nulas de CO2 (medidas no tubo de escape), de infraestruturas especializadas em opera\u00e7\u00f5es de transbordo e das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte urbano.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.11, F.42.13, F.71.1 e F.71.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"O ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es resultantes da utiliza\u00e7\u00e3o da infraestrutura s\u00e3o atenuados com a cria\u00e7\u00e3o de taludes e barreiras verticais ou com a ado\u00e7\u00e3o de outras medidas, e cumprem o disposto na Diretiva 2002\/49\/CE?","es":"O ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es resultantes da utiliza\u00e7\u00e3o da infraestrutura s\u00e3o atenuados com a cria\u00e7\u00e3o de taludes e barreiras verticais ou com a ado\u00e7\u00e3o de outras medidas, e cumprem o disposto na Diretiva 2002\/49\/CE?","fr":"O ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es resultantes da utiliza\u00e7\u00e3o da infraestrutura s\u00e3o atenuados com a cria\u00e7\u00e3o de taludes e barreiras verticais ou com a ado\u00e7\u00e3o de outras medidas, e cumprem o disposto na Diretiva 2002\/49\/CE?","pt-BR":"O ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es resultantes da utiliza\u00e7\u00e3o da infraestrutura s\u00e3o atenuados com a cria\u00e7\u00e3o de taludes e barreiras verticais ou com a ado\u00e7\u00e3o de outras medidas, e cumprem o disposto na Diretiva 2002\/49\/CE?","pt-PT":"O ru\u00eddo e as vibra\u00e7\u00f5es resultantes da utiliza\u00e7\u00e3o da infraestrutura s\u00e3o atenuados com a cria\u00e7\u00e3o de taludes e barreiras verticais ou com a ado\u00e7\u00e3o de outras medidas, e cumprem o disposto na Diretiva 2002\/49\/CE?"},"help":{"en":"Diretiva 2002\/49\/CE  - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do ru\u00eddo ambiente. Define uma abordagem comum para evitar,  prevenir ou reduzir, numa base priorit\u00e1ria, os efeitos prejudiciais da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo ambiente, incluindo o inc\u00f3modo dela decorrente.  ","es":"Diretiva 2002\/49\/CE  - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do ru\u00eddo ambiente. Define uma abordagem comum para evitar,  prevenir ou reduzir, numa base priorit\u00e1ria, os efeitos prejudiciais da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo ambiente, incluindo o inc\u00f3modo dela decorrente.  ","fr":"Diretiva 2002\/49\/CE  - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do ru\u00eddo ambiente. Define uma abordagem comum para evitar,  prevenir ou reduzir, numa base priorit\u00e1ria, os efeitos prejudiciais da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo ambiente, incluindo o inc\u00f3modo dela decorrente.  ","pt-BR":"Diretiva 2002\/49\/CE  - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do ru\u00eddo ambiente. Define uma abordagem comum para evitar,  prevenir ou reduzir, numa base priorit\u00e1ria, os efeitos prejudiciais da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo ambiente, incluindo o inc\u00f3modo dela decorrente.  ","pt-PT":"Diretiva 2002\/49\/CE  - Relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do ru\u00eddo ambiente. Define uma abordagem comum para evitar,  prevenir ou reduzir, numa base priorit\u00e1ria, os efeitos prejudiciais da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo ambiente, incluindo o inc\u00f3modo dela decorrente.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2002\/49\/CE","es":"Diretiva 2002\/49\/CE","fr":"Diretiva 2002\/49\/CE","pt-BR":"Diretiva 2002\/49\/CE","pt-PT":"Diretiva 2002\/49\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32002L0049&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas para transporte rodovi\u00e1rio e transporte p\u00fablico hipocarb\u00f3nico","activity_code":"6.15.1","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte rodovi\u00e1rio com emiss\u00f5es nulas de CO2 (medidas no tubo de escape), de infraestruturas especializadas em opera\u00e7\u00f5es de transbordo e das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte urbano.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.11, F.42.13, F.71.1 e F.71.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","es":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","fr":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","pt-BR":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","pt-PT":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]