[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel s\u00e3o inferiores a 100 g CO2 e\/kWh?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel s\u00e3o inferiores a 100 g CO2 e\/kWh?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel s\u00e3o inferiores a 100 g CO2 e\/kWh?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel s\u00e3o inferiores a 100 g CO2 e\/kWh?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida da eletricidade produzida a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel s\u00e3o inferiores a 100 g CO2 e\/kWh?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas com base nos dados espec\u00edficos do projeto, se dispon\u00edveis, de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e orienta\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do seu ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","es":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","fr":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","pt-BR":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?","pt-PT":"Se as instala\u00e7\u00f5es inclu\u00edrem algum sistema de redu\u00e7\u00e3o, essas atividades de redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es satisfazem os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","es":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","fr":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio de outros atividades (neste caso tem o pr\u00f3prio de utilizador de identificar a atividade em causa)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ESistemas de redu\u00e7\u00e3o - Incluem a captura de carbono ou o consumo de combust\u00edveis descarbonizados\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o existe nenhum sistema de redu\u00e7\u00e3o\/ N\u00e3o  aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o existem crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para a atividade em causa","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","es":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","fr":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-BR":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-PT":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado EU 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica uma vez que n\u00e3o existe captura de CO2 para armazenamento subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","es":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","fr":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","pt-BR":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas.","pt-PT":"Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas - Equipamentos de medi\u00e7\u00e3o de fugas de metano ou  programas de dete\u00e7\u00e3o e de repara\u00e7\u00e3o de fugas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Durante a constru\u00e7\u00e3o, foram instalados equipamentos de medi\u00e7\u00e3o para controlo das emiss\u00f5es f\u00edsicas","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Durante a explora\u00e7\u00e3o, foram comunicadas as medi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de emiss\u00f5es de metano e eliminadas as fugas.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","es":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","fr":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-BR":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-PT":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa agr\u00edcola utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa agr\u00edcola","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.7","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de combust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel. Esta atividade n\u00e3o inclui a produ\u00e7\u00e3o de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","es":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","fr":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-BR":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-PT":"No caso das misturas de combust\u00edveis l\u00edquidos ou gasosos de origem renov\u00e1vel com biog\u00e1s ou biol\u00edquidos, a biomassa florestal utilizada na produ\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos biol\u00edquidos satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa florestal","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]