[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Transporte de CO2","activity_code":"5.11","activity_description":"Transporte do CO2 capturado, independentemente do modo, constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de condutas de CO2 e adapta\u00e7\u00e3o de redes de g\u00e1s que tenham por objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o do CO2 capturado e em que:\na) O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o n\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5 % da massa do CO2 transportado;\nb) O CO2 \u00e9 entregue num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo definidos no ponto 5.12 do presente anexo. Alternativamente, \u00e9 entregue a outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO2 que satisfazem esses crit\u00e9rios;\nc) S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados e \u00e9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do correspondente relat\u00f3rio por uma entidade terceira independente.\nd) A atividade pode incluir a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente.\n\nA atividade poder\u00e1 estar associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.21 e H.49.50 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5% da massa de CO2 transportado?","es":"O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5% da massa de CO2 transportado?","fr":"O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5% da massa de CO2 transportado?","pt-BR":"O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5% da massa de CO2 transportado?","pt-PT":"O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5% da massa de CO2 transportado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Transporte de CO2","activity_code":"5.11","activity_description":"Transporte do CO2 capturado, independentemente do modo, constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de condutas de CO2 e adapta\u00e7\u00e3o de redes de g\u00e1s que tenham por objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o do CO2 capturado e em que:\na) O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o n\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5 % da massa do CO2 transportado;\nb) O CO2 \u00e9 entregue num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo definidos no ponto 5.12 do presente anexo. Alternativamente, \u00e9 entregue a outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO2 que satisfazem esses crit\u00e9rios;\nc) S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados e \u00e9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do correspondente relat\u00f3rio por uma entidade terceira independente.\nd) A atividade pode incluir a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente.\n\nA atividade poder\u00e1 estar associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.21 e H.49.50 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O CO2 \u00e9 entregue de uma das seguintes formas: ","es":"O CO2 \u00e9 entregue de uma das seguintes formas: ","fr":"O CO2 \u00e9 entregue de uma das seguintes formas: ","pt-BR":"O CO2 \u00e9 entregue de uma das seguintes formas: ","pt-PT":"O CO2 \u00e9 entregue de uma das seguintes formas: "},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"A outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO 2, desde que satisfa\u00e7am igualmente os  crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores. ","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Transporte de CO2","activity_code":"5.11","activity_description":"Transporte do CO2 capturado, independentemente do modo, constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de condutas de CO2 e adapta\u00e7\u00e3o de redes de g\u00e1s que tenham por objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o do CO2 capturado e em que:\na) O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o n\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5 % da massa do CO2 transportado;\nb) O CO2 \u00e9 entregue num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo definidos no ponto 5.12 do presente anexo. Alternativamente, \u00e9 entregue a outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO2 que satisfazem esses crit\u00e9rios;\nc) S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados e \u00e9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do correspondente relat\u00f3rio por uma entidade terceira independente.\nd) A atividade pode incluir a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente.\n\nA atividade poder\u00e1 estar associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.21 e H.49.50 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados?","es":"S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados?","fr":"S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados?","pt-BR":"S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados?","pt-PT":"S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Transporte de CO2","activity_code":"5.11","activity_description":"Transporte do CO2 capturado, independentemente do modo, constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de condutas de CO2 e adapta\u00e7\u00e3o de redes de g\u00e1s que tenham por objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o do CO2 capturado e em que:\na) O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o n\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5 % da massa do CO2 transportado;\nb) O CO2 \u00e9 entregue num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo definidos no ponto 5.12 do presente anexo. Alternativamente, \u00e9 entregue a outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO2 que satisfazem esses crit\u00e9rios;\nc) S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados e \u00e9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do correspondente relat\u00f3rio por uma entidade terceira independente.\nd) A atividade pode incluir a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente.\n\nA atividade poder\u00e1 estar associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.21 e H.49.50 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"\u00c9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o?","es":"\u00c9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o?","fr":"\u00c9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"\u00c9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"\u00c9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Transporte de CO2","activity_code":"5.11","activity_description":"Transporte do CO2 capturado, independentemente do modo, constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de condutas de CO2 e adapta\u00e7\u00e3o de redes de g\u00e1s que tenham por objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o do CO2 capturado e em que:\na) O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o n\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5 % da massa do CO2 transportado;\nb) O CO2 \u00e9 entregue num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo definidos no ponto 5.12 do presente anexo. Alternativamente, \u00e9 entregue a outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO2 que satisfazem esses crit\u00e9rios;\nc) S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados e \u00e9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do correspondente relat\u00f3rio por uma entidade terceira independente.\nd) A atividade pode incluir a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente.\n\nA atividade poder\u00e1 estar associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.21 e H.49.50 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.2","text":{"en":"O relat\u00f3rio relativo ao plano de monitoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente?","es":"O relat\u00f3rio relativo ao plano de monitoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente?","fr":"O relat\u00f3rio relativo ao plano de monitoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"O relat\u00f3rio relativo ao plano de monitoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"O relat\u00f3rio relativo ao plano de monitoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Transporte de CO2","activity_code":"5.11","activity_description":"Transporte do CO2 capturado, independentemente do modo, constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de condutas de CO2 e adapta\u00e7\u00e3o de redes de g\u00e1s que tenham por objetivo principal a integra\u00e7\u00e3o do CO2 capturado e em que:\na) O transporte do CO2 da instala\u00e7\u00e3o onde \u00e9 capturado at\u00e9 ao ponto de inje\u00e7\u00e3o n\u00e3o conduz a n\u00edveis de fugas superiores a 0,5 % da massa do CO2 transportado;\nb) O CO2 \u00e9 entregue num local de armazenamento permanente que satisfaz os crit\u00e9rios para o armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo definidos no ponto 5.12 do presente anexo. Alternativamente, \u00e9 entregue a outros modos de transporte que conduzem a locais de armazenamento permanente de CO2 que satisfazem esses crit\u00e9rios;\nc) S\u00e3o adotados sistemas de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequados e \u00e9 aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do correspondente relat\u00f3rio por uma entidade terceira independente.\nd) A atividade pode incluir a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente.\n\nA atividade poder\u00e1 estar associada a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.21 e H.49.50 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade inclui a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente?","es":"A atividade inclui a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente?","fr":"A atividade inclui a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente?","pt-BR":"A atividade inclui a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente?","pt-PT":"A atividade inclui a instala\u00e7\u00e3o de ativos para aumentar a flexibilidade e melhorar a gest\u00e3o de uma rede existente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]