{"GRI 2":{"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)":{"2-1":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-1","title":"A organiza\u00e7\u00e3o e as suas pr\u00e1ticas de reporte","subtitle":"Detalhes da organiza\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar o nome jur\u00eddico da organiza\u00e7\u00e3o.\nB. Indicar a estrutura societ\u00e1ria e a forma jur\u00eddica da organiza\u00e7\u00e3o.\nD. Indicar os pa\u00edses em que a organiza\u00e7\u00e3o opera.\nC. Indicar a localiza\u00e7\u00e3o da sede da organiza\u00e7\u00e3o.\n\n","questions":"Lista de pa\u00edses em que a organiza\u00e7\u00e3o opera","question_id":null,"source_code":"2-1","source_indicator":{"2":{"question":"Nome da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"3":{"question":"Capital da organiza\u00e7\u00e3o (p\u00fablico ou privado)","indicator":["X"],"action":""},"4":{"question":"Forma jur\u00eddica da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"5":{"question":"Localiza\u00e7\u00e3o da sede da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"6":{"question":"Lista de pa\u00edses em que a organiza\u00e7\u00e3o opera","indicator":["X"],"action":""}}},"2-2":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-2","title":"A organiza\u00e7\u00e3o e as suas pr\u00e1ticas de reporte","subtitle":"Entidades inclu\u00eddas no relato de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Listar todas as entidades inclu\u00eddas no relat\u00f3rio de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o.\nB. Caso a organiza\u00e7\u00e3o tenha demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidadas auditadas ou informa\u00e7\u00f5es financeiras registadas em registo p\u00fablico, especificar as diferen\u00e7as entre as entidades inclu\u00eddas no relat\u00f3rio financeiro e as entidades listadas no relat\u00f3rio de sustentabilidade.\nC. Se a organiza\u00e7\u00e3o for composta por v\u00e1rias entidades, explicar a abordagem usada para consolidar as informa\u00e7\u00f5es, incluindo:\ni. se a abordagem envolve ajuste de informa\u00e7\u00f5es para participa\u00e7\u00f5es minorit\u00e1rias;\nii. como a abordagem considera fus\u00f5es, aquisi\u00e7\u00f5es e aliena\u00e7\u00f5es de entidades ou de partes de entidades;\niii. se e como a abordagem difere ao longo dos conte\u00fados contemplados no GRI e ao longo dos temas materiais.","questions":"Abordagem utilizada para consolidar as informa\u00e7\u00f5es sobre as diferentes entidades da organiza\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"2-2","source_indicator":{"7":{"question":"Lista de entidades inclu\u00eddas no relat\u00f3rio de sustentabilidade","indicator":["X"],"action":"incluir"},"8":{"question":"Diferen\u00e7as entre as entidades inclu\u00eddas no relat\u00f3rios de sustentabilidade e as inclu\u00eddas nos relat\u00f3rios financeiros","indicator":["X"],"action":"incluir"},"9":{"question":"Abordagem utilizada para consolidar as informa\u00e7\u00f5es sobre as diferentes entidades da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}},"2-3":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-3","title":"A organiza\u00e7\u00e3o e as suas pr\u00e1ticas de reporte","subtitle":"Per\u00edodo de reporte, frequ\u00eancia e ponto de contacto","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Especificar o per\u00edodo de reporte e a frequ\u00eancia do reporte da informa\u00e7\u00e3o sobre sustentabilidade.\nB. Especificar o per\u00edodo de reporte do relat\u00f3rio financeiro da organiza\u00e7\u00e3o. Caso o per\u00edodo de reporte n\u00e3o coincida com o per\u00edodo do relat\u00f3rio de sustentabilidade, indicar o motivo.\nC. Indicar a data de publica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de sustentabilidade ou das informa\u00e7\u00f5es relatadas\nD. Indicar o contacto do respons\u00e1vel pela resposta aos pedidos de informa\u00e7\u00e3o sobre o relat\u00f3rio de sustentabilidade e os respetivos conte\u00fados.","questions":"Contacto do respons\u00e1vel pela resposta aos pedidos de informa\u00e7\u00e3o sobre o relat\u00f3rio de sustentabilidade e os respetivos conte\u00fados","question_id":null,"source_code":"2-3","source_indicator":{"10":{"question":"Per\u00edodo de reporte do relat\u00f3rio de sustentabilidade","indicator":["X"],"action":""},"11":{"question":"Frequ\u00eancia de realiza\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de sustentabilidade","indicator":["X"],"action":""},"12":{"question":"Per\u00edodo de reporte do relat\u00f3rio financeiro","indicator":["X"],"action":""},"13":{"question":"Motivo da diferen\u00e7a de per\u00edodo para o relat\u00f3rio de sustentabilidade (caso se aplique)","indicator":["X"],"action":""},"14":{"question":"Data de publica\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de sustentabilidade ou das informa\u00e7\u00f5es relatadas","indicator":["X"],"action":""},"15":{"question":"Contacto do respons\u00e1vel pela resposta aos pedidos de informa\u00e7\u00e3o sobre o relat\u00f3rio de sustentabilidade e os respetivos conte\u00fados","indicator":["X"],"action":""}}},"2-4":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-4","title":"A organiza\u00e7\u00e3o e as suas pr\u00e1ticas de reporte","subtitle":"Altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es reportadas","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar as altera\u00e7\u00f5es efetuadas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relatadas em per\u00edodos de reporte anteriores, explicando:\ni. os motivos para as altera\u00e7\u00f5es;\nii. o efeito obtido com essas altera\u00e7\u00f5es.\nPor exemplo, se foi referida uma altera\u00e7\u00e3o ao valor das emiss\u00f5es de GEE reportadas anteriormente, poder\u00e1 ter sido pela implementa\u00e7\u00e3o de novas metodologias de medi\u00e7\u00e3o, as quais resultaram na diminui\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE.","questions":"Efeitos obtidos com as altera\u00e7\u00f5es reportadas","question_id":null,"source_code":"2-4","source_indicator":{"16":{"question":"Motivos para a altera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relativas a per\u00edodos de reporte anteriores","indicator":["X"],"action":""},"17":{"question":"Efeitos obtidos com as altera\u00e7\u00f5es reportadas","indicator":["X"],"action":""}}},"2-5":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-5","title":"A organiza\u00e7\u00e3o e as suas pr\u00e1ticas de reporte","subtitle":"Auditoria externa","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever pol\u00edticas e pr\u00e1ticas relacionadas com auditorias externas, incluindo se o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e os altos executivos est\u00e3o envolvidos e de que forma.\nB. Caso o relato de sustentabilidade da organiza\u00e7\u00e3o tenha sido alvo de auditoria externa:\ni. fornecer um link ou refer\u00eancia para o(s) relat\u00f3rio(s) de auditoria externa ou declara\u00e7\u00e3o(\u00f5es) de auditoria;\nii. descrever os par\u00e2metros analisados, incluindo as normas de auditoria usadas, o n\u00edvel de auditoria obtido e as limita\u00e7\u00f5es do processo de auditoria;\niii. descrever a rela\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e o prestador do servi\u00e7o de audioria externa.","questions":"Rela\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e o prestador do servi\u00e7o de auditoria externa","question_id":null,"source_code":"2-5","source_indicator":{"18":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de auditoria externa","indicator":["X"],"action":""},"19":{"question":"Link ou refer\u00eancia para o(s) relat\u00f3rio(s) de auditoria externa ou declara\u00e7\u00e3o(\u00f5es) de auditoria","indicator":["X"],"action":""},"20":{"question":"Normas de auditoria usadas, n\u00edvel de auditoria obtido e limita\u00e7\u00f5es do processo de auditoria","indicator":["X"],"action":""},"21":{"question":"Rela\u00e7\u00e3o entre a organiza\u00e7\u00e3o e o prestador do servi\u00e7o de auditoria externa","indicator":["X"],"action":""}}},"2-6":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-6","title":"Atividades e trabalhadores","subtitle":"Atividades, cadeia de valor e outras rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar o(s) setor(es) em que a organiza\u00e7\u00e3o atua.\nB. Descrever a cadeia de valor da organiza\u00e7\u00e3o, incluindo:\ni. as atividades, os produtos e os servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o e os seus mercados;\nii. a cadeia de fornecedores da organiza\u00e7\u00e3o;\niii. as entidades downstream da organiza\u00e7\u00e3o e as suas atividades.\nC. Relatar outras rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios relevantes para a organiza\u00e7\u00e3o.\nD. Descrever mudan\u00e7as significativas nos itens 2-6-a (setores de atua\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o), 2-6-b (descri\u00e7\u00e3o da cadeia de valor) e 2-6-c (rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio relevantes), em compara\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de reporte anterior.","questions":"Mudan\u00e7as significativas nos itens do GRI 2-6 (a, b e c) em compara\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de reporte anterior","question_id":null,"source_code":"2-6","source_indicator":{"22":{"question":"Setores em que a organiza\u00e7\u00e3o atua","indicator":["3553"," 3554"," 3555"," 3556"," 3557"," 3558"," 3559"," 3560"," 3561"," 3562"," 3563"," 3564"," 3565"," 3566"," 3567"," 3568"," 3569"," 3570"," 3571"," 3572"," 3573"," 4649"," 4650"," 4651"," 4652"," 4653"," 4654"," 4655"],"action":"concatenate"},"23":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o das atividades, dos produtos e dos servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o e dos seus mercados","indicator":["4935"," 4642"," 4643"," 4644"," 4645"," 4646"," 4647"," 4648"," 4649"," 4650"," 4651"," 4652"," 4653"," 4654"," 4655"," 4906"," 4919"," 4923"," 4924"," 4930"],"action":"concatenate"},"24":{"question":"N\u00famero total de fornecedores","indicator":129,"action":""},"25":{"question":"Custos com fornecedores","indicator":2646,"action":""},"26":{"question":"Tipos de fornecedores","indicator":["148"," 149"," 150"," 151"," 152"," 153"," 154"," 155"," 156"," 157"," 158"," 159"," 160"," 5045"],"action":"concatenate"},"27":{"question":"Localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica dos fornecedores","indicator":["5046"," 5047"," 5048"," 5049"," 5050"," 5051"],"action":"concatenate"},"28":{"question":"Entidades downstream da organiza\u00e7\u00e3o e as suas atividades","indicator":["X"],"action":""},"29":{"question":"Outras rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios relevantes para a organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"30":{"question":"Mudan\u00e7as significativas nos itens do GRI 2-6 (a, b e c) em compara\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de reporte anterior","indicator":["X"],"action":""}}},"2-7":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-7","title":"Atividades e trabalhadores","subtitle":"Trabalhadores contratados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar o n\u00famero total de trabalhadores contratados, discriminando este total por g\u00e9nero e por regi\u00e3o.\nB. Indicar o n\u00famero total de:\ni. trabalhadores contratados com contrato permanente, por g\u00e9nero e por regi\u00e3o;\nii. trabalhadores contratados com contrato tempor\u00e1rio, por g\u00e9nero e por regi\u00e3o;\niii. trabalhadores contratados com contrato de horas n\u00e3o garantidas, por g\u00e9nero e por regi\u00e3o;\niv. trabalhadores contratados com contrato a tempo integral, por g\u00e9nero e por regi\u00e3o;\nv. trabalhadores contratados com contrato a tempo parcial, por g\u00e9nero e por regi\u00e3o.\"\nC. Descrever as metodologias e as premissas usadas para compilar os dados, incluindo se os n\u00fameros est\u00e3o relatados:\ni. no total de trabalhadores contratados, em equivalentes em tempo integral ou usando outra metodologia;\nii. com o t\u00e9rmino do per\u00edodo de relato, como uma m\u00e9dia ao longo do per\u00edodo de reporte, ou usando outra metodologia.\nD. Reportar informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o dos dados referidos nos itens 2-7-a (n\u00famero total de trabalhadores contratados, por g\u00e9nero e por regi\u00e3o) e 2-7-b (n\u00famero de trabalhadores contratados com contrato de trabalho a tempo parcial, a tempo integral, permanente, tempor\u00e1rio e de horas n\u00e3o-garantidas, por g\u00e9nero e por regi\u00e3o).\nE. Descrever flutua\u00e7\u00f5es significativas no n\u00famero de trabalhadores contratados durante o per\u00edodo de reporte e entre per\u00edodos de reporte","questions":"Flutua\u00e7\u00f5es significativas no n\u00famero de trabalhadores contratados durante o per\u00edodo de reporte e entre per\u00edodos de reporte","question_id":null,"source_code":"2-7","source_indicator":{"31":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados","indicator":64,"action":""},"32":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Feminino","indicator":65,"action":""},"33":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Masculino","indicator":66,"action":""},"34":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Outro","indicator":67,"action":""},"35":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados, por regi\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"36":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados com contrato: Permanente","indicator":["4107"," 4112"," 4126"],"action":"sum"},"37":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino com contrato: Permanente","indicator":4107,"action":""},"38":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino com contrato: Permanente","indicator":4112,"action":""},"39":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro com contrato: Permanente","indicator":4126,"action":""},"40":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados com contrato de trabalho permanente (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"41":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados com contrato: Tempor\u00e1rio","indicator":["4108"," 4119"," 4130"],"action":"sum"},"42":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino com contrato: Tempor\u00e1rio","indicator":4108,"action":""},"43":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino com contrato: Tempor\u00e1rio","indicator":4119,"action":""},"44":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro com contrato: Tempor\u00e1rio","indicator":4130,"action":""},"45":{"question":"N\u00famero total de trablhadores contratados com contrato de trabalho tempor\u00e1rio (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"46":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados com contrato: Horas n\u00e3o-garantidas","indicator":["4109"," 4120"," 4134"],"action":"sum"},"47":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino com contrato: Horas n\u00e3o-garantidas","indicator":4109,"action":""},"48":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino com contrato: Horas n\u00e3o-garantidas","indicator":4120,"action":""},"49":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro com contrato: Horas n\u00e3o-garantidas","indicator":4134,"action":""},"50":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados com contrato de trabalho de horas n\u00e3o-garantidas (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"51":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino com contrato: Tempo integral ","indicator":4143,"action":""},"52":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino com contrato: Tempo integral ","indicator":4148,"action":""},"53":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro com contrato: Tempo integral ","indicator":4150,"action":""},"54":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados com contrato: Tempo integral ","indicator":["4143"," 4148"," 4150"],"action":"sum"},"55":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados com contrato de trabalho a tempo integral (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"56":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino com contrato: Tempo parcial ","indicator":4146,"action":""},"57":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino com contrato: Tempo parcial ","indicator":4149,"action":""},"58":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro com contrato: Tempo parcial ","indicator":4151,"action":""},"59":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados com contrato: Tempo parcial","indicator":["4146"," 4149"," 4151"],"action":"sum"},"60":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores com contrato de trabalho a tempo parcial (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"61":{"question":"Metodologias usadas para compilar os dados referentes ao n\u00famero total de trabalhadores em tempo integral","indicator":["X"],"action":""},"62":{"question":"Metodologias usadas para compilar os dados referentes ao per\u00edodo de reporte","indicator":["X"],"action":""},"63":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o complementar necess\u00e1ria para a compreens\u00e3o dos dados relatados no GRI 2-7-a e GRI 2-7-b","indicator":["X"],"action":""},"64":{"question":"Flutua\u00e7\u00f5es significativas no n\u00famero de trabalhadores contratados durante o per\u00edodo de reporte e entre per\u00edodos de reporte","indicator":["355"," 356"," 357"," 358"," 359"," 360"," 361"," 363"," 364"," 365"," 366"," 367"," 368"," 370"," 371"," 372"," 373"," 374"," 375"," 376"," 377"," 378"," 379"," 380"," 381"," 382"," 397"],"action":"concatenate"}}},"2-8":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-8","title":"Atividades e trabalhadores","subtitle":"Trabalhadores sub-contratados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Reportar o n\u00famero total de trabalhadores sub-contratados e cujo trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o e descrever:\ni. os tipos mais comuns de trabalhadores e as suas rela\u00e7\u00f5es contratuais com a organiza\u00e7\u00e3o;\nii. o tipo de trabalho por eles realizado.\nB. Descrever as metodologias e as premissas usadas para compilar os dados, incluindo se o n\u00famero de trabalhadores subcontratados est\u00e1 relatado:\ni. no total de trabalhadores subcontratados, em equivalentes em tempo integral, ou usando outra metodologia;\nii. ao t\u00e9rmino do per\u00edodo de reporte, como uma m\u00e9dia ao longo do per\u00edodo de reporte, ou usando outra metodologia.\nC. Descrever flutua\u00e7\u00f5es significativas no n\u00famero de trabalhadores subcontratados durante o per\u00edodo de reporte e entre per\u00edodos de reporte.","questions":"Flutua\u00e7\u00f5es significativas no n\u00famero de trabalhadores subcontratados durante o per\u00edodo de reporte e entre per\u00edodos de reporte","question_id":null,"source_code":"2-8","source_indicator":{"65":{"question":"N\u00famero de trabalhadores subcontratados","indicator":76,"action":""},"66":{"question":"Tipos mais comuns de trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados e suas rela\u00e7\u00f5es contratuais com a organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"67":{"question":"N\u00famero de trabalhadores subcontratados com contrato: Permanente","indicator":["X"],"action":""},"68":{"question":"N\u00famero de trabalhadores subcontratados com contrato: Tempor\u00e1rio","indicator":["X"],"action":""},"69":{"question":"N\u00famero de trabalhadores subcontratados com contrato: Tempo integral ","indicator":["X"],"action":""},"70":{"question":"N\u00famero de trabalhadores subcontratados com contrato: Tempo parcial","indicator":["X"],"action":""},"71":{"question":"Tipo de trabalho desempenhado pelos trabalhadores subcontratados","indicator":["5643"," 5644"," 5645"," 5646"," 5647"," 5648"," 5649"," 5650"," 5651"],"action":"concatenate"},"72":{"question":"Metodologias usadas para compilar os dados referentes ao n\u00famero total de trabalhadores subcontratados","indicator":["X"],"action":""},"73":{"question":"Metodologias usadas para compilar os dados dos trabalhadores subcontratados referentes ao per\u00edodo de reporte","indicator":["X"],"action":""},"74":{"question":"Flutua\u00e7\u00f5es significativas no n\u00famero de trabalhadores subcontratados durante o per\u00edodo de reporte e entre per\u00edodos de reporte","indicator":401,"action":""}}},"2-9":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-9","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Estrutura de governan\u00e7a e a sua composi\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever a estrutura de governan\u00e7a da organiza\u00e7\u00e3o, incluindo os comit\u00e9s do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a.\nB. Indicar os comit\u00e9s do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a respons\u00e1veis pela tomada de decis\u00e3o e pela supervis\u00e3o da gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas.\nC. Descrever a composi\u00e7\u00e3o do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e dos seus comit\u00e9s por: \ni. fun\u00e7\u00e3o executiva ou n\u00e3o executiva;\nii. independ\u00eancia;\niii. mandato dos membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a;\niv.  n\u00famero de outros cargos e compromissos importantes de cada membro, bem como a natureza desses compromissos;\nv. g\u00e9nero;\nvi. grupos sociais minorit\u00e1rios;\nvii. compet\u00eancias relevantes para os impactos da organiza\u00e7\u00e3o;\nviii. representa\u00e7\u00e3o de stakeholders.","questions":"Representa\u00e7\u00e3o dos stakeholders no \u00f3rg\u00e3o mais alto de governan\u00e7a","question_id":null,"source_code":"2-9","source_indicator":{"75":{"question":"Estrutura de governan\u00e7a da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["4662"," 4663"," 4664"," 4665"," 4666"," 4681"],"action":"concatenate"},"76":{"question":"Comit\u00e9s do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a respons\u00e1veis pela tomada de decis\u00e3o e pela supervis\u00e3o da gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas","indicator":["3760"," 3761"," 3762"," 3763"," 3956"," 3957"," 3958"," 3959"," 4097"," 4099"," 4100"," 4101"," 4355"," 4356"," 4357"," 3250"," 4635"," 4636"," 4637"," 4638"," 5000"," 5001"," 5002"," 5003"," 5233"," 5234"," 5235"," 5236"," 5380"," 5381"," 5382"," 5383"," 5450"," 5451"," 5452"," 5453"],"action":"concatenate"},"77":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a em fun\u00e7\u00f5es executivas","indicator":["X"],"action":""},"78":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a em fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o executivas","indicator":["X"],"action":""},"79":{"question":"N\u00famero total de membros independentes do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["X"],"action":""},"80":{"question":"Mandatos dos membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["4682"," 4683"," 4684"],"action":"concatenate"},"81":{"question":"N\u00famero de outros cargos e compromissos dos membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a, assim como a natureza desses compromissos","indicator":["X"],"action":""},"82":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":237,"action":""},"83":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a do g\u00e9nero feminino","indicator":423,"action":""},"84":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a do g\u00e9nero masculino","indicator":424,"action":""},"85":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a do g\u00e9nero outro","indicator":425,"action":""},"86":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a de grupos sociais sub-representados","indicator":["X"],"action":""},"87":{"question":"Compet\u00eancias relevantes para os impactos da organiza\u00e7\u00e3o nos membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":4699,"action":""},"88":{"question":"Representa\u00e7\u00e3o dos stakeholders no \u00f3rg\u00e3o mais alto de governan\u00e7a","indicator":["4701"," 4686"],"action":"concatenate"}}},"2-10":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-10","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Nomea\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o para o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever os processos de nomea\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o para o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e respetivos comit\u00e9s\nB. Descrever os crit\u00e9rios adotados para nomear e selecionar os membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a, incluindo se e como os seguintes crit\u00e9rios s\u00e3o considerados:\ni. opini\u00f5es dos stakeholders (incluindo acionistas);\nii. diversidade;\niii. independ\u00eancia;\niv. compet\u00eancias relevantes para os impactos da organiza\u00e7\u00e3o.","questions":"Lista de crit\u00e9rios adotados para nomear e selecionar os membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a, incluindo se e como s\u00e3o considerados","question_id":null,"source_code":"2-10","source_indicator":{"89":{"question":"Processos de nomea\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o para o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e respetivos comit\u00e9s","indicator":4685,"action":""},"90":{"question":"Lista de crit\u00e9rios adotados para nomear e selecionar os membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a, incluindo se e como s\u00e3o considerados","indicator":["4686"," 4687"," 4688"," 4689"," 4690"],"action":"concatenate"}}},"2-11":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-11","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Presidente do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar se o presidente do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a \u00e9 tamb\u00e9m um alto executivo da organiza\u00e7\u00e3o. Caso se verifique, descrever a sua fun\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, os motivos para esse ac\u00famulo de fun\u00e7\u00f5es e os como conflitos de interesse s\u00e3o prevenidos e mitigados.","questions":"Presidente do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e poss\u00edveis outros cargos que ele ocupe na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos motivos para esse ac\u00famulo ou n\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es","question_id":null,"source_code":"2-11","source_indicator":{"91":{"question":"Presidente do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e poss\u00edveis outros cargos que ele ocupe na gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos motivos para esse ac\u00famulo ou n\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es","indicator":["1577"," 4680"],"action":"concatenate"}}},"2-12":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-12","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Papel desempenhado pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a na supervis\u00e3o da gest\u00e3o dos impactos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever o papel desempenhado pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e pelos altos executivos no desenvolvimento, na aprova\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o de valores ou de miss\u00e3o, estrat\u00e9gias, pol\u00edticas e objetivos relacionados com o desenvolvimento sustent\u00e1vel.\nB. Descrever o papel desempenhado pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a na supervis\u00e3o dos processos de dilig\u00eancia devida da organiza\u00e7\u00e3o e de outros processos para identificar e gerir os impactos na economia, no meio ambiente e nas pessoas, incluindo:\ni. se e como o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a se envolve com os stakeholders para ajudar nesses processos;\nii. como o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a considera os resultados desses processos.\nC. Descrever o papel do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a na an\u00e1lise da efic\u00e1cia dos processos da organiza\u00e7\u00e3o conforme descrito no item 2-12-b (papel desempenhado pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a na supervis\u00e3o nos processos de dilig\u00eancia devida da organiza\u00e7\u00e3o e de outros processos para identificar e gerir os impactos na economia, no meio ambiente e nas pessoas) e indicar a frequ\u00eancia desta an\u00e1lise","questions":"Frequ\u00eancia da an\u00e1lise descrita no item 2-12-b","question_id":null,"source_code":"2-12","source_indicator":{"92":{"question":"Papel desempenhado pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e pelos altos executivos no desenvolvimento, aprova\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o de valores ou de miss\u00e3o, estrat\u00e9gias, pol\u00edticas e objetivos relacionados com o desenvolvimento sustent\u00e1vel","indicator":4681,"action":""},"93":{"question":"Papel desempenhado pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a na supervis\u00e3o dos processos de dilig\u00eancia devida da organiza\u00e7\u00e3o e de outros processos para identificar e gerir os impactos na economia, no meio ambiente e nas pessoas","indicator":["5286"," 5344"," 4703"," 3759"," 3955"," 4096"," 4354"," 4634"," 4997"," 5232"," 5379"," 5449"],"action":"concatenate"},"94":{"question":"Papel do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a na an\u00e1lise da efic\u00e1cia dos processos da organiza\u00e7\u00e3o conforme descrito no item 2-12-b","indicator":["X"],"action":""},"95":{"question":"Frequ\u00eancia da an\u00e1lise descrita no item 2-12-b","indicator":["X"],"action":""}}},"2-13":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-13","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Delega\u00e7\u00e3o de responsabilidade pela gest\u00e3o de impactos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever como o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a delega a responsabilidade pela gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o da economia, no meio ambiente e nas pessoas, incluindo:\ni. se foi nomeado algum alto executivo para ser respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos impactos;\nii. se foi delegada responsabilidade pela gest\u00e3o dos impactos a outros trabalhadores.\nB. Descrever o processo e a frequ\u00eancia com que altos executivos e outros trabalhadores devem reportar ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre a gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas.","questions":"Frequ\u00eancia de relato ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre a gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas","question_id":null,"source_code":"2-13","source_indicator":{"96":{"question":"Delega\u00e7\u00e3o de responsabilidades relacionadas com a gest\u00e3o de impactos da organiza\u00e7\u00e3o da economia, no meio ambiente e nas pessoas","indicator":["X"],"action":""},"97":{"question":"Processo de relato ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre a gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas","indicator":["4705"," 4844"," 4845"],"action":"concatenate"},"98":{"question":"Frequ\u00eancia de relato ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre a gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas","indicator":["X"],"action":""}}},"2-14":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-14","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Papel desempenhado pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a no relato de sustentabilidade","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar se o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a \u00e9 respons\u00e1vel por analisar e aprovar as informa\u00e7\u00f5es reportadas, incluindo os temas materiais da organiza\u00e7\u00e3o, e se for, descrever o processo de an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es. Se o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a n\u00e3o for respons\u00e1vel por analisar e aprovar as informa\u00e7\u00f5es relatadas, incluindo os temas materiais da organiza\u00e7\u00e3o, explicar os motivos para tal.","questions":"Responsabilidade ou n\u00e3o do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre a an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es reportadas e os motivos para tal","question_id":null,"source_code":"2-14","source_indicator":{"99":{"question":"Responsabilidade ou n\u00e3o do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre a an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es reportadas e os motivos para tal","indicator":["X"],"action":""}}},"2-15":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-15","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Conflitos de interesse","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever os processos usados pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a para garantir que os conflitos de interesse sejam prevenidos e mitigados.\nB. Indicar se os conflitos de interesse s\u00e3o revelados aos stakeholders, incluindo, pelo menos, os conflitos de interesse relacionados com a:\ni. participa\u00e7\u00e3o cruzada em outros \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o;\nii. participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria cruzada com fornecedores e outros stakeholders;\niii. exist\u00eancia de acionistas controladores;\niv. partes relacionadas, as suas rela\u00e7\u00f5es, transa\u00e7\u00f5es e saldos pendentes.","questions":"Lista de conflitos de interesses revelados aos stakeholders","question_id":null,"source_code":"2-15","source_indicator":{"100":{"question":"Processos usados pelo mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a para garantir que conflitos de interesse sejam prevenidos e mitigados","indicator":["5136"," 1676"," 5142"," 5144"," 5125"," 5124"," 5122"," 5127"," 5146"],"action":"concatenate"},"101":{"question":"Lista de conflitos de interesses revelados aos stakeholders","indicator":["X"],"action":""}}},"2-16":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-16","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Comunica\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00f5es cruciais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever se e como as preocupa\u00e7\u00f5es cruciais s\u00e3o comunicadas ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a.\nB. Indicar o n\u00famero total e a natureza das preocupa\u00e7\u00f5es cruciais comunicadas ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a durante o per\u00edodo de relato","questions":"Natureza das preocupa\u00e7\u00f5es cruciais comunicadas ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a durante o per\u00edodo de relato","question_id":null,"source_code":"2-16","source_indicator":{"102":{"question":"Preocupa\u00e7\u00f5es cruciais comunicadas ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e como s\u00e3o feitas","indicator":["4844"," 4845"],"action":"concatenate"},"103":{"question":"N\u00famero total de preocupa\u00e7\u00f5es comunicadas ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":213,"action":""},"104":{"question":"Natureza das preocupa\u00e7\u00f5es cruciais comunicadas ao mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a durante o per\u00edodo de relato","indicator":["5313"," 5314"," 5315"," 5316"," 5317"," 5318"," 5319"," 5320"," 5321"," 5322"," 4847"," 4848"," 4849"," 4850"," 4851"],"action":"concatenate"}}},"2-17":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-17","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Conhecimento coletivo do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar as medidas tomadas para desenvolver o conhecimento coletivo, as habilidades e a experi\u00eancia do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre desenvolvimento sustent\u00e1vel","questions":"Medidas tomadas para desenvolver o conhecimento coletivo, as habilidades e a experi\u00eancia do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre desenvolvimento sustent\u00e1vel","question_id":null,"source_code":"2-17","source_indicator":{"105":{"question":"Medidas tomadas para desenvolver o conhecimento coletivo, as habilidades e a experi\u00eancia do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a sobre desenvolvimento sustent\u00e1vel","indicator":4706,"action":""}}},"2-18":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-18","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever os processos de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a no que diz respeito \u00e0 supervis\u00e3o da gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas\nB. Indicar se a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a \u00e9 independente e com que frequ\u00eancia \u00e9 realizada\nC. Descrever as medidas tomadas em resposta \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es, incluindo mudan\u00e7as na composi\u00e7\u00e3o do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e em pr\u00e1ticas organizacionais","questions":"Medidas tomadas em resposta \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es de desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","question_id":null,"source_code":"2-18","source_indicator":{"106":{"question":"Processos de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a no que diz respeito \u00e0 supervis\u00e3o da gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas","indicator":["4707"," 4708"],"action":"concatenate"},"107":{"question":"Independ\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":4709,"action":""},"108":{"question":"Frequ\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["4710"," 4711"," 4712"," 4713"],"action":"concatenate"},"109":{"question":"Medidas tomadas em resposta \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es de desempenho do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["4714"," 4715"," 4716"," 4717"," 4718"],"action":"concatenate"}}},"2-19":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-19","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever as pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o aplicadas aos membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e aos membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o, incluindo:\ni. remunera\u00e7\u00e3o fixa e vari\u00e1vel;\nii. b\u00f3nus de atra\u00e7\u00e3o ou pagamento de incentivos ao recrutamento;\niii. pagamentos de rescis\u00e3o;\niv. devolu\u00e7\u00e3o de b\u00f3nus e incentivos (clawback);\nv. benef\u00edcios de aposentamento.\nB. Descrever como as pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o para membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e para os membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas com os objetivos e com o seu desempenho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas.","questions":"Rela\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o para membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e\/ou membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o com o seu desempenho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas","question_id":null,"source_code":"2-19","source_indicator":{"110":{"question":"Valor do sal\u00e1rio base de trabalhadores contratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero: Feminino","indicator":4425,"action":""},"111":{"question":"Valor do sal\u00e1rio base de trabalhadores contratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero: Masculino","indicator":4430,"action":""},"112":{"question":"Valor da remunera\u00e7\u00e3o de trabalhadores contratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero: Feminino","indicator":4411,"action":""},"113":{"question":"Valor da remunera\u00e7\u00e3o de trabalhadores contratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero: Masculino","indicator":4413,"action":""},"114":{"question":"Valor do sal\u00e1rio base de trabalhadores subcontratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero feminino","indicator":["X"],"action":""},"115":{"question":"Valor do sal\u00e1rio base de trabalhadores subcontratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero masculino","indicator":["X"],"action":""},"116":{"question":"Valor da remunera\u00e7\u00e3o de trabalhadores subcontratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero feminino","indicator":["X"],"action":""},"117":{"question":"Valor da remunera\u00e7\u00e3o de trabalhadores subcontratados em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero masculino","indicator":["X"],"action":""},"118":{"question":"Valor de sal\u00e1rio base de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["X"],"action":""},"119":{"question":"Valor de remunera\u00e7\u00e3o de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["X"],"action":""},"120":{"question":"Valor do b\u00f3nus de atra\u00e7\u00e3o ou pagamento de incentivos ao recrutamento para membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["X"],"action":""},"121":{"question":"Valor do b\u00f3nus de atra\u00e7\u00e3o ou pagamento de incentivos ao recrutamento para membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"122":{"question":"Valor do pagamento de rescis\u00e3o para membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["X"],"action":""},"123":{"question":"Valor do pagamento de rescis\u00e3o para membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"124":{"question":"Valor do clawback para membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["X"],"action":""},"125":{"question":"Valor do clawback para membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"126":{"question":"Valor dos benef\u00edcios de aposentadoria para membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a","indicator":["X"],"action":""},"127":{"question":"Valor dos benef\u00edcios de aposentadoria para membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"128":{"question":"Rela\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o para membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e\/ou membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o com o seu desempenho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o dos impactos da organiza\u00e7\u00e3o na economia, no meio ambiente e nas pessoas","indicator":["4720"," 4721"],"action":"concatenate"}}},"2-20":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-20","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Processo para determina\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever o processo de desenvolvimento das pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o e para determina\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o, incluindo:\ni. se membros independentes do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a ou um comit\u00e9 de remunera\u00e7\u00e3o independente supervisiona o processo de determina\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o;\nii. como as opini\u00f5es dos stakeholders (incluindo acionistas) relacionadas a remunera\u00e7\u00e3o s\u00e3o obtidas e consideradas;\niii. se consultores de remunera\u00e7\u00e3o est\u00e3o envolvidos na determina\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o e, caso estejam, se s\u00e3o independentes da organiza\u00e7\u00e3o, do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e dos membros em cargos de gest\u00e3o de topo\/dire\u00e7\u00e3o.\nB. Indicar os resultados das vota\u00e7\u00f5es de stakeholders (incluindo acionistas) nas pol\u00edticas e propostas de remunera\u00e7\u00e3o, se aplic\u00e1vel","questions":"Resultados das vota\u00e7\u00f5es de stakeholders (incluindo acionistas) nas pol\u00edticas e propostas de remunera\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"2-20","source_indicator":{"129":{"question":"Processo de desenvolvimento das pol\u00edticas de remunera\u00e7\u00e3o e para determina\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o","indicator":["1663"," 4974"," 4976"," 4979"," 4980"," 4964"],"action":"concatenate"},"130":{"question":"Resultados das vota\u00e7\u00f5es de stakeholders (incluindo acionistas) nas pol\u00edticas e propostas de remunera\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}},"2-21":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-21","title":"Governan\u00e7a","subtitle":"Propor\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o total anual","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Reportar a propor\u00e7\u00e3o entre a remunera\u00e7\u00e3o total anual do indiv\u00edduo mais bem pago da organiza\u00e7\u00e3o e a remunera\u00e7\u00e3o total anual m\u00e9dia de todos os trabalhadores (excluindo-se o mais bem pago).\nB. Reportar a propor\u00e7\u00e3o entre o aumento percentual na remunera\u00e7\u00e3o total anual do indiv\u00edduo mais bem pago da organiza\u00e7\u00e3o e o aumento percentual m\u00e9dio na remunera\u00e7\u00e3o total anual de todos os trabalhadores (excluindo-se o mais bem pago).\nC. Reportar informa\u00e7\u00f5es contextuais para a compreens\u00e3o dos dados reportados no GRI 2-21 (propor\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o total anual) e como os dados foram compilados.","questions":"Contextos necess\u00e1rios para compreens\u00e3o dos dados relatados no GRI 2-21 (propor\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o total anual) e como eles foram compilados","question_id":null,"source_code":"2-21","source_indicator":{"131":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre a remunera\u00e7\u00e3o total anual do indiv\u00edduo mais bem pago e a remunera\u00e7\u00e3o total anual m\u00e9dia de todos os trabalhadores (excluindo-se o mais bem pago)","indicator":["X"],"action":""},"132":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre o aumento percentual na remunera\u00e7\u00e3o total anual do\nindiv\u00edduo mais bem pago da organiza\u00e7\u00e3o e o aumento percentual m\u00e9dio na remunera\u00e7\u00e3o total anual de todos os trabalhadores (excluindo-se o mais bem pago)","indicator":["X"],"action":""},"133":{"question":"Contextos necess\u00e1rios para compreens\u00e3o dos dados relatados no GRI 2-21 (propor\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o total anual) e como eles foram compilados","indicator":["X"],"action":""}}},"2-22":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-22","title":"Estrat\u00e9gia, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas","subtitle":"Declara\u00e7\u00e3o sobre estrat\u00e9gia de desenvolvimento sustent\u00e1vel","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar se o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a ou os membros em cargos de topo\/dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o emitiram uma declara\u00e7\u00e3o sobre a relev\u00e2ncia do desenvolvimento sustent\u00e1vel para a organiza\u00e7\u00e3o e a sua estrat\u00e9gia para contribuir para o desenvolvimento sustent\u00e1vel.","questions":"Mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a ou membros em cargos de topo\/dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o emitiram uma declara\u00e7\u00e3o sobre a relev\u00e2ncia do desenvolvimento sustent\u00e1vel para a organiza\u00e7\u00e3o e a sua estrat\u00e9gia para contribuir para o desenvolvimento sustent\u00e1vel","question_id":null,"source_code":"2-22","source_indicator":{"134":{"question":"Mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a ou membros em cargos de topo\/dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o emitiram uma declara\u00e7\u00e3o sobre a relev\u00e2ncia do desenvolvimento sustent\u00e1vel para a organiza\u00e7\u00e3o e a sua estrat\u00e9gia para contribuir para o desenvolvimento sustent\u00e1vel","indicator":["4773"," 4774"],"action":"concatenate"}}},"2-23":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-23","title":"Estrat\u00e9gia, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas","subtitle":"Compromissos de pol\u00edtica","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever os compromissos da pol\u00edtica para uma conduta empresarial respons\u00e1vel, incluindo:\ni. os instrumentos intergovernamentais reconhecidos internacionalmente a que os compromissos se referem;\nii. se os compromissos preveem a realiza\u00e7\u00e3o de processos de dilig\u00eancia devida;\niii. se os compromissos preveem a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o;\niv. se os compromissos preveem o respeito para com os direitos humanos.\nB. Descrever o compromisso de pol\u00edtica espec\u00edfico relacionado com os direitos humanos, incluindo:\ni. os direitos humanos internacionalmente reconhecidos que o compromisso aborda;\nii. as categorias de stakeholders, incluindo grupos em situa\u00e7\u00e3o de risco ou grupos vulner\u00e1veis, a quem a organiza\u00e7\u00e3o d\u00e1 especial aten\u00e7\u00e3o no compromisso.\nC. Fornecer links para os compromissos de pol\u00edtica se dispon\u00edveis ao p\u00fablico ou, se os compromissos de pol\u00edtica n\u00e3o estiverem dispon\u00edveis ao p\u00fablico, explicar o motivo para tal.\nD. Reportar o n\u00edvel em que cada um dos compromissos de pol\u00edtica foi aprovado pela organiza\u00e7\u00e3o, incluindo se este \u00e9 o n\u00edvel mais alto.\nE. Descrever at\u00e9 que ponto os compromissos de pol\u00edtica se aplicam \u00e0s atividades da organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios.\nF. Descrever como os compromissos de pol\u00edtica s\u00e3o comunicados aos trabalhadores, parceiros de neg\u00f3cios e outras partes relevantes.","questions":"Meios pelos quais os compromissos de pol\u00edtica s\u00e3o comunicados aos trabalhadores, parceiros de neg\u00f3cios e outras partes relevantes","question_id":null,"source_code":"2-23","source_indicator":{"135":{"question":"Lista de compromissos de pol\u00edtica para uma conduta empresarial respons\u00e1vel","indicator":["1597"," 2033"," 3503"," 3504"," 3505"," 3506"," 3507"," 3508"," 3509"," 3510"," 3511"," 3512"," 3513"," 3514"," 3515"," 3516"," 3517"," 3518"," 3519"," 3520"," 3521"," 3522"," 3523"," 3524"," 3525"],"action":"concatenate"},"136":{"question":"Lista de compromissos de pol\u00edtica espec\u00edfico para com o respeito aos direitos humanos","indicator":4836,"action":""},"137":{"question":"Links para os compromissos de pol\u00edtica se dispon\u00edveis ao p\u00fablico ou justificativa caso n\u00e3o os tenha","indicator":2065,"action":""},"138":{"question":"N\u00edvel em que cada um dos compromissos de pol\u00edtica foi aprovado pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"139":{"question":"Ponto at\u00e9 onde os compromissos de pol\u00edtica se aplicam \u00e0s atividades da organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios","indicator":["X"],"action":""},"140":{"question":"Meios pelos quais os compromissos de pol\u00edtica s\u00e3o comunicados aos trabalhadores, parceiros de neg\u00f3cios e outras partes relevantes","indicator":["4776"," 2107"],"action":"concatenate"}}},"2-24":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-24","title":"Estrat\u00e9gia, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas","subtitle":"Incorpora\u00e7\u00e3o de compromissos de pol\u00edtica","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever como a organiza\u00e7\u00e3o incorpora os seus compromissos de pol\u00edtica para uma conduta empresarial respons\u00e1vel em todas as suas atividades e rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios, incluindo:\ni. como delega responsabilidades para a implementa\u00e7\u00e3o dos compromissos nos diferentes n\u00edveis dentro da organiza\u00e7\u00e3o;\nii. como integra os compromissos nas estrat\u00e9gias organizacionais, nas pol\u00edticas e procedimentos operacionais;\niii. como implementa os seus compromissos com e por meio das suas rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios;\niv. forma\u00e7\u00e3o que a organiza\u00e7\u00e3o fornece para a implementa\u00e7\u00e3o dos compromissos.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o incorpora os seus compromissos de pol\u00edtica para uma conduta empresarial respons\u00e1vel em todas as suas atividades e rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios","question_id":null,"source_code":"2-24","source_indicator":{"141":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o incorpora os seus compromissos de pol\u00edtica para uma conduta empresarial respons\u00e1vel em todas as suas atividades e rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios","indicator":["4775"," 4777"," 4789"," 4790"," 4832"," 2033"," 4771"," 4776"," 2107"],"action":"concatenate"}}},"2-25":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-25","title":"Estrat\u00e9gia, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas","subtitle":"Processos para reparar impactos negativos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever os compromissos da organiza\u00e7\u00e3o de promover ou colaborar na repara\u00e7\u00e3o de impactos negativos que tenha causado ou contribu\u00eddo para causar.\nB. Descrever a abordagem de identifica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o das queixas, incluindo os mecanismos de queixas que a organiza\u00e7\u00e3o tenha estabelecido ou dos quais participa.\nC. Descrever outros processos em que a organiza\u00e7\u00e3o promove ou colabora na repara\u00e7\u00e3o de impactos negativos que tenha causado ou contribu\u00eddo para causar.\nD. Descrever como os stakeholders utilizadores dos mecanismos de queixa est\u00e3o envolvidos na conce\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e melhoria desses mecanismos.\nE. Descrever como a organiza\u00e7\u00e3o monitoriza a efic\u00e1cia dos mecanismos de queixas e de outros processos de repara\u00e7\u00e3o e como relata exemplos da sua efic\u00e1cia, incluindo o feedback dos stakeholders.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o monitoriza a efic\u00e1cia dos mecanismos de queixas e de outros processos de repara\u00e7\u00e3o e como relata exemplos da sua efic\u00e1cia","question_id":null,"source_code":"2-25","source_indicator":{"142":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos compromissos da organiza\u00e7\u00e3o de promover ou colaborar na repara\u00e7\u00e3o de impactos negativos tenha causado ou contribu\u00eddo para causar","indicator":["2128"," 3949"," 4939"," 4940"," 5151"," 5153"," 5282"," 5283"],"action":"concatenate"},"143":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o da abordagem de identifica\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o das queixas, incluindo os mecanismos de queixas que a organiza\u00e7\u00e3o tenha estabelecido ou dos quais participa","indicator":["X"],"action":""},"144":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de outros processos em que a organiza\u00e7\u00e3o promove ou colabora na repara\u00e7\u00e3o de impactos negativos que tenha causado ou contribu\u00eddo para causar","indicator":["X"],"action":""},"145":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de como os stakeholders utilizadores dos mecanismos de queixa est\u00e3o envolvidos na conce\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e melhoria desses mecanismos","indicator":["X"],"action":""},"146":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o monitoriza a efic\u00e1cia dos mecanismos de queixas e de outros processos de repara\u00e7\u00e3o e como relata exemplos da sua efic\u00e1cia","indicator":["4941"," 5156"," 5284"," 5411"],"action":"concatenate"}}},"2-26":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-26","title":"Estrat\u00e9gia, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas","subtitle":"Mecanismos de aconselhamento e apresenta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00f5es","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever os mecanismos de:\ni. aconselhamento sobre como implementar as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o para uma conduta empresarial respons\u00e1vel;\nii. apresenta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 conduta empresarial da organiza\u00e7\u00e3o.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o de mecanismos de apresenta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 conduta empresarial da organiza\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"2-26","source_indicator":{"147":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de mecanismos de aconselhamento sobre como implementar as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o para uma conduta empresarial respons\u00e1vel","indicator":5112,"action":""},"148":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de mecanismos de apresenta\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 conduta empresarial da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["5110"," 5257"," 5259"],"action":"concatenate"}}},"2-27":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-27","title":"Estrat\u00e9gia, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas","subtitle":"Conformidade com leis e regulamentos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Reportar o n\u00famero total de casos significativos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos durante o per\u00edodo de reporte, discriminando este total por:\ni. casos em que multas foram aplicadas;\nii. casos em que san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias foram aplicadas.\n\"B. Indicar o n\u00famero total e o valor monet\u00e1rio de multas para casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos que ocorreram durante o per\u00edodo de reporte, discriminando este total por:\ni. multas para casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos que ocorreram durante o per\u00edodo de reporte atual;\nii. multas para casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos que foram pagas durante per\u00edodos de relato anteriores.\"\nC. Descrever casos significativos de n\u00e3o conformidade.\nD. Descrever como a organiza\u00e7\u00e3o definiu casos significativos de n\u00e3o conformidade.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o definiu casos significativos de n\u00e3o conformidade","question_id":null,"source_code":"2-27","source_indicator":{"149":{"question":"N\u00famero total de casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos que resultaram em multa","indicator":["44"," 47"],"action":"sum"},"150":{"question":"N\u00famero total de casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos que resultaram em san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias","indicator":["45"," 48"],"action":"sum"},"151":{"question":"Valor monet\u00e1rio total das multas que resultaram de casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos","indicator":195,"action":""},"152":{"question":"Valor monet\u00e1rio total das multas que resultaram de casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos ambientais que foram pagas durante per\u00edodos de reporte anteriores","indicator":["X"],"action":""},"153":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de casos significativos de n\u00e3o conformidade","indicator":["X"],"action":""},"154":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o definiu casos significativos de n\u00e3o conformidade","indicator":["X"],"action":""}}},"2-28":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-28","title":"Estrat\u00e9gia, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas","subtitle":"Participa\u00e7\u00e3o em associa\u00e7\u00f5es","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar as associa\u00e7\u00f5es do setor, outras associa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de organiza\u00e7\u00f5es nacionais ou internacionais de advocacy das quais participa.","questions":"Associa\u00e7\u00f5es do setor, outras associa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de organiza\u00e7\u00f5es nacionais ou internacionais de advocacy das quais a organiza\u00e7\u00e3o participa","question_id":null,"source_code":"2-28","source_indicator":{"155":{"question":"Associa\u00e7\u00f5es do setor, outras associa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de organiza\u00e7\u00f5es nacionais ou internacionais de advocacy das quais a organiza\u00e7\u00e3o participa","indicator":["X"],"action":""}}},"2-29":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-29","title":"Envolvimento de stakeholders","subtitle":"Abordagem para o envolvimento de stakeholders","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever a abordagem de envolvimento com os stakeholders, incluindo:\ni. as categorias de stakeholders com as quais a organiza\u00e7\u00e3o se envolve e como s\u00e3o identificadas;\nii. o prop\u00f3sito do envolvimento com os stakeholders;\niii. como a organiza\u00e7\u00e3o procura garantir um envolvimento significativo com os stakeholders.","questions":"Categorias de stakeholders com as quais a organiza\u00e7\u00e3o se envolve e como s\u00e3o identificadas","question_id":null,"source_code":"2-29","source_indicator":{"156":{"question":"Categorias de stakeholders com as quais a organiza\u00e7\u00e3o se envolve e como s\u00e3o identificadas","indicator":["4762"," 4763"," 4764"," 4765"," 4766"," 4767"," 4768"," 5312"],"action":"concatenate"}}},"2-30":{"category":"GRI 2","subcategory":"GRI 2 (Conte\u00fados Gerais)","reference":"2-30","title":"Envolvimento de stakeholders","subtitle":"Acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar a percentagem do total de trabalhadores contratados cobertos por acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva.\nB. Para os trabalhadores contratados n\u00e3o cobertos por acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, relatar se a organiza\u00e7\u00e3o define as suas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e termos de emprego com base em acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva que cubram outros trabalhadores contratados ou com base em acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva de outras organiza\u00e7\u00f5es.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es e termos de trabalho para trabalhadores contratados n\u00e3o cobertos por acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva","question_id":null,"source_code":"2-30","source_indicator":{"157":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratados cobertos por acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva","indicator":220,"action":""},"158":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es e termos de trabalho para trabalhadores contratados n\u00e3o cobertos por acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 3":{"GRI 3 (Temas Materiais)":{"3-1":{"category":"GRI 3","subcategory":"GRI 3 (Temas Materiais)","reference":"3-1","title":"Conte\u00fados sobre temas materiais","subtitle":"Processo de defini\u00e7\u00e3o de temas materiais_x000D_","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever o processo seguido para a defini\u00e7\u00e3o dos temas materiais, incluindo:\ni. como foram identificados os impactos negativos e positivos reais e potenciais na economia, no meio ambiente e nas pessoas, inclusive impactos em nos direitos humanos, em todas as suas atividades e rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios;\nii. como foram priorizados os impactos para o reporte com base na import\u00e2ncia.\nB. Especificar os stakeholders e os specialistas cujos pontos de vista basearam o processo de defini\u00e7\u00e3o de temas materiais.","questions":"Stakeholders e especialistas cujos pontos de vista basearam o processo de defini\u00e7\u00e3o de temas materiais","question_id":null,"source_code":"3-1","source_indicator":{"159":{"question":"Processo seguido para defini\u00e7\u00e3o dos temas materiais","indicator":["5261"," 5270"," 5271"," 5086"," 5093"," 4936"," 4937"," 5147"," 5148"," 5262"," 5263"],"action":"concatenate"},"160":{"question":"Stakeholders e especialistas cujos pontos de vista basearam o processo de defini\u00e7\u00e3o de temas materiais","indicator":["X"],"action":""}}},"3-2":{"category":"GRI 3","subcategory":"GRI 3 (Temas Materiais)","reference":"3-2","title":"Conte\u00fados sobre temas materiais","subtitle":"Lista de temas materiais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Listar os temas materiais da organiza\u00e7\u00e3o.\nB. Indicar mudan\u00e7as na lista de temas materiais, comparativamente ao per\u00edodo de reporte anterior","questions":"Mudan\u00e7as na lista de temas materiais comparadas ao relato anterior","question_id":null,"source_code":"3-2","source_indicator":{"161":{"question":"Lista de temas materiais","indicator":["X"],"action":""},"162":{"question":"Mudan\u00e7as na lista de temas materiais comparadas ao relato anterior","indicator":["X"],"action":""}}},"3-3":{"category":"GRI 3","subcategory":"GRI 3 (Temas Materiais)","reference":"3-3","title":"Conte\u00fados sobre temas materiais","subtitle":"Gest\u00e3o dos temas materiais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Descrever os impactos reais e potenciais, negativos e positivos na economia, no meio ambiente e nas pessoas, inclusive impactos nos direitos humanos.\nB. Indicar se a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 envolvida com impactos negativos por meio das suas atividades ou como resultado das suas rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios e descrever as atividades ou rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios. \nC. Descrever as pol\u00edticas ou compromissos relacionados com os temas materiais.\nD. Descrever as medidas tomadas para gerir o tema e os impactos com ele relacionados, entre as quais:\ni. medidas para prevenir ou mitigar impactos negativos potenciais;\nii. medidas para abordar impactos negativos reais, inclusive medidas para providenciar a repara\u00e7\u00e3o ou cooperar com ela;\niii. medidas para gerir os impactos positivos reais e potenciais.\"\nE. \"Reportar as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a monitoriza\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das medidas tomadas:\ni. processos usados para monitorizar a efic\u00e1cia das medidas;\nii. objetivos, metas e indicadores usados para avaliar o progresso;\niii. efic\u00e1cia das medidas, inclusive o progresso rumo aos objetivos e \u00e0s metas;\niv. aprendizagens obtidas e como foram incorporadas nas pol\u00edticas e procedimentos operacionais da organiza\u00e7\u00e3o.\"\nF. Descrever como o envolvimento com stakeholders baseou as medidas tomadas (GRI 3-3-d) e como a organiza\u00e7\u00e3o informou se as medidas foram eficazes (GRI 3-3-e).\n\n","questions":"Descri\u00e7\u00e3o de como o envolvimento com stakeholders baseou as medidas tomadas (GRI 3-3-d) e como a organiza\u00e7\u00e3o informou se as medidas foram eficazes (GRI 3-3-e)","question_id":null,"source_code":"3-3","source_indicator":{"163":{"question":"Impactos reais positivos do tema material na economia","indicator":["5273"," 5274"," 5275"," 5276"," 5277"," 5278"," 5279"," 5280"],"action":"concatenate"},"164":{"question":"Impactos reais negativos do tema material na economia","indicator":["5273"," 5274"," 5275"," 5276"," 5277"," 5278"," 5279"," 5280"],"action":"concatenate"},"165":{"question":"Impactos potenciais positivos do tema material na economia","indicator":["5273"," 5274"," 5275"," 5276"," 5277"," 5278"," 5279"," 5280"],"action":"concatenate"},"166":{"question":"Impactos potenciais negativos do tema material na economia","indicator":["5273"," 5274"," 5275"," 5276"," 5277"," 5278"," 5279"," 5280"],"action":"concatenate"},"167":{"question":"Impactos reais positivos do tema material no meio ambiente","indicator":["X"],"action":""},"168":{"question":"Impactos reais negativos do tema material no meio ambiente","indicator":["X"],"action":""},"169":{"question":"Impactos potenciais positivos do tema material no meio ambiente","indicator":["X"],"action":""},"170":{"question":"Impactos potenciais negativos do tema material no meio ambiente","indicator":["X"],"action":""},"171":{"question":"Impactos reais positivos do tema material nas pessoas","indicator":["X"],"action":""},"172":{"question":"Impactos reais negativos do tema material nas pessoas","indicator":["X"],"action":""},"173":{"question":"Impactos potenciais positivos do tema material nas pessoas","indicator":["X"],"action":""},"174":{"question":"Impactos potenciais negativos do tema material nas pessoas","indicator":["X"],"action":""},"175":{"question":"Envolvimento ou n\u00e3o com impactos negativos por meio das atividades ou como resultado das rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio da organizac\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o das atividades e rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio","indicator":["5273"," 5274"," 5275"," 5276"," 5277"," 5278"," 5279"," 5280"," 5408"," 4103"," 4937"," 5148"," 5489"," 5263"," 5092"],"action":"concatenate"},"176":{"question":"Pol\u00edticas ou compromissos relacionados com os temas materiais","indicator":["X"],"action":""},"177":{"question":"Medidas para prevenir ou mitigar impactos negativos potenciais","indicator":["4960"," 5329"," 5365"," 5429"],"action":"concatenate"},"178":{"question":"Medidas para abordar impactos negativos reais","indicator":5416,"action":""},"179":{"question":"Medidas para gerir impactos positivos reais e potenciais","indicator":["4961"," 5330"," 5366"," 5430"],"action":"concatenate"},"180":{"question":"Processos usados para monitorizar a efic\u00e1cia das medidas","indicator":["X"],"action":""},"181":{"question":"Objetivos, metas e indicadores usados para avaliar o progresso realizado ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o das medidas","indicator":["3894"," 3895"," 3896"," 3897"," 3898"," 4004"," 4005"," 4006"," 4007"," 4528"," 4529"," 4530"," 4531"],"action":"concatenate"},"182":{"question":"Efic\u00e1cia das medidas","indicator":["X"],"action":""},"183":{"question":"Aprendizagens obtidas e como foram incorporadas nas pol\u00edticas e procedimentos operacionais da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"184":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de como o envolvimento com stakeholders baseou as medidas tomadas (GRI 3-3-d) e como a organiza\u00e7\u00e3o informou se as medidas foram eficazes (GRI 3-3-e)","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 201":{"GRI 201 (Desempenho Econ\u00f3mico)":{"201-1":{"category":"GRI 201","subcategory":"GRI 201 (Desempenho Econ\u00f3mico)","reference":"201-1","title":"Desempenho Econ\u00f3mico","subtitle":"Valor econ\u00f3mico direto gerado e distribu\u00eddo","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1:\nA. Indicar o valor econ\u00f3mico direto gerado e distribu\u00eddo (EVG&D) em regime de compet\u00eancia, incluindo os componentes b\u00e1sicos das opera\u00e7\u00f5es globais da organiza\u00e7\u00e3o listados abaixo. \nSe os dados forem apresentados no regime de caixa, reporte a raz\u00e3o dessa decis\u00e3o e os seguintes componentes b\u00e1sicos:\n i. Valor econ\u00f3mico direto gerado: receitas;\n ii. Valor econ\u00f3mico distribu\u00eddo: custos operacionais, sal\u00e1rios e benef\u00edcios dos trabalhadores, pagamentos a provedores de capital, pagamentos ao governo (por pa\u00eds) e investimentos na comunidade;\n iii. Valor econ\u00f3mico retido: \u201cvalor econ\u00f3mico direto gerado\u201d menos \u201cvalor econ\u00f3mico distribu\u00eddo\u201d.\nB. Quando significativo, relate o valor econ\u00f3mico gerado e distribu\u00eddo separadamente por pa\u00eds, regi\u00e3o ou mercado, e os crit\u00e9rios utilizados para definir essa relev\u00e2ncia.\n","questions":"Crit\u00e9rios utilizados para definir a relev\u00e2ncia da distribui\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f3mico gerado e distribu\u00eddo por regi\u00e3o","question_id":null,"source_code":"201-1","source_indicator":{"185":{"question":"Valor dos proveitos","indicator":168,"action":""},"186":{"question":"Valor econ\u00f3mico distribu\u00eddo","indicator":["X"],"action":""},"187":{"question":"Valor econ\u00f3mico retido","indicator":["X"],"action":""},"188":{"question":"Valor dos proveitos (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"189":{"question":"Valor ecnon\u00f3mico distribu\u00eddo (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"190":{"question":"Crit\u00e9rios utilizados para definir a relev\u00e2ncia da distribui\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f3mico gerado e distribu\u00eddo por regi\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}},"201-2":{"category":"GRI 201","subcategory":"GRI 201 (Desempenho Econ\u00f3mico)","reference":"201-2","title":"Desempenho Econ\u00f3mico","subtitle":"Implica\u00e7\u00f5es financeiras e outros riscos e oportunidades decorrentes de mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Riscos e oportunidades apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas com potencial para gerar mudan\u00e7as substanciais nas opera\u00e7\u00f5es, receitas ou despesas, incluindo:\ni. uma descri\u00e7\u00e3o do risco ou da oportunidade e a sua classifica\u00e7\u00e3o como f\u00edsico(a), regulat\u00f3rio(a) ou de outra natureza;\nii. uma descri\u00e7\u00e3o do impacto associado ao risco ou \u00e0 oportunidade;\niii. as implica\u00e7\u00f5es financeiras do risco ou da oportunidade antes de serem tomadas medidas;\niv. os m\u00e9todos utilizados para gerir o risco ou a oportunidade;\nv. os custos das medidas tomadas para gerir o risco ou a oportunidade.","questions":"Custos das medidas tomadas para gerir o risco e\/ou a oportunidade apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","question_id":null,"source_code":"201-2","source_indicator":{"191":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o do risco e\/ou da oportunidade apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas com potencial de gerar mudan\u00e7as substanciais nas opera\u00e7\u00f5es, receitas ou despesas","indicator":5358,"action":""},"192":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o do impacto associado ao risco e\/ou \u00e0 oportunidade apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","indicator":["5325"," 3716"," 3727"],"action":"concatenate"},"193":{"question":"Implica\u00e7\u00f5es financeiras do risco e\/ou da oportunidade  apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, antes de serem tomadas medidas","indicator":["3730"," 3731"," 3732"," 3733"," 3734"," 3736"," 3737"," 3738"],"action":"concatenate"},"194":{"question":"M\u00e9todos utilizados para gerir o risco e\/ou a oportunidade apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","indicator":["3745"," 3752"," 3753"," 3754"," 3755"," 3756"],"action":"concatenate"},"195":{"question":"Custos das medidas tomadas para gerir o risco e\/ou a oportunidade apresentados pelas mudan\u00e7as clim\u00e1ticas","indicator":3713,"action":""}}},"201-3":{"category":"GRI 201","subcategory":"GRI 201 (Desempenho Econ\u00f3mico)","reference":"201-3","title":"Desempenho Econ\u00f3mico","subtitle":"Planos de benef\u00edcios definidos pela organiza\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Se o passivo do plano for coberto pelos recursos gerais da organiza\u00e7\u00e3o, reportar o valor estimado do passivo.\nB. \"Se houver um fundo espec\u00edfico para pagar o passivo do plano de pens\u00e3o:\ni. uma estimativa de at\u00e9 que ponto o passivo do plano \u00e9 coberto pelo ativo alocado para esse fim;\nii. a base de c\u00e1lculo para essa estimativa;\niii. quando a estimativa foi feita.\"\nC. Se um fundo criado para o pagamento do passivo do plano de pens\u00e3o n\u00e3o for totalmente coberto, explicar a estrat\u00e9gia, se houver, adotada pelo empregador para garantir uma cobertura completa e o cronograma, se houver, segundo o qual o empregador espera atingir a cobertura completa\nD. Percentual do sal\u00e1rio contribu\u00eddo pelo empregado ou empregador\nE. N\u00edvel de participa\u00e7\u00e3o nos planos de aposentadoria, como a participa\u00e7\u00e3o em planos obrigat\u00f3rios ou volunt\u00e1rios, regionais ou nacionais, ou aqueles com impactos financeiros","questions":"N\u00edvel de participa\u00e7\u00e3o nos planos de aposentadoria","question_id":null,"source_code":"201-3","source_indicator":{"196":{"question":"Valor de custos com a cobertura de um plano de benef\u00edcios","indicator":["X"],"action":""},"197":{"question":"Percentagem do quanto o passivo do plano de pens\u00e3o \u00e9 coberto pelo fundo espec\u00edfico alocado para esse fim","indicator":["X"],"action":""},"198":{"question":"Quando foi feito o c\u00e1lculo da cobertura do passivo do plano de pens\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"199":{"question":"Estrat\u00e9gia adotada pela organiza\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar a cobertura completa do plano de pens\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"200":{"question":"Percentagem do sal\u00e1rio contribu\u00eddo pelo trabalhador ou empregador para planos de benef\u00edcios","indicator":["X"],"action":""},"201":{"question":"N\u00edvel de participa\u00e7\u00e3o nos planos de aposentadoria","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 202":{"GRI 202 (Presen\u00e7a no Mercado)":{"202-1":{"category":"GRI 202","subcategory":"GRI 202 (Presen\u00e7a no Mercado)","reference":"202-1","title":"Presen\u00e7a no mercado","subtitle":"Propor\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio mais baixo e o sal\u00e1rio m\u00ednimo local por g\u00e9nero","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Quando uma parcela significativa dos empregados for remunerada com base em sal\u00e1rios sujeitos \u00e0s regras do sal\u00e1rio m\u00ednimo, relate a propor\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio mais baixo e o sal\u00e1rio m\u00ednimo, por g\u00eanero, em unidades operacionais importantes\nB. Quando uma parcela significativa de outros trabalhadores (exceto os empregados) que realizam as atividades da organiza\u00e7\u00e3o for remunerada com base em sal\u00e1rios sujeitos \u00e0s regras do sal\u00e1rio m\u00ednimo, descreva as medidas tomadas para determinar se esses trabalhadores s\u00e3o pagos acima do sal\u00e1rio m\u00ednimo\nC. Se um sal\u00e1rio m\u00ednimo local n\u00e3o existe ou \u00e9 vari\u00e1vel em unidades operacionais importantes, por g\u00eanero. Em circunst\u00e2ncias em que diferentes m\u00ednimos podem ser utilizados como refer\u00eancia, informe qual sal\u00e1rio m\u00ednimo est\u00e1 sendo usado\nD. Indicar a defini\u00e7\u00e3o usada para \u201cunidades operacionais importantes\u201d.","questions":"Defini\u00e7\u00e3o usada para \u201cunidades operacionais importantes\u201d","question_id":null,"source_code":"202-1","source_indicator":{"202":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio base mais baixo e o sal\u00e1rio m\u00ednimo local dos trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino","indicator":["X"],"action":""},"203":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio base mais baixo e o sal\u00e1rio m\u00ednimo local dos trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino","indicator":["X"],"action":""},"204":{"question":"Medidas tomadas para determinar se os trabalhadores (exceto os contratados) s\u00e3o pagos acima do sal\u00e1rio m\u00ednimo","indicator":["X"],"action":""},"205":{"question":"Valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo utilizado (por g\u00e9nero) quando o sal\u00e1rio m\u00ednimo local n\u00e3o existe ou \u00e9 vari\u00e1vel em unidades operacionais importantes","indicator":["4379"," 4380"],"action":"concatenate"},"206":{"question":"Defini\u00e7\u00e3o usada para \u201cunidades operacionais importantes\u201d","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 203":{"GRI 203 (Impactos Econ\u00f3micos Indiretos)":{"203-1":{"category":"GRI 203","subcategory":"GRI 203 (Impactos Econ\u00f3micos Indiretos)","reference":"203-1","title":"Impactos Econ\u00f3micos Indiretos","subtitle":"Desenvolvimento e impacto de investimentos em infraestruturas e servi\u00e7os oferecidos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. O n\u00edvel de desenvolvimento de investimentos em infraestrutura e apoio a servi\u00e7os que s\u00e3o significativos\nB. Impactos atuais ou esperados nas comunidades e economias locais, incluindo impactos positivos e negativos, quando relevantes\nC. A obter dados. Aguarde alguns segundos e experimente cortar ou copiar novamente.","questions":"Valor total do investimento na comunidade","question_id":null,"source_code":"203-1","source_indicator":{"207":{"question":"N\u00edvel de desenvolvimento de investimentos em infraestrutura e apoio a servi\u00e7os que s\u00e3o significativos","indicator":["X"],"action":""},"208":{"question":"N\u00famero de opera\u00e7\u00f5es que desenvolveram iniciativas de impacto na comunidade","indicator":["X"],"action":""},"209":{"question":"Percentagem de opera\u00e7\u00f5es que desenvolveram iniciativas de impacto na comunidade","indicator":["X"],"action":""},"210":{"question":"Valor dos investimentos na comunidade","indicator":["X"],"action":""},"211":{"question":"Valor total do investimento na comunidade","indicator":5495,"action":""}}},"203-2":{"category":"GRI 203","subcategory":"GRI 203 (Impactos Econ\u00f3micos Indiretos)","reference":"203-2","title":"Impactos Econ\u00f3micos Indiretos","subtitle":"Impactos econ\u00f3micos indiretos significativos, inclusive a extens\u00e3o dos impactos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Exemplos de impactos econ\u00f4micos indiretos significativos da organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 identificados, tanto positivos como negativos\nB. A import\u00e2ncia dos impactos econ\u00f4micos indiretos no contexto de refer\u00eancias externas e prioridades para os stakeholders, tais como normas, protocolos e agendas de pol\u00edticas nacionais e internacionais.\n","questions":"Import\u00e2ncia dos impactos econ\u00f4micos indiretos no contexto de refer\u00eancias externas e prioridades para os stakeholders","question_id":null,"source_code":"203-2","source_indicator":{"212":{"question":"Impactos econ\u00f3micos indiretos significativos da organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 identificados, tanto positivos como negativos","indicator":["5273"," 5274"," 5275"," 5276"," 5277"," 5278"," 5279"," 5280"],"action":"concatenate"},"213":{"question":"Import\u00e2ncia dos impactos econ\u00f4micos indiretos no contexto de refer\u00eancias externas e prioridades para os stakeholders","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 204":{"GRI 204 (Pr\u00e1ticas de Compra)":{"204-1":{"category":"GRI 204","subcategory":"GRI 204 (Pr\u00e1ticas de Compra)","reference":"204-1","title":"Pr\u00e1ticas de compra","subtitle":"Propor\u00e7\u00e3o de despesas com fornecedores locais em unidades operacionais importantes","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual do or\u00e7amento de compras utilizado em unidades operacionais importantes que \u00e9 gasto com fornecedores locais (tais como o percentual de produtos e servi\u00e7os comprados localmente).\nB. A defini\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de \"local\" usada pela organiza\u00e7\u00e3o\nC. A defini\u00e7\u00e3o usada para \u201cunidades operacionais importantes\u201d","questions":"Defini\u00e7\u00e3o usada para \u201cunidades operacionais importantes\u201d","question_id":null,"source_code":"204-1","source_indicator":{"214":{"question":"Percentagem de gastos com fornecedores locais","indicator":8053,"action":""},"215":{"question":"Defini\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de \"local\" usada pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"216":{"question":"Defini\u00e7\u00e3o usada para \u201cunidades operacionais importantes\u201d","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 205":{"GRI 205 (Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o)":{"205-1":{"category":"GRI 205","subcategory":"GRI 205 (Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o)","reference":"205-1","title":"Anticorrup\u00e7\u00e3o","subtitle":"Opera\u00e7\u00f5es avaliadas quanto a riscos relacionados \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total e percentual de opera\u00e7\u00f5es avaliadas quanto a riscos relacionados \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o\nB. Riscos significativos relacionados \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o identificados por avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","questions":"Riscos significativos relacionados com a corrup\u00e7\u00e3o identificados atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o de riscos","question_id":null,"source_code":"205-1","source_indicator":{"217":{"question":"N\u00famero de opera\u00e7\u00f5es avaliadas quanto a riscos de corrup\u00e7\u00e3o","indicator":235,"action":""},"218":{"question":"Percentagem de opera\u00e7\u00f5es avaliadas quanto a riscos de corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"219":{"question":"Riscos significativos relacionados com a corrup\u00e7\u00e3o identificados atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o de riscos","indicator":["5196"," 5197"," 5198"," 5199"," 5200"," 5201"," 5202"," 5203"," 5204"," 5205"," 5206"],"action":"concatenate"}}},"205-2":{"category":"GRI 205","subcategory":"GRI 205 (Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o)","reference":"205-2","title":"Anticorrup\u00e7\u00e3o","subtitle":"Percentagem de colaboradores que tenham efetuado forma\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de anticorrup\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total e percentual de membros do \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e os procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o adotados pela organiza\u00e7\u00e3o, discriminados por regi\u00e3o.\nB. N\u00famero total e percentual de empregados aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e os procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o adotados pela organiza\u00e7\u00e3o, discriminados por categoria funcional e regi\u00e3o.\nC. N\u00famero total e percentual de parceiros de neg\u00f3cios aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e os procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o adotados pela organiza\u00e7\u00e3o, discriminados por tipo de parceiro e regi\u00e3o. Descreva se as pol\u00edticas e os procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o foram comunicados a quaisquer outras pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es.\nD. N\u00famero total e percentual de membros do \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a que receberam capacita\u00e7\u00e3o em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, discriminados por regi\u00e3o\nE. N\u00famero total e percentual de empregados que receberam capacita\u00e7\u00e3o em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, discriminados por categoria funcional e regi\u00e3o","questions":"Percentagem de trabalhadores contratados que receberam capacita\u00e7\u00e3o em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"205-2","source_indicator":{"220":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"221":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"222":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"223":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratado aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"224":{"question":"N\u00famero total de parceiros de neg\u00f3cio aos quais foram comunicados as pol\u00edticas e procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"225":{"question":"Percentagem de parceiros de neg\u00f3cio os quais foram comunicados as pol\u00edticas e procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":244,"action":""},"226":{"question":"Comunica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o das pol\u00edticas e os procedimentos de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o para quaisquer outras pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es","indicator":["X"],"action":""},"227":{"question":"N\u00famero total de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a que receberam capacita\u00e7\u00e3o em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":5172,"action":""},"228":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a que receberam capacita\u00e7\u00e3o em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"229":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados que receberam capacita\u00e7\u00e3o em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":5173,"action":""},"230":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratados que receberam capacita\u00e7\u00e3o em combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}},"205-3":{"category":"GRI 205","subcategory":"GRI 205 (Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o)","reference":"205-3","title":"Anticorrup\u00e7\u00e3o","subtitle":"Medidas tomadas em resposta a casos de corrup\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total e natureza dos casos confirmados de corrup\u00e7\u00e3o.\nB. N\u00famero total de casos confirmados em que empregados foram demitidos ou punidos por corrup\u00e7\u00e3o.\nC. N\u00famero total de casos confirmados em que contratos com parceiros de neg\u00f3cios foram rescindidos ou n\u00e3o renovados em decorr\u00eancia de viola\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\nD. Processos judiciais relacionados \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o movidos contra a organiza\u00e7\u00e3o ou seus empregados no per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio e o resultado desses processos.","questions":"N\u00famero de processos judiciais relacionados com a corrup\u00e7\u00e3o que foram iniciados contra a organiza\u00e7\u00e3o ou os seus trabalhadores (contratados e subcontratados)","question_id":null,"source_code":"205-3","source_indicator":{"231":{"question":"N\u00famero de casos de corrup\u00e7\u00e3o confirmados","indicator":190,"action":""},"232":{"question":"N\u00famero de casos de corrup\u00e7\u00e3o confirmados em que trabalhadores (contratados e subcontratados) foram demitidos ou punidos","indicator":191,"action":""},"233":{"question":"N\u00famero de casos de corrup\u00e7\u00e3o confirmados em que contratos com parceiros de neg\u00f3cios foram rescindidos ou n\u00e3o renovados em decorr\u00eancia de viola\u00e7\u00f5es relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o","indicator":192,"action":""},"234":{"question":"N\u00famero de processos judiciais relacionados com a corrup\u00e7\u00e3o que foram iniciados contra a organiza\u00e7\u00e3o ou os seus trabalhadores (contratados e subcontratados)","indicator":193,"action":""}}}}},"GRI 206":{"GRI 206 (Concorr\u00eancia Desleal)":{"206-1":{"category":"GRI 206","subcategory":"GRI 206 (Concorr\u00eancia Desleal)","reference":"206-1","title":"Concorr\u00eancia desleal","subtitle":"A\u00e7\u00f5es judiciais por concorr\u00eancia desleal, pr\u00e1ticas de truste e monop\u00f3lio","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero de a\u00e7\u00f5es judiciais pendentes ou encerradas durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio referentes a concorr\u00eancia desleal e viola\u00e7\u00f5es de leis antitruste e antimonop\u00f3lio em que a organiza\u00e7\u00e3o tenha sido identificada como participante.\nB. Principais resultados das a\u00e7\u00f5es judiciais conclu\u00eddas, incluindo quaisquer decis\u00f5es ou senten\u00e7as","questions":"Principais resultados das a\u00e7\u00f5es judiciais conclu\u00eddas","question_id":null,"source_code":"206-1","source_indicator":{"235":{"question":"N\u00famero total de a\u00e7\u00f5es judiciais pendentes ou encerradas referentes a concorr\u00eancia desleal e viola\u00e7\u00f5es de leis antitruste e antimonop\u00f3lio","indicator":["X"],"action":""},"236":{"question":"Principais resultados das a\u00e7\u00f5es judiciais conclu\u00eddas","indicator":5360,"action":""}}}}},"GRI 207":{"GRI 207 (Tributos)":{"207-1":{"category":"GRI 207","subcategory":"GRI 207 (Tributos)","reference":"207-1","title":"Tributos","subtitle":"Abordagem tribut\u00e1ria","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o da abordagem tribut\u00e1ria, incluindo:\ni. se a organiza\u00e7\u00e3o possui uma estrat\u00e9gia fiscal e, caso possua, um link para essa estrat\u00e9gia quando estiver dispon\u00edvel ao p\u00fablico;\nii. o \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a ou o cargo de n\u00edvel executivo dentro da organiza\u00e7\u00e3o que formalmente analisa e aprova a estrat\u00e9gia fiscal, al\u00e9m da frequ\u00eancia dessa an\u00e1lise;\niii. a abordagem para conformidade regulat\u00f3ria;\niv. como a abordagem tribut\u00e1ria est\u00e1 vinculada \u00e0s estrat\u00e9gias de neg\u00f3cios e de desenvolvimento sustent\u00e1vel da organiza\u00e7\u00e3o.","questions":"V\u00ednculo da abordagem tribut\u00e1ria com as estrat\u00e9gias de neg\u00f3cios e de desenvolvimento sustent\u00e1vel da organiza\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"207-1","source_indicator":{"237":{"question":"Exist\u00eancia ou n\u00e3o de um abordagem fiscal da organiza\u00e7\u00e3o, e caso ela esteja dispon\u00edvel ao p\u00fablico, um link para a mesma","indicator":4942,"action":""},"238":{"question":"\u00d3rg\u00e3o de governan\u00e7a ou o cargo de n\u00edvel executivo dentro da organiza\u00e7\u00e3o que formalmente analisa e aprova a estrat\u00e9gia fiscal","indicator":4943,"action":""},"239":{"question":"Frequ\u00eancia da an\u00e1lise sobre a estrat\u00e9gia fiscal ","indicator":["X"],"action":""},"240":{"question":"Abordagem para conformidade regulat\u00f3ria","indicator":["X"],"action":""},"241":{"question":"V\u00ednculo da abordagem tribut\u00e1ria com as estrat\u00e9gias de neg\u00f3cios e de desenvolvimento sustent\u00e1vel da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}},"207-2":{"category":"GRI 207","subcategory":"GRI 207 (Tributos)","reference":"207-2","title":"Tributos","subtitle":"Governan\u00e7a, Controlo e gest\u00e3o de risco fiscal","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o da estrutura de governan\u00e7a e controle fiscal, incluindo:\ni. o \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a ou o cargo de n\u00edvel executivo dentro da organiza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela conformidade com a estrat\u00e9gia fiscal;\nii. como a abordagem tribut\u00e1ria est\u00e1 integrada na organiza\u00e7\u00e3o;\niii. a abordagem para riscos fiscais, inclusive como os riscos s\u00e3o identificados, geridos\n e monitorados;\niv. como a conformidade com a estrutura de governan\u00e7a e controle fiscal \u00e9 avaliada.\nB. Uma descri\u00e7\u00e3o dos mecanismos para relato de preocupa\u00e7\u00f5es com comportamentos anti\u00e9ticos ou il\u00edcitos e com a integridade da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a tributos.\nC. Uma descri\u00e7\u00e3o do processo de verifica\u00e7\u00e3o de relatos de conte\u00fados fiscais e, se aplic\u00e1vel, uma refer\u00eancia ao relat\u00f3rio, declara\u00e7\u00e3o ou parecer da verifica\u00e7\u00e3o.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o do processo de verifica\u00e7\u00e3o de relatos de conte\u00fados fiscais e, se aplic\u00e1vel, uma refer\u00eancia ao relat\u00f3rio, declara\u00e7\u00e3o ou parecer da verifica\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"207-2","source_indicator":{"242":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o da estrutura de governan\u00e7a e controle fiscal","indicator":4943,"action":""},"243":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos mecanismos para relato de preocupa\u00e7\u00f5es com comportamentos anti\u00e9ticos ou il\u00edcitos e com a integridade da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a tributos","indicator":["4777"," 4778"," 4779"," 4780"," 4781"," 4782"," 4783"," 4784"," 4785"," 4786"," 4787"," 4788"],"action":"concatenate"},"244":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o do processo de verifica\u00e7\u00e3o de relatos de conte\u00fados fiscais e, se aplic\u00e1vel, uma refer\u00eancia ao relat\u00f3rio, declara\u00e7\u00e3o ou parecer da verifica\u00e7\u00e3o","indicator":["4790"," 4862"],"action":"concatenate"}}},"207-3":{"category":"GRI 207","subcategory":"GRI 207 (Tributos)","reference":"207-3","title":"Tributos","subtitle":"Envolvimento de stakeholders e gest\u00e3o das suas preocupa\u00e7\u00f5es quanto a tributos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o da abordagem para engajamento de stakeholders e gest\u00e3o de suas preocupa\u00e7\u00f5es quanto a tributos, incluindo:\ni. a abordagem para relacionamento com autoridades fiscais;\nii. a abordagem para a\u00e7\u00f5es de advocacy (incid\u00eancia pol\u00edtica) em pol\u00edticas p\u00fablicas referentes\n a tributos;\niii. os processos para coletar e avaliar as opini\u00f5es e preocupa\u00e7\u00f5es dos stakeholders, inclusive\n stakeholders externos.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o da abordagem para envolvimento de stakeholders e gest\u00e3o de suas preocupa\u00e7\u00f5es quanto a tributos","question_id":null,"source_code":"207-3","source_indicator":{"245":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o da abordagem para envolvimento de stakeholders e gest\u00e3o de suas preocupa\u00e7\u00f5es quanto a tributos","indicator":["4946"," 5313"," 5314"," 5315"," 5316"," 5317"," 5318"," 5319"," 5320"," 5321"," 5322"],"action":"concatenate"}}},"207-4":{"category":"GRI 207","subcategory":"GRI 207 (Tributos)","reference":"207-4","title":"Tributos","subtitle":"Conte\u00fados espec\u00edficos por jurisdi\u00e7\u00e3o fiscal","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Todas as jurisdi\u00e7\u00f5es fiscais em que as entidades inclu\u00eddas nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidadas auditadas da organiza\u00e7\u00e3o, ou nas informa\u00e7\u00f5es financeiras registradas em registro p\u00fablico, s\u00e3o consideradas residentes para fins tribut\u00e1rios.\nB. Para cada jurisdi\u00e7\u00e3o fiscal relatada no Conte\u00fado 207-4-a:\ni. Nomes das entidades residentes;\nii. Atividades prim\u00e1rias da organiza\u00e7\u00e3o;\niii. N\u00famero de empregados e a base de c\u00e1lculo para esse n\u00famero;\niv. Receitas provenientes de vendas por terceiros;\nv. Receitas provenientes de transa\u00e7\u00f5es intra-grupo com outras jurisdi\u00e7\u00f5es fiscais;\nvi. Lucros\/perdas antes do pagamento de impostos;\nvii. Bens tang\u00edveis que n\u00e3o sejam caixa e equivalentes de caixa;\nviii. Imposto de renda pessoa jur\u00eddica pago em regime de caixa;\nix. Imposto de renda pessoa jur\u00eddica incidente sobre lucros\/perdas;\nx. Motivos para a diferen\u00e7a entre imposto de renda pessoa jur\u00eddica incidente sobre lucros\/perdas e o imposto devido se a al\u00edquota fixada em lei for aplicada para lucros\/perdas antes do pagamento de impostos\nC. O per\u00edodo de tempo coberto nas informa\u00e7\u00f5es relatadas no Conte\u00fado 207-4.","questions":"Per\u00edodo de tempo coberto nas informa\u00e7\u00f5es relatadas no GRI 207-4","question_id":null,"source_code":"207-4","source_indicator":{"246":{"question":"Jurisdi\u00e7\u00f5es fiscais em que as entidades inclu\u00eddas nas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidadas auditadas da organiza\u00e7\u00e3o, ou nas informa\u00e7\u00f5es financeiras registradas em registro p\u00fablico, s\u00e3o consideradas residentes para fins tribut\u00e1rios","indicator":["X"],"action":""},"247":{"question":"Nomes das entidades residentes","indicator":["X"],"action":""},"248":{"question":"Atividades prim\u00e1rias da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["3553"," 3554"," 3555"," 3556"," 3557"," 3558"," 3559"," 3560"," 3561"," 3562"," 3563"," 3564"," 3565"," 3566"," 3567"," 3568"," 3569"," 3570"," 3571"," 3572"," 3573"],"action":"concatenate"},"249":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados","indicator":64,"action":""},"250":{"question":"Receitas provenientes de vendas por terceiros","indicator":["X"],"action":""},"251":{"question":"Receitas provenientes de transa\u00e7\u00f5es intra-grupo com outras jurisdi\u00e7\u00f5es fiscais","indicator":["X"],"action":""},"252":{"question":"Lucros\/perdas antes do pagamento de impostos","indicator":2641,"action":""},"253":{"question":"Bens tang\u00edveis que n\u00e3o sejam caixa e equivalentes de caixa","indicator":["X"],"action":""},"254":{"question":"Imposto de renda pessoa jur\u00eddica pago em regime de caixa","indicator":["X"],"action":""},"255":{"question":"Imposto de renda pessoa jur\u00eddica incidente sobre lucros\/perdas","indicator":["X"],"action":""},"256":{"question":"Motivos para a diferen\u00e7a entre imposto de renda pessoa jur\u00eddica incidente sobre lucros\/perdas e o imposto devido se a al\u00edquota fixada em lei for aplicada para lucros\/perdas antes do pagamento de impostos","indicator":["X"],"action":""},"257":{"question":"Per\u00edodo de tempo coberto nas informa\u00e7\u00f5es relatadas no GRI 207-4","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 301":{"GRI 301 (Materiais)":{"301-1":{"category":"GRI 301","subcategory":"GRI 301 (Materiais)","reference":"301-1","title":"Materiais","subtitle":"Materiais utilizados, discriminados por peso ou volume","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Peso ou volume total de materiais utilizados para produzir e embalar os principais produtos e\nservi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o no decorrer do per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio, discriminados por:\n i. materiais n\u00e3o renov\u00e1veis utilizados;\n ii. materiais renov\u00e1veis utilizados.","questions":"Peso total de materiais renov\u00e1veis utilizados que constituem o produto ou servi\u00e7o","question_id":null,"source_code":"301-1","source_indicator":{"258":{"question":"Peso total de materiais utilizados para produzir e embalar os principais produtos e servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"259":{"question":"Peso total de materiais n\u00e3o renov\u00e1veis utilizados que constituem o produto ou servi\u00e7o","indicator":["X"],"action":""},"260":{"question":"Peso total de materiais renov\u00e1veis utilizados que constituem o produto ou servi\u00e7o","indicator":["X"],"action":""}}},"301-2":{"category":"GRI 301","subcategory":"GRI 301 (Materiais)","reference":"301-2","title":"Materiais","subtitle":"Mat\u00e9rias-primas ou materiais reciclados usados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual de mat\u00e9rias-primas ou materiais reciclados utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de seus principais produtos e servi\u00e7os.","questions":"Percentagem de mat\u00e9rias-primas ou materiais reciclados utilizados ","question_id":null,"source_code":"301-2","source_indicator":{"261":{"question":"Percentagem de mat\u00e9rias-primas ou materiais reciclados utilizados ","indicator":["X"],"action":""}}},"301-3":{"category":"GRI 301","subcategory":"GRI 301 (Materiais)","reference":"301-3","title":"Materiais","subtitle":"Produtos e suas embalagens recuperados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual de produtos e suas embalagens recuperados para cada categoria de produto.\nB. Como os dados usados para compor este conte\u00fado foram coletados.","questions":"M\u00e9todo de coletada dos dados usados no GRI 301-3","question_id":null,"source_code":"301-3","source_indicator":{"262":{"question":"Percentagem de produtos e suas embalagens recuperados","indicator":["X"],"action":""},"263":{"question":"M\u00e9todo de coletada dos dados usados no GRI 301-3","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 302":{"GRI 302 (Energia)":{"302-1":{"category":"GRI 302","subcategory":"GRI 302 (Energia)","reference":"302-1","title":"Energia","subtitle":"Consumo de energia dentro da organiza\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Consumo total de combust\u00edveis dentro da organiza\u00e7\u00e3o oriundos de fontes n\u00e3o renov\u00e1veis, em joules ou seus m\u00faltiplos, inclusive os tipos de combust\u00edveis usados.\nB. Consumo total de combust\u00edveis dentro da organiza\u00e7\u00e3o oriundos de fontes renov\u00e1veis, em joules ou seus m\u00faltiplos, inclusive os tipos de combust\u00edveis usados.\nC. Em joules, watts-hora ou m\u00faltiplos, o total do seguinte:\n i. consumo de eletricidade\n ii. consumo de aquecimento\n iii. consumo de resfriamento\n iv. consumo de vapor\nD. Em joules, watts-hora ou m\u00faltiplos, o total do seguinte:\n i. eletricidade vendida\n ii. aquecimento vendido\n iii. resfriamento vendido\n iv. vapor vendido\nE. Consumo total de energia dentro da organiza\u00e7\u00e3o em joules ou seus m\u00faltiplos.\nF. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.\nG. Fonte dos fatores de convers\u00e3o usados.","questions":"Fonte dos fatores de convers\u00e3o usados no GRI 302-1","question_id":null,"source_code":"302-1","source_indicator":{"264":{"question":"Consumo total de combust\u00edvel de fontes n\u00e3o renov\u00e1veis","indicator":2120,"action":""},"265":{"question":"Consumo total de combust\u00edvel de fontes renov\u00e1veis","indicator":787,"action":""},"266":{"question":"Consumo total de electricidade","indicator":["X"],"action":""},"267":{"question":"Consumo total de aquecimento ","indicator":["X"],"action":""},"268":{"question":"Consumo total de resfriamento ","indicator":["X"],"action":""},"269":{"question":"Consumo total de vapor ","indicator":["X"],"action":""},"270":{"question":"Total de electricidade vendida ","indicator":["X"],"action":""},"271":{"question":"Total de aquecimento vendido ","indicator":["X"],"action":""},"272":{"question":"Total de resfriamento vendido ","indicator":["X"],"action":""},"273":{"question":"Total de vapor vendido ","indicator":["X"],"action":""},"274":{"question":"Consumo total de energia ","indicator":5,"action":""},"275":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no GRI 302-1","indicator":["X"],"action":""},"276":{"question":"Fonte dos fatores de convers\u00e3o usados no GRI 302-1","indicator":["X"],"action":""}}},"302-2":{"category":"GRI 302","subcategory":"GRI 302 (Energia)","reference":"302-2","title":"Energia","subtitle":"Consumo de energia fora da organiza\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Consumo de energia fora da organiza\u00e7\u00e3o, em joules ou seus m\u00faltiplos\nB. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.\nC. Fonte dos fatores de convers\u00e3o utilizados.","questions":"Fonte dos fatores de convers\u00e3o usados no GRI 302-2","question_id":null,"source_code":"302-2","source_indicator":{"277":{"question":"Consumo total de energia fora da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":["X"],"action":""},"278":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no GRI 302-2","indicator":["X"],"action":""},"279":{"question":"Fonte dos fatores de convers\u00e3o usados no GRI 302-2","indicator":["X"],"action":""}}},"302-3":{"category":"GRI 302","subcategory":"GRI 302 (Energia)","reference":"302-3","title":"Energia","subtitle":"Intensidade energ\u00e9tica","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Taxa de intensidade energ\u00e9tica para a organiza\u00e7\u00e3o\nB. M\u00e9trica espec\u00edfica da organiza\u00e7\u00e3o (o denominador) escolhida para calcular essa taxa.\nC. Tipos de energia inclu\u00eddos na taxa de intensidade; se combust\u00edvel, eletricidade, aquecimento, resfriamento, vapor ou todos.\nD. Se a taxa usa a energia consumida dentro da organiza\u00e7\u00e3o, fora dela, ou ambas.","questions":"Especifica\u00e7\u00e3o de onde a a enrgia usada para o c\u00e1lculo para taxa \u00e9 consumida(dentro, fora ou ambas)","question_id":null,"source_code":"302-3","source_indicator":{"280":{"question":"Taxa de intensidade energ\u00e9tica por unidade produzida","indicator":["X"],"action":""},"281":{"question":"Taxa de intensidade energ\u00e9tica por servi\u00e7o prestado","indicator":["X"],"action":""},"282":{"question":"Taxa de intensidade energ\u00e9tica por unidade monet\u00e1ria de vendas","indicator":["X"],"action":""},"283":{"question":"M\u00e9trica espec\u00edfica da organiza\u00e7\u00e3o (o denominador) escolhida para calcular sua taxa de intensidade energ\u00e9tica","indicator":["X"],"action":""},"284":{"question":"Tipos de energia inclu\u00eddos na taxa de intensidade","indicator":["X"],"action":""},"285":{"question":"Especifica\u00e7\u00e3o de onde a a enrgia usada para o c\u00e1lculo para taxa \u00e9 consumida(dentro, fora ou ambas)","indicator":["X"],"action":""}}},"302-4":{"category":"GRI 302","subcategory":"GRI 302 (Energia)","reference":"302-4","title":"Energia","subtitle":"Redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia","description":"\nA organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Volume das redu\u00e7\u00f5es do consumo de energia obtidas diretamente em decorr\u00eancia de melhorias na conserva\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia, em joules ou seus m\u00faltiplos.\nB. Tipos de energia inclu\u00eddos nas redu\u00e7\u00f5es: se combust\u00edvel, eletricidade, aquecimento, resfriamento, vapor ou todos.\nC. A base usada para o c\u00e1lculo das redu\u00e7\u00f5es do consumo de energia, como ano-base ou linha de base, incluindo a justificativa para sua escolha.\nD. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas para o c\u00e1lculo das redu\u00e7\u00f5es do consumo de energia","question_id":null,"source_code":"302-4","source_indicator":{"286":{"question":"Volume da redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia obtida: total ","indicator":["X"],"action":""},"287":{"question":"Volume da redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia obtida: combust\u00edvel ","indicator":["X"],"action":""},"288":{"question":"Volume da redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia obtida: electricidade ","indicator":["X"],"action":""},"289":{"question":"Volume da redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia obtida: aquecimento ","indicator":["X"],"action":""},"290":{"question":"Volume da redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia obtida: arrefecimento ","indicator":["X"],"action":""},"291":{"question":"Volume da redu\u00e7\u00e3o de consumo de energia obtida: vapor ","indicator":["X"],"action":""},"292":{"question":"Tipos de energia inclu\u00eddos nas redu\u00e7\u00f5es","indicator":["X"],"action":""},"293":{"question":"Base usada para o c\u00e1lculo das redu\u00e7\u00f5es do consumo de energia","indicator":["X"],"action":""},"294":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas para o c\u00e1lculo das redu\u00e7\u00f5es do consumo de energia","indicator":["X"],"action":""}}},"302-5":{"category":"GRI 302","subcategory":"GRI 302 (Energia)","reference":"302-5","title":"Energia","subtitle":"Redu\u00e7\u00f5es nos requisitos energ\u00e9ticos de produtos e servi\u00e7os","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Redu\u00e7\u00f5es nos requisitos energ\u00e9ticos de produtos e servi\u00e7os vendidos durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio, em joules ou seus m\u00faltiplos.\nB. Base usada para calcular a redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia, como o ano-base ou linha de base, incluindo a justificativa para sua escolha.\nC. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas para o c\u00e1lculo do consumo de energia","question_id":null,"source_code":"302-5","source_indicator":{"295":{"question":"Taxa de redu\u00e7\u00e3o nos requisitos energ\u00e9ticos dos produtos e servi\u00e7os vendidos","indicator":["X"],"action":""},"296":{"question":"Base usada para o c\u00e1lculo do consumo de energia","indicator":["X"],"action":""},"297":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas para o c\u00e1lculo do consumo de energia","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 303":{"GRI 303 (\u00c1gua e Efluentes)":{"303-1":{"category":"GRI 303","subcategory":"GRI 303 (\u00c1gua e Efluentes)","reference":"303-1","title":"\u00c1gua e Efluentes","subtitle":"Intera\u00e7\u00f5es com a \u00e1gua como um recurso partilhado","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o interage com a \u00e1gua, incluindo como e onde a \u00e1gua \u00e9\ncaptada, consumida e descartada, e os impactos relacionados \u00e0 \u00e1gua que ela causou ou para\nos quais contribuiu, ou que sejam diretamente relacionados \u00e0s atividades, produtos ou servi\u00e7os\nda organiza\u00e7\u00e3o por uma rela\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios (ex.: impactos causados por escoamento de \u00e1gua).\nB. Uma descri\u00e7\u00e3o da abordagem utilizada para identificar impactos relacionados \u00e0 \u00e1gua, inclusive o\nescopo das avalia\u00e7\u00f5es, prazo previsto e ferramentas ou metodologias adotadas.\nC. Uma descri\u00e7\u00e3o de como os impactos relacionados \u00e0 \u00e1gua s\u00e3o abordados, inclusive como a\norganiza\u00e7\u00e3o trabalha com seus stakeholders para gerir os recursos h\u00eddricos como um recurso\ncompartilhado e como ela se engaja com fornecedores ou clientes com impactos significativos\nrelacionados \u00e0 \u00e1gua.\nD. Uma explica\u00e7\u00e3o do processo de estabelecimento de objetivos e metas relacionados \u00e0 \u00e1gua que sejam parte da forma de gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, e de como eles se relacionam com pol\u00edticas p\u00fablicas e com o contexto local de cada \u00e1rea com estresse h\u00eddrico.","questions":"Explica\u00e7\u00e3o do processo de estabelecimento de objetivos e metas relacionados \u00e0 \u00e1gua que sejam parte da forma de gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, e de como eles se relacionam com pol\u00edticas p\u00fablicas e com o contexto local de cada \u00e1rea com estresse h\u00eddrico.","question_id":null,"source_code":"303-1","source_indicator":{"298":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o interage com a \u00e1gua","indicator":["3961"," 1768"," 3997"," 3998"],"action":"concatenate"},"299":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o da abordagem utilizada para identificar impactos relacionados \u00e0 \u00e1gua","indicator":["X"],"action":""},"300":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de como os impactos relacionados com a \u00e1gua s\u00e3o abordados","indicator":["4008"," 4009"," 4010"," 4011"," 4012"," 4013"," 4014"," 4015"],"action":"concatenate"},"301":{"question":"Explica\u00e7\u00e3o do processo de estabelecimento de objetivos e metas relacionados \u00e0 \u00e1gua que sejam parte da forma de gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, e de como eles se relacionam com pol\u00edticas p\u00fablicas e com o contexto local de cada \u00e1rea com estresse h\u00eddrico.","indicator":["X"],"action":""}}},"303-2":{"category":"GRI 303","subcategory":"GRI 303 (\u00c1gua e Efluentes)","reference":"303-2","title":"\u00c1gua e Efluentes","subtitle":"Gest\u00e3o dos impactos relacionados com a descarga de \u00e1gua","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es m\u00ednimos estabelecidos para a qualidade do descarte de efluentes, e como foram determinados esses padr\u00f5es m\u00ednimos, incluindo:\ni. como foram determinados os padr\u00f5es para instala\u00e7\u00f5es com opera\u00e7\u00f5es em locais sem requisitos para descarte;\nii. quaisquer normas ou diretrizes de qualidade da \u00e1gua desenvolvidos internamente;\niii. quaisquer normas setoriais consideradas;\niv. se o perfil do corpo d\u2019\u00e1gua que recebe o descarte foi considerado.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es m\u00ednimos estabelecidos para a qualidade do descarte de efluentes, e como foram determinados esses padr\u00f5es m\u00ednimos","question_id":null,"source_code":"303-2","source_indicator":{"302":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es m\u00ednimos estabelecidos para a qualidade do descarte de efluentes, e como foram determinados esses padr\u00f5es m\u00ednimos","indicator":["X"],"action":""}}},"303-3":{"category":"GRI 303","subcategory":"GRI 303 (\u00c1gua e Efluentes)","reference":"303-3","title":"\u00c1gua e Efluentes","subtitle":"Capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Capta\u00e7\u00e3o total de \u00e1gua em todas as \u00e1reas em megalitros, discriminando este total pelas\nseguintes fontes, se aplic\u00e1vel:\ni. \u00c1gua de superf\u00edcie;\nii. \u00c1gua subterr\u00e2nea;\niii. \u00c1gua do mar;\niv. \u00c1gua produzida;\nv. \u00c1gua de terceiros\nB. Capta\u00e7\u00e3o total de \u00e1gua em todas as \u00e1reas com estresse h\u00eddrico em megalitros, discriminando\neste total nas seguintes fontes, se aplic\u00e1vel:\ni. \u00c1gua de superf\u00edcie;\nii. \u00c1gua subterr\u00e2nea;\niii. \u00c1gua do mar;\niv. \u00c1gua produzida;\nv. \u00c1gua de terceiros, discriminando este total pelas fontes de capta\u00e7\u00e3o listadas nos itens i a iv.\nC. Dados discriminados da capta\u00e7\u00e3o total de \u00e1gua de cada uma das fontes listadas nos Conte\u00fados\n303-3-a e 303-3-b em megalitros, separados nas seguintes categorias:\ni. \u00c1gua doce (s\u00f3lidos dissolvidos totais \u22641.000 mg\/L);\nii. Outros tipos de \u00e1gua (s\u00f3lidos dissolvidos totais \u003E1.000 mg\/L).\nD. Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados, tais como normas, metodologias e premissas adotadas.","questions":"Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 303-3","question_id":null,"source_code":"303-3","source_indicator":{"303":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua captada ","indicator":290,"action":""},"304":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua de superf\u00edcie captada  ","indicator":275,"action":""},"305":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua subterr\u00e2nea captada ","indicator":278,"action":""},"306":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua do mar captada ","indicator":281,"action":""},"307":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua produzida ","indicator":284,"action":""},"308":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua de terceiros captada ","indicator":287,"action":""},"309":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":306,"action":""},"310":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua de superf\u00edcie captada em zonas de stress h\u00eddrico  ","indicator":291,"action":""},"311":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua subterr\u00e2nea captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":294,"action":""},"312":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua do mar captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":297,"action":""},"313":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua produzida em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":300,"action":""},"314":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua de terceiros captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":303,"action":""},"315":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce de superf\u00edcie captada  ","indicator":276,"action":""},"316":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce subterr\u00e2nea captada ","indicator":279,"action":""},"317":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce do mar captada ","indicator":282,"action":""},"318":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce produzida ","indicator":285,"action":""},"319":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce de terceiros captada ","indicator":288,"action":""},"320":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce de superf\u00edcie captada em zonas de stress h\u00eddrico  ","indicator":292,"action":""},"321":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce subterr\u00e2nea captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":295,"action":""},"322":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce do mar captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":298,"action":""},"323":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce produzida em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":301,"action":""},"324":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce de terceiros captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":304,"action":""},"325":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua de superf\u00edcie captada  ","indicator":277,"action":""},"326":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua subterr\u00e2nea captada ","indicator":280,"action":""},"327":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua do mar captada ","indicator":283,"action":""},"328":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua produzida ","indicator":286,"action":""},"329":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua de terceiros captada ","indicator":289,"action":""},"330":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua de superf\u00edcie captada em zonas de stress h\u00eddrico  ","indicator":293,"action":""},"331":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua subterr\u00e2nea captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":296,"action":""},"332":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua do mar captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":299,"action":""},"333":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua produzida em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":302,"action":""},"334":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua de terceiros captada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":305,"action":""},"335":{"question":"Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 303-3","indicator":["X"],"action":""}}},"303-4":{"category":"GRI 303","subcategory":"GRI 303 (\u00c1gua e Efluentes)","reference":"303-4","title":"\u00c1gua e Efluentes","subtitle":"Descarga de \u00e1gua","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Descarte total de \u00e1gua em todas as \u00e1reas em megalitros, discriminando esse total pelos\nseguintes tipos de destina\u00e7\u00e3o, se aplic\u00e1vel:\ni. \u00c1gua de superf\u00edcie;\nii. \u00c1gua subterr\u00e2nea;\niii. \u00c1gua do mar;\niv. \u00c1gua de terceiros, e o volume desse total enviado para uso para outras organiza\u00e7\u00f5es,\n se aplic\u00e1vel.\nB. Uma discrimina\u00e7\u00e3o do descarte total de \u00e1gua em todas as \u00e1reas em megalitros, separada pelas\nseguintes categorias:\ni. \u00c1gua doce (s\u00f3lidos dissolvidos totais \u22641.000 mg\/L);\nii. Outros tipos de \u00e1gua (s\u00f3lidos dissolvidos totais \u003E1.000 mg\/L).\nC. Descarte total de \u00e1gua em todas as \u00e1reas com estresse h\u00eddrico em megalitros e uma\ndiscrimina\u00e7\u00e3o desse total separada pelas seguintes categorias:\ni. \u00c1gua doce (s\u00f3lidos dissolvidos totais \u22641.000 mg\/L);\nii. Outros tipos de \u00e1gua (s\u00f3lidos dissolvidos totais \u003E1.000 mg\/L).\nD. Subst\u00e2ncias priorit\u00e1rias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o para as quais h\u00e1 tratamento do descarte, incluindo:\ni. como as subst\u00e2ncias priorit\u00e1rias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o foram definidas e as normas internacionais, listas reconhecidas internacionalmente ou crit\u00e9rios utilizados;\nii. a abordagem para estabelecer os limites de descarte para subst\u00e2ncias priorit\u00e1rias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o;\niii. n\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com os limites de descarte.\nE. Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados, tais como normas, metodologias e premissas adotadas.","questions":"Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 303-4","question_id":null,"source_code":"303-4","source_indicator":{"336":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua descartada ","indicator":3976,"action":""},"337":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua descartada em \u00e1reas superficiais ","indicator":308,"action":""},"338":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua descartada em \u00e1reas subterr\u00e2neas ","indicator":309,"action":""},"339":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua descartada no mar ","indicator":310,"action":""},"340":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua descartada para terceiros ","indicator":311,"action":""},"341":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce descartada ","indicator":312,"action":""},"342":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua descartada ","indicator":313,"action":""},"343":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua descartada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":314,"action":""},"344":{"question":"Quantidade total de \u00e1gua doce descartada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":315,"action":""},"345":{"question":"Quantidade total de outros tipos de \u00e1gua descartada em zonas de stress h\u00eddrico ","indicator":316,"action":""},"346":{"question":"M\u00e9todo de defini\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias priorit\u00e1rias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o e as normas internacionais, listas reconhecidas internacionalmente ou crit\u00e9rios utilizados","indicator":["X"],"action":""},"347":{"question":"Abordagem para estabelecer os limites de descarte para subst\u00e2ncias priorit\u00e1rias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o","indicator":["3974"," 3978"],"action":""},"348":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com os limites de descarte","indicator":771,"action":""},"349":{"question":"Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 303-4","indicator":["X"],"action":""}}},"303-5":{"category":"GRI 303","subcategory":"GRI 303 (\u00c1gua e Efluentes)","reference":"303-5","title":"\u00c1gua e Efluentes","subtitle":"Consumo de \u00e1gua","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Consumo total de \u00e1gua de todas as \u00e1reas em megalitros.\nB. Consumo total de \u00e1gua de todas as \u00e1reas com estresse h\u00eddrico em megalitros\nC. Consumo total de \u00e1gua de todas as \u00e1reas com estresse h\u00eddrico em megalitros\nD. Mudan\u00e7as no armazenamento de \u00e1gua em megalitros, se o armazenamento de \u00e1gua foi identificado como causador de um impacto significativo relacionado \u00e0 \u00e1gua.\nE. Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados, tais como normas, metodologias e premissas adotadas, inclusive se as informa\u00e7\u00f5es foram calculadas, estimadas, modeladas ou provenientes de medi\u00e7\u00f5es diretas, bem como a abordagem adotada para esse fim, como o uso de fatores espec\u00edficos ao setor.","questions":"Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 303-5","question_id":null,"source_code":"303-5","source_indicator":{"350":{"question":"Consumo total de \u00e1gua ","indicator":8,"action":""},"351":{"question":"Consumo total de \u00e1gua em \u00e1reas de stress h\u00eddrico ","indicator":["X"],"action":""},"352":{"question":"Mudan\u00e7as no armazenamento de \u00e1gua","indicator":["X"],"action":""},"353":{"question":"Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 303-5","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 304":{"GRI 304 (Biodiversidade)":{"304-1":{"category":"GRI 304","subcategory":"GRI 304 (Biodiversidade)","reference":"304-1","title":"Biodiversidade","subtitle":"Instala\u00e7\u00f5es operacionais pr\u00f3prias, arrendadas ou geridas dentro ou nas adjac\u00eancias de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e \u00e1reas de alto valor de biodiversidade situadas fora de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Para cada unidade operacional pr\u00f3pria, arrendada ou gerida dentro ou nas adjac\u00eancias de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e \u00e1reas de alto valor de biodiversidade situadas fora de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental:\ni. Localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica;\nii. \u00c1reas superficiais e subterr\u00e2neas pr\u00f3prias, arrendadas ou geridas pela organiza\u00e7\u00e3o;\niii. Posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental (dentro da \u00e1rea, nas suas adjac\u00eancias ou abrangendo partes da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental) ou \u00e0 \u00e1rea de alto valor de biodiversidade situada fora de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental;\niv. Tipo de opera\u00e7\u00e3o (escrit\u00f3rio, fabrica\u00e7\u00e3o\/produ\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o extrativa);\nv. Tamanho da unidade operacional em km2 (ou outra unidade, se apropriado);\nvi. Valor de biodiversidade caracterizado pelo atributo da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental ou \u00e1rea de alto valor de biodiversidade situada fora da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental (ecossistema terrestre, de \u00e1gua doce ou marinho);\nvii. Valor de biodiversidade caracterizado pela presen\u00e7a em lista de prote\u00e7\u00e3o (como do Sistema IUCN de Categorias de Gest\u00e3o de \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental, da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, da legisla\u00e7\u00e3o nacional).","questions":"Valor de biodiversidade caracterizado presen\u00e7a em lista de prote\u00e7\u00e3o na \u00e1rea operacional","question_id":null,"source_code":"304-1","source_indicator":{"354":{"question":"Localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da unidade operacional","indicator":1779,"action":""},"355":{"question":"\u00c1reas superficiais e subterr\u00e2neas da unidade operacional","indicator":1780,"action":""},"356":{"question":"Posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental ou \u00e1 \u00e1rea de alto valor de biodiversidade situada fora de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, na unidade operacional","indicator":1779,"action":""},"357":{"question":"Tipo de opera\u00e7\u00e3o na unidade operacional","indicator":1781,"action":""},"358":{"question":"\u00c1rea da unidade operacional  dentro ou nas adjac\u00eancias de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e \u00e1reas de alto valor de biodiversidade situadas fora de \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental","indicator":317,"action":""},"359":{"question":"Valor de biodiversidade caracterizado pelo atributo da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental ou \u00e1rea de alto valor de biodiversidade situada fora da \u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o ambiental na \u00e1rea operacional","indicator":["X"],"action":""},"360":{"question":"Valor de biodiversidade caracterizado presen\u00e7a em lista de prote\u00e7\u00e3o na \u00e1rea operacional","indicator":["X"],"action":""}}},"304-2":{"category":"GRI 304","subcategory":"GRI 304 (Biodiversidade)","reference":"304-2","title":"Biodiversidade","subtitle":"Impactos significativos diretos e indiretos das atividades, produtos e servi\u00e7os sobre a biodiversidade","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Natureza de impactos diretos e indiretos significativos na biodiversidade em rela\u00e7\u00e3o a um ou mais dos seguintes pontos:\ni. Constru\u00e7\u00e3o ou uso de f\u00e1bricas, minas e infraestrutura de transportes;\nii. Polui\u00e7\u00e3o (introdu\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que n\u00e3o ocorrem naturalmente no habitat, oriundas de fontes pontuais e n\u00e3o pontuais);\niii. Introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies invasoras, pragas e agentes patog\u00eanicos;\niv. Redu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies;\nv. Convers\u00e3o de habitats;\nvi. Mudan\u00e7as em processos ecol\u00f3gicos fora da faixa natural de varia\u00e7\u00e3o (ex.: salinidade ou mudan\u00e7as no n\u00edvel da \u00e1gua subterr\u00e2nea).\nB. Impactos diretos e indiretos significativos, tanto positivos como negativos, em rela\u00e7\u00e3o ao seguinte:\ni. Esp\u00e9cies afetadas;\nii. Extens\u00e3o das \u00e1reas impactadas;\niii. Dura\u00e7\u00e3o dos impactos;\niv. Reversibilidade ou irreversibilidade dos impactos.","questions":"Impactos diretos e indiretos significativos, tanto positivos como negativos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reversibilidade ou irreversibilidade dos impactos","question_id":null,"source_code":"304-2","source_indicator":{"361":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos na biodiversidade relacionados \u00e0 contru\u00e7\u00e3o ou uso de f\u00e1bricas, minas e infraestrutura de transporte","indicator":1818,"action":""},"362":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos na biodiversidade relacionados \u00e0 polui\u00e7\u00e3o","indicator":1818,"action":""},"363":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos na biodiversidade relacionados \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies invasoras, pragas e agentes patog\u00eanicos","indicator":1818,"action":""},"364":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos na biodiversidade relacionados \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies","indicator":1818,"action":""},"365":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos na biodiversidade relacionados \u00e0 convers\u00e3o de habitats","indicator":1818,"action":""},"366":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos na biodiversidade relacionados \u00e0 mudan\u00e7as em processos ecol\u00f3gicos fora da faixa natural de varia\u00e7\u00e3o","indicator":1818,"action":""},"367":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos, tanto positivos como negativos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esp\u00e9cies afetadas","indicator":1818,"action":""},"368":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos, tanto positivos como negativos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 extens\u00e3o de \u00e1reas impactadas","indicator":1818,"action":""},"369":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos, tanto positivos como negativos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dura\u00e7\u00e3o dos impactos","indicator":1818,"action":""},"370":{"question":"Impactos diretos e indiretos significativos, tanto positivos como negativos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reversibilidade ou irreversibilidade dos impactos","indicator":1818,"action":""}}},"304-3":{"category":"GRI 304","subcategory":"GRI 304 (Biodiversidade)","reference":"304-3","title":"Biodiversidade","subtitle":"Habitats protegidos ou restaurados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Tamanho e localiza\u00e7\u00e3o de todas as \u00e1reas de habitat, sejam elas \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental ou \u00e1reas restauradas, e se o sucesso das medidas de restaura\u00e7\u00e3o foi aprovado por especialistas externos independentes.\nB. Se h\u00e1 parcerias com terceiros para proteger ou restaurar \u00e1reas de habitat diferentes daquelas nas quais a organiza\u00e7\u00e3o supervisionou e implementou medidas de restaura\u00e7\u00e3o ou prote\u00e7\u00e3o.\nC. Status de cada \u00e1rea com base em sua condi\u00e7\u00e3o no final do per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio.\nD. Normas, metodologias e premissas adotadas.","questions":"Normas, metodologias e premissas adotadas no GRI 304-3","question_id":null,"source_code":"304-3","source_indicator":{"371":{"question":"Tamanho total de todas as \u00e1reas de habitats protegidos ou restaurados ","indicator":318,"action":""},"372":{"question":"Parcerias com terceiros para proteger ou restaurar \u00e1reas de habitat diferentes daquelas nas quais a organiza\u00e7\u00e3o supervisionou e implementou medidas de restaura\u00e7\u00e3o ou prote\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"373":{"question":"Status de cada \u00e1rea com base em sua condi\u00e7\u00e3o no final do per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio","indicator":["X"],"action":""},"374":{"question":"Normas, metodologias e premissas adotadas no GRI 304-3","indicator":["4163"," 4164"," 4166"," 4167"],"action":""}}},"304-4":{"category":"GRI 304","subcategory":"GRI 304 (Biodiversidade)","reference":"304-4","title":"Biodiversidade","subtitle":"Esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN e em listas nacionais de conserva\u00e7\u00e3o com habitats em \u00e1reas afetadas por opera\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na Lista Vermelha da IUCN (International Union for\nConservation of Nature \u2013 Uni\u00e3o Internacional para a Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e dos Recursos\nNaturais) e em listas nacionais de conserva\u00e7\u00e3o com habitats em \u00e1reas afetadas por opera\u00e7\u00f5es da\norganiza\u00e7\u00e3o, discriminadas por n\u00edvel de risco de extin\u00e7\u00e3o:\n i. Criticamente amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o\n ii. Amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o\n iii. Vulner\u00e1veis\n iv. Quase amea\u00e7adas\n v. Pouco preocupantes","questions":"N\u00famero de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN amea\u00e7adas por n\u00edvel de risco: Pouco preocupantes","question_id":null,"source_code":"304-4","source_indicator":{"375":{"question":"N\u00famero total de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN amea\u00e7adas","indicator":14,"action":""},"376":{"question":"N\u00famero de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN amea\u00e7adas por n\u00edvel de risco: Criticamente amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o","indicator":15,"action":""},"377":{"question":"N\u00famero de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN amea\u00e7adas por n\u00edvel de risco: amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o","indicator":16,"action":""},"378":{"question":"N\u00famero de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN amea\u00e7adas por n\u00edvel de risco: Vulner\u00e1veis","indicator":17,"action":""},"379":{"question":"N\u00famero de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN amea\u00e7adas por n\u00edvel de risco: Quase ame\u00e7adas","indicator":18,"action":""},"380":{"question":"N\u00famero de esp\u00e9cies inclu\u00eddas na lista vermelha da IUCN amea\u00e7adas por n\u00edvel de risco: Pouco preocupantes","indicator":19,"action":""}}}}},"GRI 305":{"GRI 305 (Emiss\u00f5es)":{"305-1":{"category":"GRI 305","subcategory":"GRI 305 (Emiss\u00f5es)","reference":"305-1","title":"Emiss\u00f5es","subtitle":"Emiss\u00f5es diretas de GEE (\u00e2mbito 1)","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Total de emiss\u00f5es diretas (Escopo 1) de GEE em toneladas m\u00e9tricas de CO2 equivalente.\nB. Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo; se CO2 , CH4 , N2 O, HFCs, PFCs, SF6 , NF3 ou todos\nC. Emiss\u00f5es biog\u00eanicas de CO2 em toneladas m\u00e9tricas de CO2 equivalente.\nD. Ano-base para o c\u00e1lculo, se aplic\u00e1vel, incluindo:\ni. a justificativa para sua escolha;\nii. emiss\u00f5es no ano-base;\niii. O contexto de quaisquer mudan\u00e7as significativas em emiss\u00f5es que geraram a necessidade de novos c\u00e1lculos de emiss\u00f5es no ano-base.\nE. Fonte dos fatores de emiss\u00e3o e \u00edndices de potencial de aquecimento global (GWP) usados ou uma refer\u00eancia \u00e0 fonte de GWP.\nF. A abordagem de consolida\u00e7\u00e3o escolhida para as emiss\u00f5es; se participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria, controle financeiro ou controle operacional.\nG. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-1","question_id":null,"source_code":"305-1","source_indicator":{"381":{"question":"Total de emiss\u00f5es diretas de \u00e2mbito 1 de GEE ","indicator":20,"action":""},"382":{"question":"Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo do GRI 305-1","indicator":["3603"," 3604"," 3605"," 3606"," 3607"," 3608"," 3609"],"action":""},"383":{"question":"Total de emiss\u00f5es biog\u00e9nicas de CO2 (\u00e2mbito 1) ","indicator":774,"action":""},"384":{"question":"Ano-base utilizado para o c\u00e1lculo do GRI 305-1 e a justificativa para tal escolha","indicator":3600,"action":""},"385":{"question":"Total de emiss\u00f5es diretas de \u00e2mbito 1 de GEE ","indicator":20,"action":""},"386":{"question":"Contexto de quaisquer mudan\u00e7as significativas em emiss\u00f5es que geraram a necessidade de novos c\u00e1lculos de emiss\u00f5es no ano-base usado no GRI 305-1","indicator":["X"],"action":""},"387":{"question":"Fonte dos fatores de emiss\u00e3o e \u00edndices de potencial de aquecimento global (GWP) usados ou uma refer\u00eancia \u00e0 fonte de GWP, no contexto do GRI 305-1","indicator":["X"],"action":""},"388":{"question":"Abordagem de consolida\u00e7\u00e3o escolhida para as emiss\u00f5es no contexto do GRI 305-1","indicator":["X"],"action":""},"389":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-1","indicator":["X"],"action":""}}},"305-2":{"category":"GRI 305","subcategory":"GRI 305 (Emiss\u00f5es)","reference":"305-2","title":"Emiss\u00f5es","subtitle":"Emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 2)","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Total de emiss\u00f5es indiretas (Escopo 2) de GEE provenientes da aquisi\u00e7\u00e3o de energia em toneladas m\u00e9tricas de CO2 equivalente calculadas com base na localiza\u00e7\u00e3o.\nB. Se aplic\u00e1vel, o total de emiss\u00f5es indiretas de GEE (Escopo 2) provenientes da aquisi\u00e7\u00e3o de energia em toneladas m\u00e9tricas de CO2 equivalente calculadas com base no mercado.\nC. Se dispon\u00edvel, os gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo; se CO2 , CH4 , N2 O, HFCs, PFCs, SF6 , NF3 ou todos.\nD. Ano-base para o c\u00e1lculo, se aplic\u00e1vel, incluindo:\ni. a justificativa para sua escolha;\nii. emiss\u00f5es no ano-base;\niii. o contexto de quaisquer mudan\u00e7as significativas em emiss\u00f5es que geraram a necessidade de\n novos c\u00e1lculos de emiss\u00f5es no ano-base.\nE. Fonte dos fatores de emiss\u00e3o e \u00edndices de potencial de aquecimento global (GWP) usados ou uma refer\u00eancia \u00e0 fonte de GWP.\nF. A abordagem de consolida\u00e7\u00e3o adotada para as emiss\u00f5es; se participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria, controle financeiro ou controle operacional.\nG. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-2","question_id":null,"source_code":"305-2","source_indicator":{"390":{"question":"Total de emiss\u00f5es indiretas de \u00e2mbito 2 de GEE ","indicator":21,"action":""},"391":{"question":"Total de emiss\u00f5es indiretas de \u00e2mbito 2 de GEE  provenientes da aquisi\u00e7\u00e3o de energia calculadas com base no mercado","indicator":1514,"action":""},"392":{"question":"Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo do GRI 305-2","indicator":["3621"," 3622"," 3623"," 3624"," 3625"," 3626"," 3627"],"action":""},"393":{"question":"Ano-base utilizado para o c\u00e1lculo do GRI 305-2 e a justificativa para tal escolha","indicator":3600,"action":""},"394":{"question":"Total de emiss\u00f5es indiretas de \u00e2mbito 2 de GEE ","indicator":21,"action":""},"395":{"question":"Contexto de quaisquer mudan\u00e7as significativas em emiss\u00f5es que geraram a necessidade de novos c\u00e1lculos de emiss\u00f5es no ano-base usado no GRI 305-2","indicator":["X"],"action":""},"396":{"question":"Fonte dos fatores de emiss\u00e3o e \u00edndices de potencial de aquecimento global (GWP) usados ou uma refer\u00eancia \u00e0 fonte de GWP, no contexto do GRI 305-2","indicator":["X"],"action":""},"397":{"question":"Abordagem de consolida\u00e7\u00e3o escolhida para as emiss\u00f5es no contexto do GRI 305-2","indicator":["X"],"action":""},"398":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-2","indicator":["X"],"action":""}}},"305-3":{"category":"GRI 305","subcategory":"GRI 305 (Emiss\u00f5es)","reference":"305-3","title":"Emiss\u00f5es","subtitle":"Emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 3)","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Total de outras emiss\u00f5es indiretas (Escopo 3) de GEE em toneladas m\u00e9tricas de CO2 equivalente.\nB. Se dispon\u00edvel, os gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo; se CO2 , CH4 , N2 O, HFCs, PFCs, SF6 , NF3 ou todos.\nC. Emiss\u00f5es biog\u00eanicas de CO2 em toneladas m\u00e9tricas de CO2 equivalente.\nD. Outras categorias e atividades de emiss\u00f5es indiretas (Escopo 3) de GEE inclu\u00eddas no c\u00e1lculo.\nE. Ano-base para o c\u00e1lculo, se aplic\u00e1vel, incluindo:\ni. a justificativa para sua escolha;\nii. emiss\u00f5es no ano-base;\niii. o contexto de quaisquer mudan\u00e7as significativas em emiss\u00f5es que geraram a necessidade de\n novos c\u00e1lculos de emiss\u00f5es no ano-base.\nF. Fonte dos fatores de emiss\u00e3o e \u00edndices de potencial de aquecimento global (GWP) usados ou uma refer\u00eancia \u00e0 fonte de GWP.\nG. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-3","question_id":null,"source_code":"305-3","source_indicator":{"399":{"question":"Total de emiss\u00f5es indiretas de \u00e2mbito 3 de GEE ","indicator":22,"action":""},"400":{"question":"Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo do GRI 305-3","indicator":["3634"," 3635"," 3636"," 3637"," 3638"," 3639"," 3640"],"action":""},"401":{"question":"Total de emiss\u00f5es biog\u00e9nicas de CO2 (\u00e2mbito 3) ","indicator":["X"],"action":""},"402":{"question":"Outras categorias e atividades de emiss\u00f5es indiretas (\u00e2mbito 3) de GEE inclu\u00eddas no c\u00e1lculo do GRI 305-3","indicator":3642,"action":""},"403":{"question":"Ano-base utilizado para o c\u00e1lculo do GRI 305-3 e a justificativa para tal escolha","indicator":3600,"action":""},"404":{"question":"Total de emiss\u00f5es indiretas de \u00e2mbito 3 de GEE ","indicator":22,"action":""},"405":{"question":"Contexto de quaisquer mudan\u00e7as significativas em emiss\u00f5es que geraram a necessidade de novos c\u00e1lculos de emiss\u00f5es no ano-base usado no GRI 305-3","indicator":["X"],"action":""},"406":{"question":"Fonte dos fatores de emiss\u00e3o e \u00edndices de potencial de aquecimento global (GWP) usados ou uma refer\u00eancia \u00e0 fonte de GWP, no contexto do GRI 305-3","indicator":["X"],"action":""},"407":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-3","indicator":["X"],"action":""}}},"305-4":{"category":"GRI 305","subcategory":"GRI 305 (Emiss\u00f5es)","reference":"305-4","title":"Emiss\u00f5es","subtitle":"Intensidade de emiss\u00f5es de GEE","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. \u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es de GEE para a organiza\u00e7\u00e3o.\nB. M\u00e9trica espec\u00edfica (o denominador) escolhida pela organiza\u00e7\u00e3o para calcular esse \u00edndice.\nC. Tipos de emiss\u00f5es de GEE inclu\u00eddos no \u00edndice de intensidade; se diretas (Escopo 1), indiretas (Escopo 2) provenientes de aquisi\u00e7\u00e3o de energia e\/ou outras emiss\u00f5es indiretas (Escopo 3).\nD. Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo; se CO2 , CH4 , N2 O, HFCs, PFCs, SF6 , NF3 ou todos.","questions":"Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo do GRI 305-4","question_id":null,"source_code":"305-4","source_indicator":{"408":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es diretas de GEE por unidade produzida","indicator":319,"action":""},"409":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es diretas de GEE por servi\u00e7o","indicator":320,"action":""},"410":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es diretas de GEE por unidade monet\u00e1ria de vendas","indicator":321,"action":""},"411":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 2) por unidade produzida","indicator":322,"action":""},"412":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 2) por servi\u00e7o","indicator":323,"action":""},"413":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 2) por unidade monet\u00e1ria de vendas","indicator":324,"action":""},"414":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 3) por unidade produzida","indicator":325,"action":""},"415":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 3) por servi\u00e7o","indicator":326,"action":""},"416":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 3) por unidade monet\u00e1ria de vendas","indicator":327,"action":""},"417":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 1 e 2) por unidade monet\u00e1ria de vendas","indicator":835,"action":""},"418":{"question":"\u00cdndice de intensidade de emiss\u00f5es indiretas de GEE (\u00e2mbito 1 e 2) por trabalhador","indicator":836,"action":""},"419":{"question":"M\u00e9trica espec\u00edfica (o denominador) escolhida pela organiza\u00e7\u00e3o para calcular o \u00edndice de intensidade de emiss\u00f5es de GEE","indicator":["X"],"action":""},"420":{"question":"Tipos de emiss\u00f5es de GEE inclu\u00eddos no \u00edndice de intensidade de emiss\u00f5es de GEE","indicator":["X"],"action":""},"421":{"question":"Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo do GRI 305-4","indicator":["3603"," 3604"," 3605"," 3606"," 3607"," 3608"," 3609"," 3621"," 3622"," 3623"," 3624"," 3625"," 3626"," 3627"," 3634"," 3635"," 3636"," 3637"," 3638"," 3639"," 3640"],"action":""}}},"305-5":{"category":"GRI 305","subcategory":"GRI 305 (Emiss\u00f5es)","reference":"305-5","title":"Emiss\u00f5es","subtitle":"Redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE como resultado direto de iniciativas de redu\u00e7\u00e3o, em toneladas m\u00e9tricas de CO2 equivalente.\nB. Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo: se CO2 , CH4 , N2 O, HFCs, PFCs, SF6 , NF3 ou todos.\nC. Ano-base ou linha de base, incluindo a justificativa para sua escolha\nD. Escopos em que as redu\u00e7\u00f5es ocorreram: se emiss\u00f5es diretas (Escopo 1), indiretas (Escopo 2) provenientes de aquisi\u00e7\u00e3o de energia e\/ou outras emiss\u00f5es indiretas (Escopo 3).\nF. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-5","question_id":null,"source_code":"305-5","source_indicator":{"422":{"question":"Redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es de GEE como resultado direto de iniciativas de redu\u00e7\u00e3o","indicator":["1760"," 3677"," 3681"],"action":""},"423":{"question":"Gases inclu\u00eddos no c\u00e1lculo do GRI 305-5","indicator":["3603"," 3604"," 3605"," 3606"," 3607"," 3608"," 3609"," 3621"," 3622"," 3623"," 3624"," 3625"," 3626"," 3627"," 3634"," 3635"," 3636"," 3637"," 3638"," 3639"," 3640"],"action":""},"424":{"question":"Ano-base utilizado para o c\u00e1lculo do GRI 305-5 e a justificativa para tal escolha","indicator":3600,"action":""},"425":{"question":"\u00e2mbitos em que as redu\u00e7\u00f5es de emiss\u00f5es de GEE ocorreram","indicator":1515,"action":""},"426":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-5","indicator":["X"],"action":""}}},"305-6":{"category":"GRI 305","subcategory":"GRI 305 (Emiss\u00f5es)","reference":"305-6","title":"Emiss\u00f5es","subtitle":"Emiss\u00f5es de subst\u00e2ncias destruidoras da camada de ozono (SDO)","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de SDO em toneladas m\u00e9tricas de CFC-11 (tricloromonofluormetano) equivalente.\nB. Subst\u00e2ncias inclu\u00eddas no c\u00e1lculo.\nC. Fonte dos fatores de emiss\u00e3o usados.\nD. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-6","question_id":null,"source_code":"305-6","source_indicator":{"427":{"question":"Produ\u00e7\u00e3o de SDO","indicator":23,"action":""},"428":{"question":"Importa\u00e7\u00e3o de SDO","indicator":["X"],"action":""},"429":{"question":"Exporta\u00e7\u00e3o de SDO","indicator":["X"],"action":""},"430":{"question":"Subst\u00e2ncias inclu\u00eddas no c\u00e1lculo de SDO","indicator":["X"],"action":""},"431":{"question":"Fonte dos fatores de emiss\u00e3o usados no c\u00e1lculo de SDO","indicator":["X"],"action":""},"432":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-6","indicator":["X"],"action":""}}},"305-7":{"category":"GRI 305","subcategory":"GRI 305 (Emiss\u00f5es)","reference":"305-7","title":"Emiss\u00f5es","subtitle":"Emiss\u00f5es de Nox, Sox e outras emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas significativas em kg ou seus m\u00faltiplos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas significativas, em quilogramas ou seus m\u00faltiplos, para cada uma das seguintes categorias:\ni. NOX\nii. SOX\niii. Poluentes org\u00e2nicos persistentes (POP)\niv. Compostos org\u00e2nicos vol\u00e1teis (COV)\nv. Poluentes atmosf\u00e9ricos perigosos (HAP, na sigla em ingl\u00eas)\nvi. Material particulado (MP)\nvii. Outras categorias-padr\u00e3o de emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas identificadas em leis e regulamentos relevantes\nB. Fonte dos fatores de emiss\u00e3o usados\nC. Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas.","questions":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-7","question_id":null,"source_code":"305-7","source_indicator":{"433":{"question":"Total de emiss\u00f5es de NOx ","indicator":331,"action":""},"434":{"question":"Total de emiss\u00f5es de SOx ","indicator":332,"action":""},"435":{"question":"Total de emiss\u00f5es de Poluentes Org\u00e2nicos Persistentes (POP) ","indicator":333,"action":""},"436":{"question":"Total de emiss\u00f5es de Compostos Org\u00e2nicos Vol\u00e1teis (COV) ","indicator":334,"action":""},"437":{"question":"Total de emiss\u00f5es de Poluentes Atmosf\u00e9ricos Perigosos (HAP) ","indicator":335,"action":""},"438":{"question":"Total de emiss\u00f5es de Material Particulado (MP) ","indicator":336,"action":""},"439":{"question":"Total de emiss\u00f5es de outras categorias-padr\u00e3o de emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas identificadas em leis e regulamentos relevantes","indicator":2175,"action":""},"440":{"question":"Fonte dos fatores de emiss\u00e3o usados no c\u00e1lculo de Emiss\u00f5es de Nox, Sox e outras emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas significativas","indicator":["X"],"action":""},"441":{"question":"Normas, metodologias, premissas e\/ou ferramentas de c\u00e1lculo adotadas no contexto do GRI 305-7","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 306":{"GRI 306 (Res\u00edduos)":{"306-1":{"category":"GRI 306","subcategory":"GRI 306 (Res\u00edduos)","reference":"306-1","title":"Res\u00edduos","subtitle":"Gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e impactos significativos relacionados com res\u00edduos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Para os impactos significativos \u2013 reais e potenciais \u2013 relacionados a res\u00edduos, uma descri\u00e7\u00e3o de:\n i. entradas, atividades e sa\u00eddas que causam ou poderiam causar esses impactos;\n ii. se esses impactos est\u00e3o relacionados a res\u00edduos gerados nas pr\u00f3prias atividades da\n organiza\u00e7\u00e3o ou a res\u00edduos gerados upstream ou downstream na sua cadeia de valor.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o dos impactos significativos potenciais relacionados a res\u00edduos","question_id":null,"source_code":"306-1","source_indicator":{"442":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos impactos significativos reais relacionados a res\u00edduos","indicator":["X"],"action":""},"443":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos impactos significativos potenciais relacionados a res\u00edduos","indicator":["X"],"action":""}}},"306-2":{"category":"GRI 306","subcategory":"GRI 306 (Res\u00edduos)","reference":"306-2","title":"Res\u00edduos","subtitle":"Gest\u00e3o dos impactos significativos relacionados com res\u00edduos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Medidas tomadas, inclusive medidas de circularidade, para evitar a gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos nas\npr\u00f3prias atividades da organiza\u00e7\u00e3o e upstream e downstream em sua cadeia de valor, e tamb\u00e9m\npara gerir impactos significativos dos res\u00edduos gerados.\nB. Se os res\u00edduos gerados pela organiza\u00e7\u00e3o em suas pr\u00f3prias atividades s\u00e3o gerenciados por um terceiro, uma descri\u00e7\u00e3o do processo usado para determinar se o gerenciamento dos res\u00edduos \u00e9 realizado em conformidade com obriga\u00e7\u00f5es contratuais ou legais. \nC. Os processos usados para coletar e monitorar dados relacionados a res\u00edduos.","questions":"Processos usados para coletar e monitorar dados relacionados a res\u00edduos.","question_id":null,"source_code":"306-2","source_indicator":{"444":{"question":"Medidas tomadas para evitar a gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos nas pr\u00f3prias atividades da organiza\u00e7\u00e3o e upstream e downstream em sua cadeia de valor, e tamb\u00e9m para gerir impactos significativos dos res\u00edduos gerados","indicator":["X"],"action":""},"445":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o do processo usado para determinar se o gerenciamento dos res\u00edduos (gerenciados por terceiros) \u00e9 realizado em conformidade com obriga\u00e7\u00f5es contratuais ou legais","indicator":["X"],"action":""},"446":{"question":"Processos usados para coletar e monitorar dados relacionados a res\u00edduos.","indicator":1920,"action":""}}},"306-3":{"category":"GRI 306","subcategory":"GRI 306 (Res\u00edduos)","reference":"306-3","title":"Res\u00edduos","subtitle":"Res\u00edduos gerados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Peso total dos res\u00edduos gerados em toneladas m\u00e9tricas e uma discrimina\u00e7\u00e3o desse total por\ncomposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.\nB. Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como os dados foram compilados.","questions":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como eles foram compilados no GRI 306-3","question_id":null,"source_code":"306-3","source_indicator":{"447":{"question":"Peso total de res\u00edduos gerados ","indicator":25,"action":""},"448":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos ","indicator":509,"action":""},"449":{"question":"Peso total dos res\u00edduos n\u00e3o perigosos gerados ","indicator":["X"],"action":""},"450":{"question":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como eles foram compilados no GRI 306-3","indicator":["X"],"action":""}}},"306-4":{"category":"GRI 306","subcategory":"GRI 306 (Res\u00edduos)","reference":"306-4","title":"Res\u00edduos","subtitle":"Res\u00edduos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o final","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o e uma discrimina\u00e7\u00e3o desse total por composi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos\nB. Peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o e uma\ndiscrimina\u00e7\u00e3o deste total pelas seguintes opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o:\n i. Prepara\u00e7\u00e3o para reutiliza\u00e7\u00e3o;\n ii. Reciclagem;\n iii. Outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o.\nC. Peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o e\numa discrimina\u00e7\u00e3o desse total pelas seguintes opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o:\n i. Prepara\u00e7\u00e3o para reutiliza\u00e7\u00e3o;\n ii. Reciclagem;\n iii. Outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o.\nD. Para cada opera\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o citada nos Conte\u00fados 306-4-b e 306-4-c, uma\ndiscrimina\u00e7\u00e3o do peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos perigosos e dos res\u00edduos n\u00e3o\nperigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o:\n i. dentro da organiza\u00e7\u00e3o;\n ii. fora da organiza\u00e7\u00e3o.\nE. Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como os dados foram compilados.","questions":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como eles foram compilados no GRI 306-4","question_id":null,"source_code":"306-4","source_indicator":{"451":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":26,"action":""},"452":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":337,"action":""},"453":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":338,"action":""},"454":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":337,"action":""},"455":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o: preparados para outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o ","indicator":27,"action":""},"456":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o: preparados para reutiliza\u00e7\u00e3o ","indicator":28,"action":""},"457":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o: reciclagem ","indicator":29,"action":""},"458":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":338,"action":""},"459":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o: preparados para outras formas de recupera\u00e7\u00e3o ","indicator":30,"action":""},"460":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o: preparados para reutiliza\u00e7\u00e3o ","indicator":31,"action":""},"461":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o: reciclagem ","indicator":32,"action":""},"462":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":339,"action":""},"463":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":340,"action":""},"464":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":796,"action":""},"465":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o ","indicator":797,"action":""},"466":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para reutiliza\u00e7\u00e3o ","indicator":798,"action":""},"467":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e1o: reciclagem ","indicator":799,"action":""},"468":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":805,"action":""},"469":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o ","indicator":806,"action":""},"470":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para reutiliza\u00e7\u00e3o ","indicator":807,"action":""},"471":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: reciclagem ","indicator":808,"action":""},"472":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":814,"action":""},"473":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para outras formas de recupera\u00e7\u00e3o ","indicator":815,"action":""},"474":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para reutiliza\u00e7\u00e3o ","indicator":816,"action":""},"475":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: reciclagem ","indicator":817,"action":""},"476":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":823,"action":""},"477":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para outras opera\u00e7\u00f5es de recupera\u00e7\u00e3o ","indicator":824,"action":""},"478":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: preparados para reutiliza\u00e7\u00e3o ","indicator":825,"action":""},"479":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos n\u00e3o destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: reciclagem ","indicator":826,"action":""},"480":{"question":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como eles foram compilados no GRI 306-4","indicator":["X"],"action":""}}},"306-5":{"category":"GRI 306","subcategory":"GRI 306 (Res\u00edduos)","reference":"306-5","title":"Res\u00edduos","subtitle":"Res\u00edduos destinados para disposi\u00e7\u00e3o final","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos destinados para disposi\u00e7\u00e3o e uma discrimina\u00e7\u00e3o desse total por composi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.\nB. Peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o e uma\ndiscrimina\u00e7\u00e3o desse total pelas seguintes opera\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o:\n i. Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia);\n ii. Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia);\n iii. Confinamento em aterro;\n iv. Outras opera\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o.\nC. Peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o e uma\ndiscrimina\u00e7\u00e3o desse total pelas seguintes opera\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o:\n i. Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia);\n ii. Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia);\n iii. Confinamento em aterro;\n iv. Outras opera\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o.\nD. Para cada opera\u00e7\u00e3o de disposi\u00e7\u00e3o citada nos Conte\u00fados 306-5-b e 306-5-c, uma discrimina\u00e7\u00e3o\ndo peso total em toneladas m\u00e9tricas dos res\u00edduos perigosos e dos res\u00edduos n\u00e3o perigosos\ndestinados para disposi\u00e7\u00e3o:\n i. dentro da organiza\u00e7\u00e3o;\n ii. fora da organiza\u00e7\u00e3o.\nE. Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como os dados foram compilados.","questions":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como eles foram compilados no GRI 306-5","question_id":null,"source_code":"306-5","source_indicator":{"481":{"question":"Peso total de res\u00edduos destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":33,"action":""},"482":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":34,"action":""},"483":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":35,"action":""},"484":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":36,"action":""},"485":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Confinamento em aterro ","indicator":37,"action":""},"486":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":38,"action":""},"487":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":39,"action":""},"488":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":40,"action":""},"489":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":41,"action":""},"490":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Confinamento em aterro ","indicator":42,"action":""},"491":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o: Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":43,"action":""},"492":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos destinados disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":800,"action":""},"493":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":801,"action":""},"494":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":802,"action":""},"495":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Confinamento em aterro ","indicator":803,"action":""},"496":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":804,"action":""},"497":{"question":"Peso total de res\u00edduos perigosos destinados disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":809,"action":""},"498":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":810,"action":""},"499":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":811,"action":""},"500":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Confinamento em aterro ","indicator":812,"action":""},"501":{"question":"Peso de res\u00edduos perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":813,"action":""},"502":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":818,"action":""},"503":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":819,"action":""},"504":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":820,"action":""},"505":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Confinamento em aterro ","indicator":821,"action":""},"506":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o fora da organiza\u00e7\u00e3o: Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":822,"action":""},"507":{"question":"Peso total de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o ","indicator":827,"action":""},"508":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (com recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":828,"action":""},"509":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Incinera\u00e7\u00e3o (sem recupera\u00e7\u00e3o de energia) ","indicator":829,"action":""},"510":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Confinamento em aterro ","indicator":830,"action":""},"511":{"question":"Peso de res\u00edduos n\u00e3o perigosos destinados para disposi\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o: Outras op\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o ","indicator":831,"action":""},"512":{"question":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para entender os dados e como eles foram compilados no GRI 306-5","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 307":{"GRI 307 (Conformidade Ambiental)":{"307-1":{"category":"GRI 307","subcategory":"GRI 307 (Conformidade Ambiental)","reference":"307-1","title":"Conformidade Ambiental","subtitle":"N\u00e3o conformidade com leis e regulamentos ambientais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Multas significativas e san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias resultantes da n\u00e3o conformidade com leis e\/ou\nregulamentos ambientais em termos de:\n i. valor monet\u00e1rio total das multas significativas;\n ii. n\u00famero total de san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias;\n iii. processos movidos por meio de mecanismos de arbitragem.\nB. Se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver identificado nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos ambientais, uma breve declara\u00e7\u00e3o desse fato ser\u00e1 suficiente.","questions":"Declara\u00e7\u00e3o no caso da n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos ambientais","question_id":null,"source_code":"307-1","source_indicator":{"513":{"question":"Valor monet\u00e1rio total das multas que resultaram de casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos ambientais","indicator":347,"action":""},"514":{"question":"N\u00famero total de casos de n\u00e3o conformidade com leis e regulamentos ambientais que resultaram em san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias","indicator":346,"action":""},"515":{"question":"N\u00famero total de processos movidos por meio de mecanismos de arbitragem","indicator":348,"action":""},"516":{"question":"Declara\u00e7\u00e3o no caso da n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos ambientais","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 308":{"GRI 308 (Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental de Fornecedores)":{"308-1":{"category":"GRI 308","subcategory":"GRI 308 (Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental de Fornecedores)","reference":"308-1","title":"Avalia\u00e7\u00e3o ambiental de fornecedores","subtitle":"Novos fornecedores selecionados com base em crit\u00e9rios ambientais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual de novos fornecedores que foram selecionados com base em crit\u00e9rios ambientais.","questions":"Percentagem de novos fornecedores selecionados com base em crit\u00e9rios ambientais","question_id":null,"source_code":"308-1","source_indicator":{"517":{"question":"Percentagem de novos fornecedores selecionados com base em crit\u00e9rios ambientais","indicator":352,"action":""}}},"308-2":{"category":"GRI 308","subcategory":"GRI 308 (Avalia\u00e7\u00e3o Ambiental de Fornecedores)","reference":"308-2","title":"Avalia\u00e7\u00e3o ambiental de fornecedores","subtitle":"Impactos ambientais negativos na cadeia de fornecedores e medidas tomadas","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero de fornecedores avaliados com rela\u00e7\u00e3o aos impactos ambientais.\nB. N\u00famero de fornecedores identificados como causadores de impactos ambientais negativos reais e potenciais\nC. Impactos ambientais negativos significativos \u2013 reais e potenciais \u2013 identificados na cadeia de fornecedores.\nD. Percentual de fornecedores identificados como causadores de impactos ambientais negativos \u2013 reais e potenciais \u2013 com os quais foram acordadas melhorias como decorr\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o realizada.\nE. Percentual de fornecedores identificados como causadores de impactos ambientais negativos significativos \u2013 reais e potenciais \u2013 com os quais a organiza\u00e7\u00e3o encerrou as rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios em decorr\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o e as raz\u00f5es que motivaram esse encerramento.","questions":"Percentagem de fornecedores identificados como causadores de impactos ambientais negativos com os quais a organiza\u00e7\u00e3o encerrou as rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio","question_id":null,"source_code":"308-2","source_indicator":{"518":{"question":"N\u00famero de fornecedores avaliados em rela\u00e7\u00e3o a impactos ambientais","indicator":138,"action":""},"519":{"question":"N\u00famero de fornecedores identificados como causadores de impactos ambientais negativos","indicator":139,"action":""},"520":{"question":"Impactos ambientais negativos significativos reais identificados na cadeia de fornecedores.","indicator":5092,"action":""},"521":{"question":"Impactos ambientais negativos significativos potenciais identificados na cadeia de fornecedores.","indicator":5092,"action":""},"522":{"question":"Percentagem de fornecedores identificados como causadores de impactos ambientais negativos com os quais foram acordados melhorias como decorr\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o realizada","indicator":["353"," 140"],"action":""},"523":{"question":"Percentagem de fornecedores identificados como causadores de impactos ambientais negativos com os quais a organiza\u00e7\u00e3o encerrou as rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio","indicator":["354"," 141"],"action":""}}}}},"GRI 401":{"GRI 401 (Emprego)":{"401-1":{"category":"GRI 401","subcategory":"GRI 401 (Emprego)","reference":"401-1","title":"Emprego","subtitle":"Novas contrata\u00e7\u00f5es e rotatividade de empregados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total e taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es de empregados durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio, discriminados por faixa et\u00e1ria, g\u00eanero e regi\u00e3o.\nB. N\u00famero total e taxa de rotatividade de empregados durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio, discriminados por faixa et\u00e1ria, g\u00eanero e regi\u00e3o.","questions":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados (por pa\u00eds)","question_id":null,"source_code":"401-1","source_indicator":{"524":{"question":"N\u00famero total de novos trabalhadores contratados","indicator":355,"action":""},"525":{"question":"N\u00famero de novos trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Feminino","indicator":356,"action":""},"526":{"question":"N\u00famero de novos trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Masculino","indicator":357,"action":""},"527":{"question":"N\u00famero de novos trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Outro","indicator":358,"action":""},"528":{"question":"N\u00famero de novos trabalhadores contratados com menos de 30 anos","indicator":359,"action":""},"529":{"question":"N\u00famero de novos trabalhadores contratados entre 30 e 50 anos","indicator":360,"action":""},"530":{"question":"N\u00famero de novos trabalhadores contratados com mais de 50 anos","indicator":361,"action":""},"531":{"question":"N\u00famero de novos trabalhadores contratados (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"532":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es global","indicator":376,"action":""},"533":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es do g\u00e9nero: Feminino","indicator":377,"action":""},"534":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es do g\u00e9nero: Masculino","indicator":378,"action":""},"535":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es do g\u00e9nero: Outro","indicator":379,"action":""},"536":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es com menos de 30 anos","indicator":380,"action":""},"537":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es entre 30 e 50 anos","indicator":381,"action":""},"538":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es com mais de 50 anos","indicator":382,"action":""},"539":{"question":"Taxa de novas contrata\u00e7\u00f5es (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"540":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o","indicator":3411,"action":""},"541":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero: Feminino","indicator":363,"action":""},"542":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero: Masculino","indicator":364,"action":""},"543":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero: Outro","indicator":365,"action":""},"544":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o com menos de 30 anos","indicator":366,"action":""},"545":{"question":"N\u00famero trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o entre 30 e 50 anos","indicator":367,"action":""},"546":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o com mais de 50 anos","indicator":368,"action":""},"547":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados que deixaram a organiza\u00e7\u00e3o (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""},"548":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados global","indicator":369,"action":""},"549":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Feminino","indicator":370,"action":""},"550":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Masculino","indicator":371,"action":""},"551":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados do g\u00e9nero: Outro","indicator":372,"action":""},"552":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados com menos de 30 anos","indicator":373,"action":""},"553":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados entre 30 e 50 anos","indicator":374,"action":""},"554":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados com mais de 50 anos","indicator":375,"action":""},"555":{"question":"Taxa de rotatividade de trabalhadores contratados (por pa\u00eds)","indicator":["X"],"action":""}}},"401-2":{"category":"GRI 401","subcategory":"GRI 401 (Emprego)","reference":"401-2","title":"Emprego","subtitle":"Benef\u00edcios oferecidos a empregados a tempo integral mas que n\u00e3o s\u00e3o oferecidos a empregados tempor\u00e1rios ou a tempo parcial","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Benef\u00edcios que s\u00e3o padr\u00e3o para os empregados em tempo integral da organiza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o s\u00e3o oferecidos a empregados tempor\u00e1rios ou de per\u00edodo parcial, discriminados por unidades operacionais importantes. Esses benef\u00edcios incluem, no m\u00ednimo:\ni. seguro de vida;\nii. plano de sa\u00fade;\niii. aux\u00edlio defici\u00eancia e invalidez;\niv. licen\u00e7a maternidade\/paternidade;\nv. previd\u00eancia privada;\nvi. plano de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es;\nvii. outros.\nB. A defini\u00e7\u00e3o usada para \"unidades operacionais importantes\"","questions":"Defini\u00e7\u00e3o usada para \"unidades operacionais importantes\"","question_id":null,"source_code":"401-2","source_indicator":{"556":{"question":"Benef\u00edcios que s\u00e3o padr\u00e3o para os empregados em tempo integral da organiza\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o s\u00e3o oferecidos a empregados tempor\u00e1rios ou de per\u00edodo parcial, discriminados por unidades operacionais importantes","indicator":["4813"," 4814"," 4815"," 4816"," 4817"," 4818"," 4819"," 4820"," 4821"," 4822"," 4823"," 4824"," 4825"," 4826"],"action":""},"557":{"question":"Defini\u00e7\u00e3o usada para \"unidades operacionais importantes\"","indicator":["X"],"action":""}}},"401-3":{"category":"GRI 401","subcategory":"GRI 401 (Emprego)","reference":"401-3","title":"Emprego","subtitle":"Licen\u00e7a de maternidade\/paternidade","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de empregados com direito a tirar licen\u00e7a maternidade\/paternidade, discriminados por g\u00eanero.\nB. N\u00famero total de empregados que tiraram licen\u00e7a maternidade\/paternidade, discriminados por g\u00eanero.\nC. N\u00famero total de empregados que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a maternidade\/paternidade, discriminados por g\u00eanero.\nD. N\u00famero total de empregados que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a maternidade\/paternidade e continuaram empregados doze meses ap\u00f3s seu retorno ao trabalho, discriminados por g\u00eanero.\nE. Taxas de retorno ao trabalho e reten\u00e7\u00e3o de empregados que tiraram licen\u00e7a maternidade\/ paternidade, discriminadas por g\u00eanero.","questions":"Taxa de reten\u00e7\u00e3o de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro que tiraram licen\u00e7a parental","question_id":null,"source_code":"401-3","source_indicator":{"558":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados , com direito \u00e0 licen\u00e7a de maternidade\/paternidade no \u00faltimo ano","indicator":91,"action":""},"559":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino, com direito \u00e0 licen\u00e7a de maternidade\/paternidade no \u00faltimo ano","indicator":4801,"action":""},"560":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino, com direito \u00e0 licen\u00e7a de maternidade\/paternidade no \u00faltimo ano","indicator":4802,"action":""},"561":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro, com direito \u00e0 licen\u00e7a de maternidade\/paternidade no \u00faltimo ano","indicator":4803,"action":""},"562":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados que usufruiram da licen\u00e7a","indicator":95,"action":""},"563":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino que usufruiram da licen\u00e7a","indicator":4804,"action":""},"564":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino que usufruiram da licen\u00e7a","indicator":4805,"action":""},"565":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro que usufruiram da licen\u00e7a","indicator":4806,"action":""},"566":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a","indicator":99,"action":""},"567":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a","indicator":100,"action":""},"568":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a","indicator":101,"action":""},"569":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a","indicator":102,"action":""},"570":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a e continuaram empregados 12 meses ap\u00f3s o seu retorno ao trabalho","indicator":103,"action":""},"571":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a e continuaram empregados 12 meses ap\u00f3s o seu retorno ao trabalho","indicator":104,"action":""},"572":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a e continuaram empregados 12 meses ap\u00f3s o seu retorno ao trabalho","indicator":105,"action":""},"573":{"question":"N\u00famero de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro que retornaram ao trabalho depois do t\u00e9rmino da licen\u00e7a e continuaram empregados 12 meses ap\u00f3s o seu retorno ao trabalho","indicator":106,"action":""},"574":{"question":"Taxa de retorno ao trabalho de trabalhadores contratados que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":383,"action":""},"575":{"question":"Taxa de retorno ao trabalho de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":384,"action":""},"576":{"question":"Taxa de retorno ao trabalho de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":385,"action":""},"577":{"question":"Taxa de retorno ao trabalho de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":386,"action":""},"578":{"question":"Taxa de reten\u00e7\u00e3o de trabalhadores contratados que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":387,"action":""},"579":{"question":"Taxa de reten\u00e7\u00e3o de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":388,"action":""},"580":{"question":"Taxa de reten\u00e7\u00e3o de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":389,"action":""},"581":{"question":"Taxa de reten\u00e7\u00e3o de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro que tiraram licen\u00e7a parental","indicator":390,"action":""}}}}},"GRI 402":{"GRI 402 (Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho)":{"402-1":{"category":"GRI 402","subcategory":"GRI 402 (Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho)","reference":"402-1","title":"Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho","subtitle":"Prazo m\u00ednimo de aviso sobre mudan\u00e7as operacionais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Prazo m\u00ednimo de aviso, em semanas, geralmente dado a empregados e seus representantes antes da implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as operacionais significativas que possam afet\u00e1-los substancialmente.\nB. Para organiza\u00e7\u00f5es com acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, relate se o prazo de aviso e os dispositivos sobre consultas e negocia\u00e7\u00f5es est\u00e3o especificados nos acordos coletivos.","questions":"Prazo de aviso estipulado nos acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva (semanas)","question_id":null,"source_code":"402-1","source_indicator":{"582":{"question":"Prazo m\u00ednimo de aviso aos trabalhadores contratados antes da implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as operacionais significativas (semanas)","indicator":391,"action":""},"583":{"question":"Prazo de aviso estipulado nos acordos de negocia\u00e7\u00e3o coletiva (semanas)","indicator":4362,"action":""}}}}},"GRI 403":{"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)":{"403-1":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-1","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es para empregados e para trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o:\nA. Uma declara\u00e7\u00e3o sobre se foi implementado um sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, incluindo se:\n i. o sistema foi implementado devido a exig\u00eancias legais e, nesse caso, uma lista das exig\u00eancias;\n ii. o sistema foi implementado com base em normas\/diretrizes reconhecidas de gest\u00e3o de riscos e\/ou sistema de gest\u00e3o e, nesse caso, uma lista das normas\/diretrizes.\nB. Uma descri\u00e7\u00e3o do escopo de trabalhadores, atividades e locais de trabalho abrangidos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho e uma explica\u00e7\u00e3o de se quaisquer trabalhadores, atividades ou locais de trabalho n\u00e3o s\u00e3o abrangidos e, em caso positivo, por que n\u00e3o o s\u00e3o.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito de trabalhadores, atividades e locais de trabalho abrangidos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho e justificativa para quaisquer n\u00e3o cobertura desse sistema","question_id":null,"source_code":"403-1","source_indicator":{"584":{"question":"Declara\u00e7\u00e3o sobre a implementa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de um sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho","indicator":["4537"," 4539"," 4541"],"action":""},"585":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito de trabalhadores, atividades e locais de trabalho abrangidos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho e justificativa para quaisquer n\u00e3o cobertura desse sistema","indicator":["4545"," 4548"],"action":""}}},"403-2":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-2","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Identifica\u00e7\u00e3o e periculosidade, avalia\u00e7\u00e3o de riscos e investiga\u00e7\u00e3o de incidentes","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:para empregados e para trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o dos processos utilizados para identificar periculosidade e avaliar riscos de forma rotineira e n\u00e3o rotineira, e para aplicar a hierarquia de controles de forma a eliminar perigos e minimizar riscos, incluindo:\ni. como a organiza\u00e7\u00e3o garante a qualidade desses processos, inclusive a compet\u00eancia das pessoas que os executam;\nii. como os resultados desses processos s\u00e3o utilizados para avaliar e continuamente melhorar o sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho.\nB. Uma descri\u00e7\u00e3o dos processos para que os trabalhadores relatem perigos e situa\u00e7\u00f5es de periculosidade, e uma explica\u00e7\u00e3o de como os trabalhadores s\u00e3o protegidos contra repres\u00e1lias.\nC. Uma descri\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e dos processos para que os trabalhadores se retirem de situa\u00e7\u00f5es de trabalho que acreditem possam lhes causar acidente de trabalho ou doen\u00e7a profissional, e uma explica\u00e7\u00e3o de como os trabalhadores s\u00e3o protegidos contra repres\u00e1lias.\nD. Uma descri\u00e7\u00e3o dos processos utilizados para investigar incidentes de trabalho, inclusive os processos para identificar periculosidade e avaliar riscos relativos aos incidentes, para determinar medidas corretivas usando a hierarquia de controles e para determinar melhorias necess\u00e1rias no sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o dos processos utilizados para investigar incidentes de trabalho","question_id":null,"source_code":"403-2","source_indicator":{"586":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos processos utilizados para identificar periculosidade e avaliar riscos de forma rotineira e n\u00e3o rotineira, e para aplicar a hierarquia de controles de forma a eliminar perigos e minimizar riscos","indicator":["4552"," 4554"," 5491"," 2108"," 4936"," 4937"," 4951"," 4954"," 4958"," 4960"],"action":""},"587":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos processos para que os trabalhadores relatem perigos e situa\u00e7\u00f5es de periculosidade, e uma explica\u00e7\u00e3o de como os trabalhadores s\u00e3o protegidos contra repres\u00e1lias","indicator":2101,"action":""},"588":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e dos processos para que os trabalhadores se retirem de situa\u00e7\u00f5es de trabalho que acreditem possam lhes causar acidente de trabalho ou doen\u00e7a profissional, e uma explica\u00e7\u00e3o de como os trabalhadores s\u00e3o protegidos contra repres\u00e1lias","indicator":2100,"action":""},"589":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos processos utilizados para investigar incidentes de trabalho","indicator":["4593"," 4314"],"action":""}}},"403-3":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-3","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalho","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es para empregados e para trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalho que contribuem para identifica\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de periculosidade e minimiza\u00e7\u00e3o de riscos, e uma explica\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o garante a qualidade desses servi\u00e7os e facilita o acesso dos trabalhadores a eles.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalho que contribuem para identifica\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de periculosidade e minimiza\u00e7\u00e3o de riscos, e uma explica\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o garante a qualidade desses servi\u00e7os e facilita o acesso dos trabalhadores a eles","question_id":null,"source_code":"403-3","source_indicator":{"590":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalho que contribuem para identifica\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o de periculosidade e minimiza\u00e7\u00e3o de riscos, e uma explica\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o garante a qualidade desses servi\u00e7os e facilita o acesso dos trabalhadores a eles","indicator":["X"],"action":""}}},"403-4":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-4","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, consulta e comunica\u00e7\u00e3o aos trabalhadores referentes a sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es para empregados e para trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o dos processos para participa\u00e7\u00e3o de trabalhadores e consulta aos trabalhadores no desenvolvimento, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, e para dar acesso e prestar informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho para os trabalhadores.\nB. Onde houver comit\u00eas formais de sa\u00fade e seguran\u00e7a compostos por empregadores e trabalhadores, uma descri\u00e7\u00e3o de suas responsabilidades, frequ\u00eancia das reuni\u00f5es, poder de decis\u00e3o, e se quaisquer trabalhadores n\u00e3o s\u00e3o representados por esses comit\u00eas e, em caso positivo, por que n\u00e3o o s\u00e3o.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos comit\u00eas formais de sa\u00fade e seguran\u00e7a (formados por empregadores e trabalhadores), frequ\u00eancia das suas reuni\u00f5es, poder de decis\u00e3o, e se quaisquer trabalhadores n\u00e3o s\u00e3o representados por esses comit\u00eas e, em caso positivo, por que n\u00e3o o s\u00e3o","question_id":null,"source_code":"403-4","source_indicator":{"591":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos processos para participa\u00e7\u00e3o de trabalhadores e consulta aos trabalhadores no desenvolvimento, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, e para dar acesso e prestar informa\u00e7\u00f5es relevantes sobre sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho para os trabalhadores","indicator":4587,"action":""},"592":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos comit\u00eas formais de sa\u00fade e seguran\u00e7a (formados por empregadores e trabalhadores), frequ\u00eancia das suas reuni\u00f5es, poder de decis\u00e3o, e se quaisquer trabalhadores n\u00e3o s\u00e3o representados por esses comit\u00eas e, em caso positivo, por que n\u00e3o o s\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}},"403-5":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-5","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Capacita\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es para empregados e para trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o:\nA: Uma descri\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho oferecida aos trabalhadores, inclusive treinamento gen\u00e9rico ou espec\u00edfico em riscos ocupacionais, atividades ou situa\u00e7\u00f5es perigosas.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho oferecida aos trabalhadores","question_id":null,"source_code":"403-5","source_indicator":{"593":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho oferecida aos trabalhadores","indicator":["4558"," 4295"," 4296"," 4297"],"action":""}}},"403-6":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-6","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es para empregados e para trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o:\nA. Uma explica\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o facilita o acesso dos trabalhadores a servi\u00e7os m\u00e9dicos e de sa\u00fade n\u00e3o relacionados ao trabalho, e o escopo do acesso oferecido.\nB. Uma descri\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e programas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade oferecidos aos trabalhadores para tratar de importantes riscos \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o relacionados ao trabalho, inclusive os riscos espec\u00edficos \u00e0 sa\u00fade tratados, e como a organiza\u00e7\u00e3o facilita o acesso dos trabalhadores a esses servi\u00e7os e programas.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e programas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade oferecidos aos trabalhadores para tratar de importantes riscos \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o relacionados ao trabalho","question_id":null,"source_code":"403-6","source_indicator":{"594":{"question":"Explica\u00e7\u00e3o de como a organiza\u00e7\u00e3o facilita o acesso dos trabalhadores a servi\u00e7os m\u00e9dicos e de sa\u00fade n\u00e3o relacionados ao trabalho, e o \u00e2mbito do acesso oferecido","indicator":["X"],"action":""},"595":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e programas de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade oferecidos aos trabalhadores para tratar de importantes riscos \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o relacionados ao trabalho","indicator":["4814"," 4819"],"action":""}}},"403-7":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-7","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de impactos de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho diretamente vinculados com rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Uma descri\u00e7\u00e3o da abordagem da organiza\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o de impactos significativos na sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho que est\u00e3o diretamente vinculados a suas opera\u00e7\u00f5es, produtos e servi\u00e7os por suas rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios, e seus respectivos perigos e riscos","questions":"Descri\u00e7\u00e3o da abordagem da organiza\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o de impactos significativos na sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho que est\u00e3o diretamente vinculados a suas opera\u00e7\u00f5es, produtos e servi\u00e7os por suas rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios, e seus respectivos perigos e riscos","question_id":null,"source_code":"403-7","source_indicator":{"596":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o da abordagem da organiza\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o ou mitiga\u00e7\u00e3o de impactos significativos na sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho que est\u00e3o diretamente vinculados a suas opera\u00e7\u00f5es, produtos e servi\u00e7os por suas rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios, e seus respectivos perigos e riscos","indicator":["4940"," 5153"],"action":""}}},"403-8":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-8","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Trabalhadores cobertos por um sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e segurna\u00e7a do trabalho","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Se a organiza\u00e7\u00e3o implementou um sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho baseado em exig\u00eancias legais e\/ou normas\/diretrizes reconhecidas:\ni. o n\u00famero e percentual de empregados e trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e3o cobertos por esse sistema;\nii. o n\u00famero e percentual de empregados e trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e3o cobertos por esse sistema que tenha sido auditado internamente;\niii. o n\u00famero e percentual de empregados e trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e3o cobertos por esse sistema que tenha sido auditado internamente ou certificado por uma parte externa.\nB. Se quaisquer trabalhadores foram exclu\u00eddos deste conte\u00fado e, em caso positivo, por que o foram, incluindo no relato os tipos de trabalhadores exclu\u00eddos.\nC. Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados, tais como normas, metodologias e premissas adotadas.","questions":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 403-8, tais como normas, metodologias e premissas adotadas","question_id":null,"source_code":"403-8","source_indicator":{"597":{"question":"N\u00famero total de trabalhadores contratados e subcontratados que est\u00e3o cobertos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho","indicator":["107"," 108"],"action":""},"598":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratados e subcontratados que est\u00e3o cobertos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho","indicator":["393"," 394"],"action":""},"599":{"question":"N\u00famero total de empregados e trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e3o cobertos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho que tenha sido auditado internamente","indicator":["X"],"action":""},"600":{"question":"Percentagem de empregados e trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e3o cobertos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho que tenha sido auditado internamente","indicator":["X"],"action":""},"601":{"question":"N\u00famero total de empregados e trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e3o cobertos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho que tenha sido auditado internamente ou certificado por uma parte externa","indicator":["X"],"action":""},"602":{"question":"Percentagem de empregados e trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o que est\u00e3o cobertos pelo sistema de gest\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho que tenha sido auditado internamente ou certificado por uma parte externa","indicator":["X"],"action":""},"603":{"question":"Exclus\u00e3o ou n\u00e3o de trabalhadores do conte\u00fado tratado no GRI 403-8 e o motivo para tal","indicator":4545,"action":""},"604":{"question":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 403-8, tais como normas, metodologias e premissas adotadas","indicator":["X"],"action":""}}},"403-9":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-9","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Acidentes de trabalho","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Para todos os empregados:\ni. O n\u00famero e \u00edndice de \u00f3bitos resultantes de acidente de trabalho;\nii. O n\u00famero e \u00edndice de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave (exceto \u00f3bitos);\niii. O n\u00famero e \u00edndice de acidentes de trabalho de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria;\niv. Os principais tipos de acidente de trabalho;\nv. O n\u00famero de horas trabalhadas.\nB. Para todos os trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9\ncontrolado pela organiza\u00e7\u00e3o:\ni. O n\u00famero e \u00edndice de \u00f3bitos resultantes de acidente de trabalho;\nii. O n\u00famero e \u00edndice de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave (exceto \u00f3bitos);\niii. O n\u00famero e \u00edndice de acidentes de trabalho de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria;\niv. Os principais tipos de acidente de trabalho;\nv. O n\u00famero de horas trabalhadas.\nC. Os perigos que apresentam risco de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave, incluindo:\ni. como esses perigos foram identificados;\nii. quais desses perigos causaram ou contribu\u00edram para acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio;\niii. as medidas tomadas ou em andamento para eliminar a periculosidade e minimizar os riscos usando a hierarquia de controles.\nD. Quaisquer medidas tomadas ou em andamento para eliminar outros perigos e minimizar os riscos de acidente de trabalho usando a hierarquia de controles.\nE. Se os \u00edndices foram calculados com base em 200.000 ou 1.000.000 de horas trabalhadas\nF. Se quaisquer trabalhadores foram exclu\u00eddos deste conte\u00fado e, em caso positivo, por que o foram, incluindo no relato os tipos de trabalhadores exclu\u00eddos\nG. Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados, tais como normas, metodologias e premissas adotadas.","questions":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 403-9, tais como normas, metodologias e premissas adotadas ","question_id":null,"source_code":"403-9","source_indicator":{"605":{"question":"N\u00famero de \u00f3bitos resultantes de acidentes de trabalho (para trabalhadores contratados e subcontratados)","indicator":["110"," 397"," 401"],"action":""},"606":{"question":"\u00cdndice de \u00f3bitos resultantes de acidente de trabalho","indicator":["X"],"action":""},"607":{"question":"N\u00famero de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave (para trabalhadores contratados e subcontratados)","indicator":["111"," 398"," 402"],"action":""},"608":{"question":"\u00cdndice de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave (exceto \u00f3bitos)","indicator":["X"],"action":""},"609":{"question":"N\u00famero total de acidentes de trabalho de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria (para colaboradores contratados e subcontratados)","indicator":["395"," 399"," 403"],"action":""},"610":{"question":"\u00cdndice de acidentes de trabalho de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria","indicator":["X"],"action":""},"611":{"question":"Principais tipos de acidente de trabalho","indicator":["X"],"action":""},"612":{"question":"N\u00famero de horas trabalhadas","indicator":["X"],"action":""},"613":{"question":"N\u00famero de \u00f3bitos resultantes de acidente de trabalho de trabalhadores n\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":401,"action":""},"614":{"question":"\u00cdndice de \u00f3bitos resultantes de acidente de trabalho","indicator":["X"],"action":""},"615":{"question":"N\u00famero de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave (exceto \u00f3bitos) mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":402,"action":""},"616":{"question":"\u00cdndice de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave (exceto \u00f3bitos)","indicator":["X"],"action":""},"617":{"question":"N\u00famero de acidentes de trabalho de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["395"," 403"],"action":""},"618":{"question":"\u00cdndice de acidentes de trabalho de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria","indicator":["X"],"action":""},"619":{"question":"Principais tipos de acidente de trabalho","indicator":["X"],"action":""},"620":{"question":"N\u00famero de horas trabalhadas","indicator":["X"],"action":""},"621":{"question":"Como foram identificados os perigos que apresentam risco de acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave","indicator":["X"],"action":""},"622":{"question":"Quais perigos causaram ou contribu\u00edram para acidentes de trabalho com consequ\u00eancia grave durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio","indicator":["X"],"action":""},"623":{"question":"Medidas tomadas ou em andamento para eliminar a periculosidade e minimizar riscos de acidente de trabalho com consequ\u00eancia grave usando a hierarquia de controles","indicator":["4311"," 4600"],"action":""},"624":{"question":"Medidas tomadas ou em andamento para eliminar outros perigos e minimizar os riscos de acidente de trabalho usando a hierarquia de controles.","indicator":["4311"," 4600"],"action":""},"625":{"question":"Base de horas trabalhadas usadas nos ind\u00edces no GRI 403-9","indicator":["X"],"action":""},"626":{"question":"Exclus\u00e3o ou n\u00e3o de trabalhadores do conte\u00fado tratado no GRI 403-9 e o motivo para tal","indicator":["X"],"action":""},"627":{"question":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 403-9, tais como normas, metodologias e premissas adotadas ","indicator":["X"],"action":""}}},"403-10":{"category":"GRI 403","subcategory":"GRI 403 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho)","reference":"403-10","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Trabalho","subtitle":"Doen\u00e7as profissionais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Para todos os empregados:\ni. O n\u00famero e \u00edndice de \u00f3bitos resultantes de doen\u00e7as profissionais;\nii. O n\u00famero de casos de doen\u00e7as profissionais de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria;\niii. Os principais tipos de doen\u00e7as profissionais.\nB. Para todos os trabalhadores que n\u00e3o s\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9\ncontrolado pela organiza\u00e7\u00e3o:\ni. O n\u00famero de \u00f3bitos resultantes de doen\u00e7as profissionais;\nii. O n\u00famero de casos de doen\u00e7as profissionais de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria;\niii. Os principais tipos de doen\u00e7as profissionais.\nC. Os perigos que apresentam risco de doen\u00e7as profissionais, incluindo:\ni. como esses perigos foram identificados;\nii. quais desses perigos causaram ou contribu\u00edram para casos de doen\u00e7a profissional durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio;\niii. as medidas tomadas ou em andamento para eliminar a periculosidade e minimizar os riscos usando a hierarquia de controles.\nD. Se quaisquer trabalhadores foram exclu\u00eddos deste conte\u00fado e, em caso positivo, por que o foram, incluindo no relato os tipos de trabalhadores exclu\u00eddos.\nE. Quaisquer informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados, tais como normas, metodologias e premissas adotadas.","questions":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 403-10, tais como normas, metodologias e premissas adotadas","question_id":null,"source_code":"403-10","source_indicator":{"628":{"question":"N\u00famero total de doen\u00e7as profissionais reportadas que resultaram em \u00f3bito (para trabalhadores contratados e subcontratados)","indicator":["113"," 4616"," 4322"],"action":""},"629":{"question":"\u00cdndice de \u00f3bitos resultantes de doen\u00e7as profissionais","indicator":["X"],"action":""},"630":{"question":"N\u00famero total de doen\u00e7as profissionais de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria reportadas (para trabalhadores contratados e subcontratados)","indicator":404,"action":""},"631":{"question":"Principais tipos de doen\u00e7as profissionais","indicator":["X"],"action":""},"632":{"question":"N\u00famero de \u00f3bitos resultantes de doen\u00e7as profissionais de trabalhadores n\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":4322,"action":""},"633":{"question":"N\u00famero de casos  de doen\u00e7as profissionais de comunica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de trabalhadores n\u00e3o empregados mas cujo trabalho e\/ou local de trabalho \u00e9 controlado pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":410,"action":""},"634":{"question":"Principais tipos de doen\u00e7as profissionais","indicator":["X"],"action":""},"635":{"question":"Como foram identificados os perigos que apresentam risco de doen\u00e7as profissionais","indicator":["X"],"action":""},"636":{"question":"Quais perigos que apresentam riscos de doen\u00e7as profissionais causaram ou contribu\u00edram para casos delas durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio","indicator":["X"],"action":""},"637":{"question":"Medidas tomadas ou em andamento para eliminar a periculosidade e minimizar os riscos usando a hierarquia de controles","indicator":["4326"," 4620"],"action":""},"638":{"question":"Exclus\u00e3o ou n\u00e3o de trabalhadores do conte\u00fado tratado no GRI 403-10 e o motivo para tal","indicator":["X"],"action":""},"639":{"question":"Informa\u00e7\u00f5es contextuais necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o de como os dados foram compilados no GRI 403-10, tais como normas, metodologias e premissas adotadas","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 404":{"GRI 404 (Capacita\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o)":{"404-1":{"category":"GRI 404","subcategory":"GRI 404 (Capacita\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o)","reference":"404-1","title":"Capacita\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o","subtitle":"M\u00e9dia de horas de forma\u00e7\u00e3o,por ano, por colaborador, discriminadas por categoria de fun\u00e7\u00f5es","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o realizada pelos empregados da organiza\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo\ncoberto pelo relat\u00f3rio, discriminada por:\ni. g\u00eanero;\nii. categoria funcional.","questions":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por categoria funcional","question_id":null,"source_code":"404-1","source_indicator":{"640":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador contratado","indicator":411,"action":""},"641":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador contratado do g\u00e9nero feminino","indicator":412,"action":""},"642":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador contratado do g\u00e9nero masculino","indicator":413,"action":""},"643":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador contratado do g\u00e9nero outro","indicator":414,"action":""},"644":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador subcontratado","indicator":675,"action":""},"645":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador subcontratado do g\u00e9nero feminino","indicator":676,"action":""},"646":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador subcontratado do g\u00e9nero masculino","indicator":677,"action":""},"647":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por trabalhador subcontratado do g\u00e9nero outro","indicator":678,"action":""},"648":{"question":"M\u00e9dia de horas de capacita\u00e7\u00e3o por categoria funcional","indicator":["X"],"action":""}}},"404-2":{"category":"GRI 404","subcategory":"GRI 404 (Capacita\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o)","reference":"404-2","title":"Capacita\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o","subtitle":"Programas de aperfei\u00e7oamento de compet\u00eancias dos empregados e de assist\u00eancia para transi\u00e7\u00e3o de carreira","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Tipo e escopo de programas implementados e de assist\u00eancia prestada para aperfei\u00e7oar as compet\u00eancias dos empregados.\nB. Programas de assist\u00eancia para transi\u00e7\u00e3o de carreira oferecidos visando facilitar a empregabilidade continuada e a gest\u00e3o de final de carreira devido a aposentadoria ou rescis\u00e3o do contrato de trabalho.","questions":"Programas de assist\u00eancia para transi\u00e7\u00e3o de carreira oferecidos visando facilitar a empregabilidade continuada e a gest\u00e3o de final de carreira devido a aposentadoria ou rescis\u00e3o do contrato de trabalho","question_id":null,"source_code":"404-2","source_indicator":{"649":{"question":"Tipo e \u00e2mbito de programas implementados e de assist\u00eancia prestada para aperfei\u00e7oar as compet\u00eancias dos empregados","indicator":["4532"," 4533"," 4534"," 4535"],"action":""},"650":{"question":"Programas de assist\u00eancia para transi\u00e7\u00e3o de carreira oferecidos visando facilitar a empregabilidade continuada e a gest\u00e3o de final de carreira devido a aposentadoria ou rescis\u00e3o do contrato de trabalho","indicator":["4446"," 4286"],"action":""}}},"404-3":{"category":"GRI 404","subcategory":"GRI 404 (Capacita\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o)","reference":"404-3","title":"Capacita\u00e7\u00e3o e Educa\u00e7\u00e3o","subtitle":"% de empregados que recebem avalia\u00e7\u00f5es regulares de desempenho e desenvolvimento de carreira","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual do total de empregados, discriminados por g\u00eanero e categoria funcional, que receberam avalia\u00e7\u00e3o regular de desempenho e de desenvolvimento de carreira durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio.","questions":"Percentagem de trabalhadores subcontratados do g\u00e9nero outro que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","question_id":null,"source_code":"404-3","source_indicator":{"651":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratados que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":416,"action":""},"652":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratados do g\u00e9nero feminino que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":417,"action":""},"653":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratados do g\u00e9nero masculino que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":418,"action":""},"654":{"question":"Percentagem de trabalhadores contratados do g\u00e9nero outro que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":419,"action":""},"655":{"question":"Percentagem de trabalhadores subcontratados que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":689,"action":""},"656":{"question":"Percentagem de trabalhadores subcontratados do g\u00e9nero feminino que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":690,"action":""},"657":{"question":"Percentagem de trabalhadores subcontratados do g\u00e9nero masculino que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":691,"action":""},"658":{"question":"Percentagem de trabalhadores subcontratados do g\u00e9nero outro que receberam uma avalia\u00e7\u00e3o de desempenho regular","indicator":692,"action":""}}}}},"GRI 405":{"GRI 405 (Diversidade e Igualdade de Oportunidades)":{"405-1":{"category":"GRI 405","subcategory":"GRI 405 (Diversidade e Igualdade de Oportunidades)","reference":"405-1","title":"Diversidade e igualdade de oportunidades","subtitle":"Diversidade em \u00f3rg\u00e3os de governan\u00e7a e empregados","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual de indiv\u00edduos que integram os \u00f3rg\u00e3os de governan\u00e7a da organiza\u00e7\u00e3o em cada uma das\nseguintes categorias de diversidade:\ni. G\u00eanero;\nii. Faixa et\u00e1ria: abaixo de 30 anos, de 30 a 50 anos, acima de 50 anos;\niii. Outros indicadores de diversidade, quando relevantes (tais como minorias ou grupos\n vulner\u00e1veis).\nB. Percentual de empregados por categoria funcional em cada uma das seguintes categorias de diversidade:\ni. G\u00eanero;\nii. Faixa et\u00e1ria: abaixo de 30 anos, de 30 a 50 anos, acima de 50 anos;\niii. Outros indicadores de diversidade, quando relevantes (tais como minorias ou grupos vulner\u00e1veis).","questions":"Percentagem de pessoas por categoria funcional que fazem parte de outros grupos de diversidade relevantes","question_id":null,"source_code":"405-1","source_indicator":{"659":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a do g\u00e9nero feminino","indicator":445,"action":""},"660":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a do g\u00e9nero masculino","indicator":446,"action":""},"661":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a do g\u00e9nero outro","indicator":447,"action":""},"662":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a com menos de 30 anos","indicator":442,"action":""},"663":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a entre 30 e 50 anos","indicator":443,"action":""},"664":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a com mais de 50 anos","indicator":444,"action":""},"665":{"question":"Percentagem de membros do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a que fazem parte de outros grupos de diversidade relevantes","indicator":["2171"," 2172"],"action":""},"666":{"question":"Percentagem de pessoas por categoria funcional do g\u00e9nero feminino","indicator":["451"," 457"," 721"," 724"," 747"," 750"],"action":""},"667":{"question":"Percentagem de pessoas por categoria funcional do g\u00e9nero masculino","indicator":["452"," 458"," 722"," 725"," 748"," 751"],"action":""},"668":{"question":"Percentagem de pessoas por categoria funcional do g\u00e9nero outro","indicator":["453"," 459"," 723"," 726"," 749"," 752"],"action":""},"669":{"question":"Percentagem de pessoas por categoria funcional com menos de 30 anos","indicator":["709"," 712"," 735"," 738"," 448"," 454"],"action":""},"670":{"question":"Percentagem de pessoas por categoria funcional entre 30 e 50 anos","indicator":["449"," 455"," 710"," 713"," 736"," 739"],"action":""},"671":{"question":"Percentagem de pessoas por categoria funcional com mais de 50 anos","indicator":["450"," 456"," 711"," 714"," 737"," 740"],"action":""},"672":{"question":"Percentagem de pessoas por categoria funcional que fazem parte de outros grupos de diversidade relevantes","indicator":["X"],"action":""}}},"405-2":{"category":"GRI 405","subcategory":"GRI 405 (Diversidade e Igualdade de Oportunidades)","reference":"405-2","title":"Diversidade e igualdade de oportunidades","subtitle":"Propor\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio base e a remunera\u00e7\u00e3o recebidos pelas mulheres e queles recebidos pelos homens","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Propor\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio-base e a remunera\u00e7\u00e3o recebidos pelas mulheres e aqueles recebidos pelos homens para cada categoria funcional, por unidades operacionais importantes.","questions":"Propor\u00e7\u00e3o entre a remunera\u00e7\u00e3o recebidos pelas mulheres e aqueles recebidos pelos homens subcontratados em cargos executivos","question_id":null,"source_code":"405-2","source_indicator":{"673":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre a remunera\u00e7\u00e3o recebidos pelas mulheres e aqueles recebidos pelos homens contratados em cargos de lideran\u00e7a","indicator":["470"," 471"],"action":""},"674":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre a remunera\u00e7\u00e3o recebidos pelas mulheres e aqueles recebidos pelos homens contratados em cargos executivos","indicator":["464"," 465"],"action":""},"675":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre a remunera\u00e7\u00e3o recebidos pelas mulheres e aqueles recebidos pelos homens subcontratados em cargos de lideran\u00e7a","indicator":["763"," 764"],"action":""},"676":{"question":"Propor\u00e7\u00e3o entre a remunera\u00e7\u00e3o recebidos pelas mulheres e aqueles recebidos pelos homens subcontratados em cargos executivos","indicator":["757"," 758"],"action":""}}}}},"GRI 406":{"GRI 406 (N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o)":{"406-1":{"category":"GRI 406","subcategory":"GRI 406 (N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o)","reference":"406-1","title":"N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o","subtitle":"Casos de discrimina\u00e7\u00e3o e medidas tomadas","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de casos de discrimina\u00e7\u00e3o ocorridos durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio.\nB. Situa\u00e7\u00e3o atual dos casos e as provid\u00eancias tomadas com refer\u00eancia ao seguinte:\ni. A organiza\u00e7\u00e3o analisou o caso;\nii. Planos de repara\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo implementados;\niii. Planos de repara\u00e7\u00e3o foram implementados e seus resultados analisados por meio de processos rotineiros de an\u00e1lise da gest\u00e3o interna;\niv. O caso n\u00e3o est\u00e1 mais sujeito a medidas corretivas","questions":"Casos de discrimina\u00e7\u00e3o em que a atualiza\u00e7\u00e3o mais recente \u00e9: o caso n\u00e3o est\u00e1 mais sujeito a medidas corretivas","question_id":null,"source_code":"406-1","source_indicator":{"677":{"question":"N\u00famero de den\u00fancias reportadas por: Discrimina\u00e7\u00e3o","indicator":115,"action":""},"678":{"question":"Casos de discrimina\u00e7\u00e3o em que a atualiza\u00e7\u00e3o mais recente \u00e9: a organiza\u00e7\u00e3o analizou o caso","indicator":4861,"action":""},"679":{"question":"Casos de discrimina\u00e7\u00e3o em que a atualiza\u00e7\u00e3o mais recente \u00e9: planos de repara\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo implementados","indicator":4863,"action":""},"680":{"question":"Casos de discrimina\u00e7\u00e3o em que a atualiza\u00e7\u00e3o mais recente \u00e9: planos de repara\u00e7\u00e3o foram implementados e seus resultados analisados por meio de processos roineiros de an\u00e1lise de gest\u00e3o interna","indicator":["X"],"action":""},"681":{"question":"Casos de discrimina\u00e7\u00e3o em que a atualiza\u00e7\u00e3o mais recente \u00e9: o caso n\u00e3o est\u00e1 mais sujeito a medidas corretivas","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 407":{"GRI 407 (Liberdade Sindical e Negocia\u00e7\u00e3o Coletiva)":{"407-1":{"category":"GRI 407","subcategory":"GRI 407 (Liberdade Sindical e Negocia\u00e7\u00e3o Coletiva)","reference":"407-1","title":"Liberdade Sindical e negocia\u00e7\u00e3o coletiva","subtitle":"Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores em que o direito \u00e0 liberdade sindical e \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva pode estar em risco","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores em que o direito dos trabalhadores de exercer liberdade sindical ou negocia\u00e7\u00e3o coletiva pode estar sendo violado ou h\u00e1 risco significativo de viola\u00e7\u00e3o, discriminados por:\n i. tipo de opera\u00e7\u00e3o (ex.: f\u00e1brica) e fornecedor;\n ii. pa\u00edses ou \u00e1reas geogr\u00e1ficas com opera\u00e7\u00f5es e fornecedores considerados em situa\u00e7\u00e3o de risco.\nB. Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o no per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio no sentido de apoiar a liberdade de associa\u00e7\u00e3o e a negocia\u00e7\u00e3o coletiva.","questions":"Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o no per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio no sentido de apoiar a liberdade de associa\u00e7\u00e3o e a negocia\u00e7\u00e3o coletiva","question_id":null,"source_code":"407-1","source_indicator":{"682":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es em que o direito dos trabalhadores de exercer liberdade sindical ou negocia\u00e7\u00e3o coletiva pode estar sendo violado ou h\u00e1 risco significativo de viola\u00e7\u00e3o, por tipo de opera\u00e7\u00e3o ","indicator":["X"],"action":""},"683":{"question":"Fornecedores em que o direito dos trabalhadores de exercer liberdade sindical ou negocia\u00e7\u00e3o coletiva pode estar sendo violado ou h\u00e1 risco significativo de viola\u00e7\u00e3o, por tipo de fornecedor","indicator":["X"],"action":""},"684":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores em que o direito dos trabalhadores de exercer liberdade sindical ou negocia\u00e7\u00e3o coletiva pode estar sendo violado ou h\u00e1 risco significativo de viola\u00e7\u00e3o, por pa\u00eds","indicator":["X"],"action":""},"685":{"question":"Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o no per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio no sentido de apoiar a liberdade de associa\u00e7\u00e3o e a negocia\u00e7\u00e3o coletiva","indicator":["4367"," 4289"],"action":""}}}}},"GRI 408":{"GRI 408 (Trabalho Infantil)":{"408-1":{"category":"GRI 408","subcategory":"GRI 408 (Trabalho Infantil)","reference":"408-1","title":"Trabalho Infantil","subtitle":"Opera\u00e7\u00f5es e fonecedores com risco significativo de casos de trabalho infantil","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de:\n i. trabalho infantil;\n ii. trabalhadores jovens expostos a trabalho perigoso.\nB. Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho infantil, discriminados por:\n i. tipo de opera\u00e7\u00e3o (ex.: f\u00e1brica) e fornecedor;\n ii. pa\u00edses ou \u00e1reas geogr\u00e1ficas com opera\u00e7\u00f5es e fornecedores considerados em situa\u00e7\u00e3o de risco.\nC. Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio para contribuir para a efetiva aboli\u00e7\u00e3o do trabalho infantil.","questions":"Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio para contribuir para a efetiva aboli\u00e7\u00e3o do trabalho infantil","question_id":null,"source_code":"408-1","source_indicator":{"686":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho infantil","indicator":["5099"," 2157"," 2158"," 2617"," 2618"],"action":""},"687":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalhadores jovens expostos a trabalho perigoso","indicator":5099,"action":""},"688":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho infantil, por tipo de opera\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"689":{"question":"Fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho infantil, por tipo de fornecedor","indicator":["X"],"action":""},"690":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho infantil, por pa\u00eds","indicator":["X"],"action":""},"691":{"question":"Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio para contribuir para a efetiva aboli\u00e7\u00e3o do trabalho infantil","indicator":["4838"," 4839"," 4843"," 4840"," 1732"," 2036"," 4836"," 4837"," 5053"],"action":""}}}}},"GRI 409":{"GRI 409 (Trabalho For\u00e7ado ou An\u00e1logo ao Escravo)":{"409-1":{"category":"GRI 409","subcategory":"GRI 409 (Trabalho For\u00e7ado ou An\u00e1logo ao Escravo)","reference":"409-1","title":"Trabalho For\u00e7ado ou An\u00e1logo ao escravo","subtitle":"Opera\u00e7\u00f5es e fonecedores com risco significativo de casos de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo, discriminados por:\n i. tipo de opera\u00e7\u00e3o (ex.: f\u00e1brica) e fornecedor;\n ii. pa\u00edses ou \u00e1reas geogr\u00e1ficas com opera\u00e7\u00f5es e fornecedores considerados em situa\u00e7\u00e3o de risco\nB. Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio para contribuir para a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo.","questions":"Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio para contribuir para a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo","question_id":null,"source_code":"409-1","source_indicator":{"692":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo, por tipo de opera\u00e7\u00e3o","indicator":2617,"action":""},"693":{"question":"Fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo, por tipo de fornecedor","indicator":2618,"action":""},"694":{"question":"Opera\u00e7\u00f5es e fornecedores que podem apresentar riscos significativos de ocorr\u00eancia de casos de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo, por pa\u00eds","indicator":["X"],"action":""},"695":{"question":"Medidas tomadas pela organiza\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio para contribuir para a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de trabalho for\u00e7ado ou an\u00e1logo ao escravo","indicator":["4838"," 4839"," 4843"," 4840"," 5101"," 1732"," 2036"," 4836"," 4837"," 5056"],"action":""}}}}},"GRI 410":{"GRI 410 (Pr\u00e1ticas de Seguran\u00e7a)":{"410-1":{"category":"GRI 410","subcategory":"GRI 410 (Pr\u00e1ticas de Seguran\u00e7a)","reference":"410-1","title":"Pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a","subtitle":"Pessoal de seguran\u00e7a capacitado em pol\u00edticas ou procedimentos de direitos humanos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual do pessoal de seguran\u00e7a que recebeu capacita\u00e7\u00e3o formal nas pol\u00edticas ou nos procedimentos espec\u00edficos da organiza\u00e7\u00e3o em direitos humanos e sua aplica\u00e7\u00e3o na seguran\u00e7a.\nB. Se os requisitos de capacita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se aplicam a empresas contratadas que fornecem pessoal de seguran\u00e7a.","questions":"Aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dos requisitos de capacita\u00e7\u00e3o \u00e0 empresas contratadas que fornecem pessoal de seguran\u00e7a","question_id":null,"source_code":"410-1","source_indicator":{"696":{"question":"Percentagem de pessoas de seguran\u00e7a da organiza\u00e7\u00e3o que recebeu forma\u00e7\u00e3o nas pol\u00edticas e procedimentos da organiza\u00e7\u00e3o em direitos humanos","indicator":474,"action":""},"697":{"question":"Aplica\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o dos requisitos de capacita\u00e7\u00e3o \u00e0 empresas contratadas que fornecem pessoal de seguran\u00e7a","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 411":{"GRI 411 (Direitos de Povos Ind\u00edgenas)":{"411-1":{"category":"GRI 411","subcategory":"GRI 411 (Direitos de Povos Ind\u00edgenas)","reference":"411-1","title":"Direitos de povos Ind\u00edgenas","subtitle":"Casos de viola\u00e7\u00e3o de direitos de povos ind\u00edgenas","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de casos identificados de viola\u00e7\u00f5es de direitos dos povos ind\u00edgenas durante o per\u00edodo coberto pelo relat\u00f3rio.\nB. Situa\u00e7\u00e3o atual dos casos e as provid\u00eancias tomadas com refer\u00eancia ao seguinte:\n i. A organiza\u00e7\u00e3o analisou o caso;\n ii. Planos de repara\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo implementados;\n iii. Planos de repara\u00e7\u00e3o foram implementados e seus resultados analisados por meio de processos rotineiros de an\u00e1lise da gest\u00e3o interna;\n iv. O caso n\u00e3o est\u00e1 mais sujeito a medidas corretivas.","questions":"Casos identificados de viola\u00e7\u00f5es de direitos de povos ind\u00edgenas em que: o caso n\u00e3o est\u00e1 mais sujeito a medidas corretivas","question_id":null,"source_code":"411-1","source_indicator":{"698":{"question":"N\u00famero total de casos identificados de viola\u00e7\u00f5es de direitos de povos ind\u00edgenas","indicator":2159,"action":""},"699":{"question":"Casos identificados de viola\u00e7\u00f5es de direitos de povos ind\u00edgenas em que: a organiza\u00e7\u00e3o analisou o caso","indicator":["X"],"action":""},"700":{"question":"Casos identificados de viola\u00e7\u00f5es de direitos de povos ind\u00edgenas em que: planos de repara\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo implementados","indicator":["X"],"action":""},"701":{"question":"Casos identificados de viola\u00e7\u00f5es de direitos de povos ind\u00edgenas em que: planos de repara\u00e7\u00e3o foram implementados e seus resultados analisados por meio de processos rotineiros de an\u00e1lise da gest\u00e3o interna","indicator":["X"],"action":""},"702":{"question":"Casos identificados de viola\u00e7\u00f5es de direitos de povos ind\u00edgenas em que: o caso n\u00e3o est\u00e1 mais sujeito a medidas corretivas","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 412":{"GRI 412 (Avalia\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos)":{"412-1":{"category":"GRI 412","subcategory":"GRI 412 (Avalia\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos)","reference":"412-1","title":"Avalia\u00e7\u00e3o de direitos humanos","subtitle":"Opera\u00e7\u00f5es submetidas a avalia\u00e7\u00f5es de direitos humanos ou de impacto nos direitos humanos","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total e percentual de opera\u00e7\u00f5es que tenham sido submetidas a avalia\u00e7\u00f5es de direitos humanos ou avalia\u00e7\u00f5es de impacto nos direitos humanos, discriminadas por pa\u00eds.","questions":"Percentagem de opera\u00e7\u00f5es submetidas a avalia\u00e7\u00f5es de direitos humanos ou de impacto nos direitos humanos, por pa\u00eds","question_id":null,"source_code":"412-1","source_indicator":{"703":{"question":"N\u00famero de opera\u00e7\u00f5es submetidas a avalia\u00e7\u00f5es de direitos humanos ou de impacto nos direitos humanos","indicator":475,"action":""},"704":{"question":"N\u00famero de opera\u00e7\u00f5es submetidas a avalia\u00e7\u00f5es de direitos humanos ou de impacto nos direitos humanos, por pa\u00eds","indicator":["X"],"action":""},"705":{"question":"Percentagem de opera\u00e7\u00f5es submetidas a avalia\u00e7\u00f5es de direitos humanos ou de impacto nos direitos humanos","indicator":476,"action":""},"706":{"question":"Percentagem de opera\u00e7\u00f5es submetidas a avalia\u00e7\u00f5es de direitos humanos ou de impacto nos direitos humanos, por pa\u00eds","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 413":{"GRI 413 (Comunidades Locais)":{"413-1":{"category":"GRI 413","subcategory":"GRI 413 (Comunidades Locais)","reference":"413-1","title":"Comunidades locais","subtitle":"Opera\u00e7\u00f5es com programas de envolvimento das comunidades locais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual de opera\u00e7\u00f5es que implementaram engajamento, avalia\u00e7\u00f5es de impacto e\/ou programas\nde desenvolvimento voltados \u00e0 comunidade local, incluindo, entre outros, o uso de:\n i. avalia\u00e7\u00f5es de impacto social, inclusive avalia\u00e7\u00f5es de impacto de g\u00eanero, com base em\n processos participativos;\n ii. avalia\u00e7\u00f5es de impacto ambiental e monitoramento cont\u00ednuo;\n iii. divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos resultados das avalia\u00e7\u00f5es de impacto ambiental e social;\n iv. programas de desenvolvimento local baseados nas necessidades de comunidades locais;\n v. planos de engajamento de stakeholders baseados em mapeamentos dessas partes;\n vi. comit\u00eas e processos de consulta ampla \u00e0 comunidade local incluindo grupos vulner\u00e1veis;\n vii. conselhos de trabalho, comiss\u00f5es de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho e outras entidades\n representativas de trabalhadores para discutir impactos;\n viii. processos formais de queixas por parte de comunidades locais.","questions":"Percentagem de opera\u00e7\u00f5es que desenvolveram iniciativas de impacto na comunidade","question_id":null,"source_code":"413-1","source_indicator":{"707":{"question":"N\u00famero de opera\u00e7\u00f5es que desenvolveram iniciativas de impacto na comunidade","indicator":484,"action":""},"708":{"question":"Percentagem de opera\u00e7\u00f5es que desenvolveram iniciativas de impacto na comunidade","indicator":485,"action":""}}},"413-2":{"category":"GRI 413","subcategory":"GRI 413 (Comunidades Locais)","reference":"413-2","title":"Comunidades locais","subtitle":"Opera\u00e7\u00f5es com impactos negativos significativos reais e potenciais nas comunidades locais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Opera\u00e7\u00f5es com impactos negativos significativos reais e potenciais nas comunidades locais, incluindo:\n i. a localiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es;\n ii. os impactos negativos reais e potenciais das opera\u00e7\u00f5es.","questions":"Descri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es com impactos negativos significativos potenciais nas comunidades locais e sua localiza\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"413-2","source_indicator":{"709":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es com impactos negativos significativos reais nas comunidades locais e sua localiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""},"710":{"question":"Descri\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es com impactos negativos significativos potenciais nas comunidades locais e sua localiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 414":{"GRI 414 (Avalia\u00e7\u00e3o Social de Fornecedores)":{"414-1":{"category":"GRI 414","subcategory":"GRI 414 (Avalia\u00e7\u00e3o Social de Fornecedores)","reference":"414-1","title":"Avalia\u00e7\u00e3o social de fornecedores","subtitle":"Novos fornecedores selecionados com base em crit\u00e9rios sociais","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual de novos fornecedores selecionados com base em crit\u00e9rios sociais.","questions":"Percentagem de novos fornecedores selecionados com base em crit\u00e9rios sociais","question_id":null,"source_code":"414-1","source_indicator":{"711":{"question":"Percentagem de novos fornecedores selecionados com base em crit\u00e9rios sociais","indicator":488,"action":""}}},"414-2":{"category":"GRI 414","subcategory":"GRI 414 (Avalia\u00e7\u00e3o Social de Fornecedores)","reference":"414-2","title":"Avalia\u00e7\u00e3o social de fornecedores","subtitle":"Impactos sociais negativos na cadeia de fornecedores e medidas tomadas","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero de fornecedores avaliados com rela\u00e7\u00e3o aos impactos sociais.\nB. N\u00famero de fornecedores identificados como causadores de impactos sociais negativos reais e potenciais.\nC. Impactos sociais negativos significativos \u2013 reais e potenciais \u2013 identificados na cadeia de fornecedores\nD. Percentual de fornecedores identificados como causadores de impactos sociais negativos \u2013 reais e potenciais \u2013 com os quais foram acordadas melhorias como decorr\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o realizada.\nE. Percentual de fornecedores identificados como causadores de impactos sociais negativos significativos \u2013 reais e potenciais \u2013 com os quais a organiza\u00e7\u00e3o encerrou as rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cios em decorr\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o e as raz\u00f5es que motivaram esse encerramento.","questions":"N\u00famero de fornecedores identificados como causadores de impactos sociais negativos com os quais a organiza\u00e7\u00e3o encerrou as rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio","question_id":null,"source_code":"414-2","source_indicator":{"712":{"question":"N\u00famero de fornecedores avaliados com rela\u00e7\u00e3o aos impactos sociais","indicator":142,"action":""},"713":{"question":"N\u00famero de fornecedores identificados como causadores de impactos sociais negativos","indicator":143,"action":""},"714":{"question":"Impactos sociais negativos significativos reais identificados na cadeia de fornecedores","indicator":["X"],"action":""},"715":{"question":"Impactos sociais negativos significativos potenciais identificados na cadeia de fornecedores","indicator":["X"],"action":""},"716":{"question":"N\u00famero de fornecedores identificados como causadores de impactos sociais negativos com os quais foram acordados melhorias como decorr\u00eancia da avalia\u00e7\u00e3o realizada","indicator":144,"action":""},"717":{"question":"N\u00famero de fornecedores identificados como causadores de impactos sociais negativos com os quais a organiza\u00e7\u00e3o encerrou as rela\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio","indicator":145,"action":""}}}}},"GRI 415":{"GRI 415 (Pol\u00edticas P\u00fablicas)":{"415-1":{"category":"GRI 415","subcategory":"GRI 415 (Pol\u00edticas P\u00fablicas)","reference":"415-1","title":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","subtitle":"Contribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Valor monet\u00e1rio total de contribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas financeiras ou de outra natureza feitas direta e indiretamente pela organiza\u00e7\u00e3o, discriminadas por pa\u00eds e destinat\u00e1rio\/benefici\u00e1rio.\nB. Se aplic\u00e1vel, como o valor monet\u00e1rio das contribui\u00e7\u00f5es de outra natureza foi estimado.","questions":"M\u00e9todo de estimativa do valor monet\u00e1rio total de contribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas financeiras ou de outra natureza feitas direta ou indiretamente pela organiza\u00e7\u00e3o","question_id":null,"source_code":"415-1","source_indicator":{"718":{"question":"Valor monet\u00e1rio total de contribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas financeiras ou de outra natureza feitas direta ou indiretamente pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":491,"action":""},"719":{"question":"M\u00e9todo de estimativa do valor monet\u00e1rio total de contribui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas financeiras ou de outra natureza feitas direta ou indiretamente pela organiza\u00e7\u00e3o","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 416":{"GRI 416 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Consumidor)":{"416-1":{"category":"GRI 416","subcategory":"GRI 416 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Consumidor)","reference":"416-1","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Consumidor","subtitle":"Avalia\u00e7\u00e3o dos impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a causados por categorias de produtos e servi\u00e7os","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Percentual de categorias significativas de produtos e servi\u00e7os para as quais s\u00e3o avaliados impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a em busca de melhorias.","questions":"Percentagem de categorias significativas de produtos e servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o que foram avaliados os seus impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a em busca de melhorias","question_id":null,"source_code":"416-1","source_indicator":{"720":{"question":"Percentagem de categorias significativas de produtos e servi\u00e7os da organiza\u00e7\u00e3o que foram avaliados os seus impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a em busca de melhorias","indicator":494,"action":""}}},"416-2":{"category":"GRI 416","subcategory":"GRI 416 (Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Consumidor)","reference":"416-2","title":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a do Consumidor","subtitle":"Casos de n\u00e3o conformidade em rela\u00e7\u00e3o aos impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a causados por produtos e servi\u00e7os","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o aos\nimpactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a causados por produtos e servi\u00e7os durante o per\u00edodo coberto pelo\nrelat\u00f3rio, discriminados por:\n i. casos de n\u00e3o conformidade com leis que resultaram em multa ou penalidade;\n ii. casos de n\u00e3o conformidade com leis que resultaram em advert\u00eancia;\n iii. casos de n\u00e3o conformidade com c\u00f3digos volunt\u00e1rios.\nB. Se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver identificado nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios, uma breve declara\u00e7\u00e3o desse fato ser\u00e1 suficiente.","questions":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1riosno contexto do GRI 416-2","question_id":null,"source_code":"416-2","source_indicator":{"721":{"question":"N\u00famero total de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o aos na sa\u00fade e seguran\u00e7a causados por produtos e servi\u00e7os","indicator":767,"action":""},"722":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis em rela\u00e7\u00e3o aos impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a causados por produtos ou servi\u00e7os que resultaram em: Multa","indicator":44,"action":""},"723":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis em rela\u00e7\u00e3o aos impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a causados por produtos ou servi\u00e7os que resultaram em: Advert\u00eancia","indicator":45,"action":""},"724":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o aos impactos na sa\u00fade e seguran\u00e7a causados por produtos ou servi\u00e7os","indicator":46,"action":""},"725":{"question":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1riosno contexto do GRI 416-2","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 417":{"GRI 417 (Marketing e Rotulagem)":{"417-1":{"category":"GRI 417","subcategory":"GRI 417 (Marketing e Rotulagem)","reference":"417-1","title":"Marketing e Rotulagem","subtitle":"Requisitos para informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos e servi\u00e7os","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Se os seguintes tipos de informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o exigidos pelos procedimentos da organiza\u00e7\u00e3o relativos a informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos e servi\u00e7os:\n i. Origem de componentes do produto ou servi\u00e7o;\n ii. Conte\u00fado, particularmente de subst\u00e2ncias que possam causar impacto ambiental ou social;\n iii. Uso seguro do produto ou servi\u00e7o;\n iv. Disposi\u00e7\u00e3o do produto e impactos ambientais ou sociais;\n v. Outras informa\u00e7\u00f5es (explique).\nB. Percentual de categorias significativas de produtos ou servi\u00e7os abrangidas pelos procedimentos da organiza\u00e7\u00e3o e avaliadas quanto \u00e0 conformidade com esses procedimentos.","questions":"Percentagem de categorias significativas de produtos ou servi\u00e7os abrangidas pelos procedimentos da organiza\u00e7\u00e3o e avaliadas quanto \u00e0 conformidade com esses procedimentos.","question_id":null,"source_code":"417-1","source_indicator":{"726":{"question":"Lista de inform\u00e7\u00f5es exigidas pelos procedimentos da organiza\u00e7\u00e3o relativos a informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos e servi\u00e7os","indicator":["4908"," 4910"," 4911"," 4913"," 4915"],"action":""},"727":{"question":"Percentagem de categorias significativas de produtos ou servi\u00e7os abrangidas pelos procedimentos da organiza\u00e7\u00e3o e avaliadas quanto \u00e0 conformidade com esses procedimentos.","indicator":["X"],"action":""}}},"417-2":{"category":"GRI 417","subcategory":"GRI 417 (Marketing e Rotulagem)","reference":"417-2","title":"Marketing e Rotulagem","subtitle":"Casos de n\u00e3o conformidade em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos e servi\u00e7os","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos e servi\u00e7os, discriminados por:\n i. casos de n\u00e3o conformidade com leis que resultaram em multa ou penalidade;\n ii. casos de n\u00e3o conformidade com leis que resultaram em advert\u00eancia;\n iii. casos de n\u00e3o conformidade com c\u00f3digos volunt\u00e1rios.\nB. Se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver identificado nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios, uma breve declara\u00e7\u00e3o desse fato ser\u00e1 suficiente.","questions":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios no contexto do GRI 417-2","question_id":null,"source_code":"417-2","source_indicator":{"728":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos ou servi\u00e7os, que resultaram: Multas","indicator":47,"action":""},"729":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos ou servi\u00e7os, que resultaram: Advert\u00eancias","indicator":48,"action":""},"730":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00f5es e rotulagem de produtos ou servi\u00e7os","indicator":49,"action":""},"731":{"question":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios no contexto do GRI 417-2","indicator":["X"],"action":""}}},"417-3":{"category":"GRI 417","subcategory":"GRI 417 (Marketing e Rotulagem)","reference":"417-3","title":"Marketing e Rotulagem","subtitle":"Casos de n\u00e3o conformidade em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o e marketing","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o\na comunica\u00e7\u00e3o de marketing, inclusive publicidade, promo\u00e7\u00e3o e patroc\u00ednio, discriminados por:\n i. casos de n\u00e3o conformidade com leis que resultaram em multa ou penalidade;\n ii. casos de n\u00e3o conformidade com leis que resultaram em advert\u00eancia;\n iii. casos de n\u00e3o conformidade com c\u00f3digos volunt\u00e1rios.\nB. Se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver identificado nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios, uma breve declara\u00e7\u00e3o desse fato ser\u00e1 suficiente.","questions":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios no contexto do GRI 417-3","question_id":null,"source_code":"417-3","source_indicator":{"732":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o de marketing, que resultaram: Multas","indicator":495,"action":""},"733":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o de marketing, que resultaram: Advert\u00eancias","indicator":496,"action":""},"734":{"question":"N\u00famero de casos de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o de marketing","indicator":497,"action":""},"735":{"question":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou c\u00f3digos volunt\u00e1rios no contexto do GRI 417-3","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 418":{"GRI 418 (Privacidade do cliente)":{"418-1":{"category":"GRI 418","subcategory":"GRI 418 (Privacidade do cliente)","reference":"418-1","title":"Privacidade do cliente","subtitle":"Queixas comprovadas relativas a viola\u00e7\u00e3o da privacidade e perda de dados de clientes","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. N\u00famero total de queixas comprovadas relativas a viola\u00e7\u00e3o da privacidade do cliente,\ncategorizadas por:\n i. queixas recebidas de partes externas e comprovadas pela organiza\u00e7\u00e3o;\n ii. queixas de ag\u00eancias reguladoras.\nB. N\u00famero total de vazamentos, furtos ou perdas de dados de clientes que foram identificados\nC. Se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver identificado nenhuma queixa comprovada, uma breve declara\u00e7\u00e3o desse fato ser\u00e1 suficiente.","questions":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhuma queixa comprovada no contexto do GRI 418-1","question_id":null,"source_code":"418-1","source_indicator":{"736":{"question":"N\u00famero de queixas recebidas relativamente \u00e0 viola\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de privacidade","indicator":52,"action":""},"737":{"question":"N\u00famero de queixas tratadas relativamente \u00e0 viola\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de privacidade","indicator":53,"action":""},"738":{"question":"N\u00famero total de queixas comprovadas relativas \u00e0 viola\u00e7\u00e3o da privacidade e perda de dados de clientes recebidas de partes externas","indicator":498,"action":""},"739":{"question":"N\u00famero total de queixas comprovadas relativas \u00e0 viola\u00e7\u00e3o da privacidade e perda de dados de clientes recebidas de ag\u00eancias reguladoras","indicator":499,"action":""},"740":{"question":"N\u00famero total de furtos, vazamentos ou perdas de dados de clientes que foram identificados","indicator":500,"action":""},"741":{"question":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhuma queixa comprovada no contexto do GRI 418-1","indicator":["X"],"action":""}}}}},"GRI 419":{"GRI 419 (Conformidade Socioecon\u00f3mica)":{"419-1":{"category":"GRI 419","subcategory":"GRI 419 (Conformidade Socioecon\u00f3mica)","reference":"419-1","title":"Conformidade socioecon\u00f3mica","subtitle":"N\u00e3o conformidade com leis e regulamentos na \u00e1rea socioecon\u00f3mica","description":"A organiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 relatar as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\nA. Multas e san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias significativas por n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos\nna \u00e1rea socioecon\u00f4mica em termos de:\n i. valor monet\u00e1rio total de multas significativas;\n ii. n\u00famero total de san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias;\n iii. processos movidos por meio de mecanismos de arbitragem\nB. Se a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver identificado nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos, uma breve declara\u00e7\u00e3o desse fato ser\u00e1 suficiente.\nC. O contexto em que foram aplicadas multas significativas e san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias.","questions":"Contexto em que foram aplicadas multas significativas e san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias devido a n\u00e3o conformidades na \u00e1rea socioecon\u00f4mica","question_id":null,"source_code":"419-1","source_indicator":{"742":{"question":"Valor monet\u00e1rio total de multas por n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos na \u00e1rea socioecon\u00f3nima","indicator":501,"action":""},"743":{"question":"N\u00famero total de san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias por n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos na \u00e1rea socioecon\u00f3nima","indicator":502,"action":""},"744":{"question":"N\u00famero de processos movidos por meio de mecanismos de arbitragem por n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos na \u00e1rea socioecon\u00f3nima","indicator":503,"action":""},"745":{"question":"Declara\u00e7\u00e3o no caso de n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o de nenhum caso de n\u00e3o conformidade com leis e\/ou regulamentos no contexto do GRI 419-1","indicator":["X"],"action":""},"746":{"question":"Contexto em que foram aplicadas multas significativas e san\u00e7\u00f5es n\u00e3o monet\u00e1rias devido a n\u00e3o conformidades na \u00e1rea socioecon\u00f4mica","indicator":["X"],"action":""}}}}}}