"id","note","only","parent_id","order","name","description","is_translated","created_at","updated_at","deleted_at","except"
1,,,,5,"{""en"":""Environment"",""pt-PT"":""Ambiente"",""pt-BR"":""Ambiente"",""es"":""Ambiente"",""fr"":""Environnement""}","{""en"":""This category assesses the level of maturity in the environment pillar"",""pt-PT"":""This category assesses the level of maturity in the environment pillar"",""pt-BR"":""This category assesses the level of maturity in the environment pillar"",""es"":""This category assesses the level of maturity in the environment pillar"",""fr"":""This category assesses the level of maturity in the environment pillar""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-06-23T16:58:14.000Z",,
2,,,,2,"{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":""Social"",""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":""This category assesses the level of maturity in the social pillar"",""pt-PT"":""This category assesses the level of maturity in the social pillar"",""pt-BR"":""This category assesses the level of maturity in the social pillar"",""es"":""This category assesses the level of maturity in the social pillar"",""fr"":""This category assesses the level of maturity in the social pillar""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
3,,,,3,"{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan\u00e7a"",""pt-BR"":""Governan\u00e7a"",""es"":""Gobernancia"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":""This category assesses the maturity level in the governance pillar, which underpins the environment and social pillars"",""pt-PT"":""This category assesses the maturity level in the governance pillar, which underpins the environment and social pillars"",""pt-BR"":""This category assesses the maturity level in the governance pillar, which underpins the environment and social pillars"",""es"":""This category assesses the maturity level in the governance pillar, which underpins the environment and social pillars"",""fr"":""This category assesses the maturity level in the governance pillar, which underpins the environment and social pillars""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
4,,,1,2,"{""en"":""Water and effluents"",""pt-PT"":""\u00c1gua e Efluentes"",""pt-BR"":""\u00c1gua e Efluentes"",""es"":""Agua y efluentes"",""fr"":""Eau et effluents""}","{""en"":""Analyze water resources management (where applicable), control of water consumption, water treatment and impacts"",""pt-PT"":""Analyze water resources management (where applicable), control of water consumption, water treatment and impacts"",""pt-BR"":""Analyze water resources management (where applicable), control of water consumption, water treatment and impacts"",""es"":""Analyze water resources management (where applicable), control of water consumption, water treatment and impacts"",""fr"":""Analyze water resources management (where applicable), control of water consumption, water treatment and impacts""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
5,,,1,1,"{""en"":""Biodiversity"",""pt-PT"":""Biodiversidade"",""pt-BR"":""Biodiversidade"",""es"":""Biodiversidad"",""fr"":""Biodiversit√©""}","{""en"":""Analyze the impacts on biodiversity (direct and indirect) and the implemented measures"",""pt-PT"":""Analyze the impacts on biodiversity (direct and indirect) and the implemented measures"",""pt-BR"":""Analyze the impacts on biodiversity (direct and indirect) and the implemented measures"",""es"":""Analyze the impacts on biodiversity (direct and indirect) and the implemented measures"",""fr"":""Analyze the impacts on biodiversity (direct and indirect) and the implemented measures""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
6,,,1,3,"{""en"":""Emissions"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es"",""es"":""Emisiones"",""fr"":""\u00c9mission""}","{""en"":""Monitor emissions throughout the value chain and implemented actions to reduce them"",""pt-PT"":""Monitor emissions throughout the value chain and implemented actions to reduce them"",""pt-BR"":""Monitor emissions throughout the value chain and implemented actions to reduce them"",""es"":""Monitor emissions throughout the value chain and implemented actions to reduce them"",""fr"":""Monitor emissions throughout the value chain and implemented actions to reduce them""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
7,,,1,4,"{""en"":""Energy"",""pt-PT"":""Energia"",""pt-BR"":""Energia"",""es"":""Energ\u00eda"",""fr"":""\u00c9nergie""}","{""en"":""Analyzes energy consumption in the company (renewable energy and non-renewable energy)"",""pt-PT"":""Analyzes energy consumption in the company (renewable energy and non-renewable energy)"",""pt-BR"":""Analyzes energy consumption in the company (renewable energy and non-renewable energy)"",""es"":""Analyzes energy consumption in the company (renewable energy and non-renewable energy)"",""fr"":""Analyzes energy consumption in the company (renewable energy and non-renewable energy)""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
8,,,1,5,"{""en"":""Materials"",""pt-PT"":""Materiais"",""pt-BR"":""Materiais"",""es"":""Materiales"",""fr"":""Mat\u00e9riaux""}","{""en"":""Analyze the type of raw materials used (when applicable), how the selection and monitoring is made, for example recycled or not, reused, etc."",""pt-PT"":""Analyze the type of raw materials used (when applicable), how the selection and monitoring is made, for example recycled or not, reused, etc."",""pt-BR"":""Analyze the type of raw materials used (when applicable), how the selection and monitoring is made, for example recycled or not, reused, etc."",""es"":""Analyze the type of raw materials used (when applicable), how the selection and monitoring is made, for example recycled or not, reused, etc."",""fr"":""Analyze the type of raw materials used (when applicable), how the selection and monitoring is made, for example recycled or not, reused, etc.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
9,,,1,6,"{""en"":""Waste"",""pt-PT"":""Res\u00edduos"",""pt-BR"":""Res\u00edduos"",""es"":""Desperdicio"",""fr"":""Gaspillage""}","{""en"":""Analyze the impact and treatment\/management of waste produced along the value chain"",""pt-PT"":""Analyze the impact and treatment\/management of waste produced along the value chain"",""pt-BR"":""Analyze the impact and treatment\/management of waste produced along the value chain"",""es"":""Analyze the impact and treatment\/management of waste produced along the value chain"",""fr"":""Analyze the impact and treatment\/management of waste produced along the value chain""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
10,,,2,10,"{""en"":""Clients"",""pt-PT"":""Cliente"",""pt-BR"":""Cliente"",""es"":""Cliente"",""fr"":""Client""}","{""en"":""Analyze the practices and policies regarding customer service, privacy policy and transparency of information on the products\/services available"",""pt-PT"":""Analyze the practices and policies regarding customer service, privacy policy and transparency of information on the products\/services available"",""pt-BR"":""Analyze the practices and policies regarding customer service, privacy policy and transparency of information on the products\/services available"",""es"":""Analyze the practices and policies regarding customer service, privacy policy and transparency of information on the products\/services available"",""fr"":""Analyze the practices and policies regarding customer service, privacy policy and transparency of information on the products\/services available""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
11,,,2,11,"{""en"":""Employees"",""pt-PT"":""Colaboradores"",""pt-BR"":""Colaboradores"",""es"":""Contribuyentes"",""fr"":""Contributeurs""}","{""en"":""Understand the company's positioning and policies towards diversity, equity and inclusion, training, career and benefits provided to its people"",""pt-PT"":""Understand the company's positioning and policies towards diversity, equity and inclusion, training, career and benefits provided to its people"",""pt-BR"":""Understand the company's positioning and policies towards diversity, equity and inclusion, training, career and benefits provided to its people"",""es"":""Understand the company's positioning and policies towards diversity, equity and inclusion, training, career and benefits provided to its people"",""fr"":""Understand the company's positioning and policies towards diversity, equity and inclusion, training, career and benefits provided to its people""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
12,,,2,12,"{""en"":""Community"",""pt-PT"":""Comunidade"",""pt-BR"":""Comunidade"",""es"":""Comunidad"",""fr"":""Communaut\u00e9""}","{""en"":""Analyze the impact on the community and the initiatives and strategies implemented"",""pt-PT"":""Analyze the impact on the community and the initiatives and strategies implemented"",""pt-BR"":""Analyze the impact on the community and the initiatives and strategies implemented"",""es"":""Analyze the impact on the community and the initiatives and strategies implemented"",""fr"":""Analyze the impact on the community and the initiatives and strategies implemented""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
13,,,2,13,"{""en"":""Suppliers"",""pt-PT"":""Fornecedores"",""pt-BR"":""Fornecedores"",""es"":""Proveedores"",""fr"":""Fournisseurs""}","{""en"":""Assess the company's supplier selection criteria, types of suppliers and potential risks"",""pt-PT"":""Assess the company's supplier selection criteria, types of suppliers and potential risks"",""pt-BR"":""Assess the company's supplier selection criteria, types of suppliers and potential risks"",""es"":""Assess the company's supplier selection criteria, types of suppliers and potential risks"",""fr"":""Assess the company's supplier selection criteria, types of suppliers and potential risks""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
14,,,3,14,"{""en"":""Anti-corruption"",""pt-PT"":""Anti-Corrup\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Anti-Corrup\u00e7\u00e3o"",""es"":""Anti corrupcion"",""fr"":""Anti-corruption""}","{""en"":""Understand the company's practices in risk analysis, implemented policies and monitoring"",""pt-PT"":""Understand the company's practices in risk analysis, implemented policies and monitoring"",""pt-BR"":""Understand the company's practices in risk analysis, implemented policies and monitoring"",""es"":""Understand the company's practices in risk analysis, implemented policies and monitoring"",""fr"":""Understand the company's practices in risk analysis, implemented policies and monitoring""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
15,,,3,15,"{""en"":""Core procedures and Policies"",""pt-PT"":""Principais pol\u00edticas e procedimentos"",""pt-BR"":""Principais pol\u00edticas e procedimentos"",""es"":""Procedimientos y pol\u00edticas fundamentales"",""fr"":""Proc\u00e9dures et politiques fondamentales""}","{""en"":""Includes all governance policies of the company"",""pt-PT"":""Includes all governance policies of the company"",""pt-BR"":""Includes all governance policies of the company"",""es"":""Includes all governance policies of the company"",""fr"":""Includes all governance policies of the company""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
16,,,3,16,"{""en"":""Risk management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de Riscos"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de Riscos"",""es"":""Gesti\u00f3n de riesgos"",""fr"":""Gestion des risques""}","{""en"":""Understand the company's practices in risk analysis along the value chain, impacts, implemented policies and monitoring"",""pt-PT"":""Understand the company's practices in risk analysis along the value chain, impacts, implemented policies and monitoring"",""pt-BR"":""Understand the company's practices in risk analysis along the value chain, impacts, implemented policies and monitoring"",""es"":""Understand the company's practices in risk analysis along the value chain, impacts, implemented policies and monitoring"",""fr"":""Understand the company's practices in risk analysis along the value chain, impacts, implemented policies and monitoring""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
17,,,3,17,"{""en"":""Transparency"",""pt-PT"":""Transpar\u00eancia"",""pt-BR"":""Transpar\u00eancia"",""es"":""Transparencia"",""fr"":""Transparence""}","{""en"":""Understand the policies and practices implemented regarding transparency"",""pt-PT"":""Understand the policies and practices implemented regarding transparency"",""pt-BR"":""Understand the policies and practices implemented regarding transparency"",""es"":""Understand the policies and practices implemented regarding transparency"",""fr"":""Understand the policies and practices implemented regarding transparency""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
18,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",,0,"{""en"":""Sustainability Management"",""pt-PT"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""pt-BR"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""es"":""Gesti√≥n de la Sostenibilidad"",""fr"":""Gestion de la Durabilit√©""}","{""en"":""Sustainability Management"",""pt-PT"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""pt-BR"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""es"":""Gesti√≥n de la Sostenibilidad"",""fr"":""Gestion de la Durabilit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T09:55:51.000Z",,
19,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",18,19,"{""en"":""Characterisation of the Company"",""pt-PT"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""pt-BR"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""es"":""Caracterizaci√≥n de la empresa"",""fr"":""Caract√©risation de l'entreprise""}","{""en"":""Characterisation of the Company"",""pt-PT"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""pt-BR"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""es"":""Caracterizaci√≥n de la empresa"",""fr"":""Caract√©risation de l'entreprise""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:04:45.000Z",,
20,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",18,20,"{""en"":""Corporate Culture"",""pt-PT"":""Cultura Empresarial"",""pt-BR"":""Cultura Empresarial"",""es"":""Cultura Corporativa"",""fr"":""Culture de l'Entreprise""}","{""en"":""Corporate Culture"",""pt-PT"":""Cultura Empresarial"",""pt-BR"":""Cultura Empresarial"",""es"":""Cultura Corporativa"",""fr"":""Culture de l'Entreprise""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:06:00.000Z",,
21,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",18,21,"{""en"":""Strategy"",""pt-PT"":""Estrat√©gia"",""pt-BR"":""Estrat√©gia"",""es"":""Estrategia"",""fr"":""Strat√©gie""}","{""en"":""Strategy"",""pt-PT"":""Estrat√©gia"",""pt-BR"":""Estrat√©gia"",""es"":""Estrategia"",""fr"":""Strat√©gie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:06:56.000Z",,
22,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",18,22,"{""en"":""Action Plan"",""pt-PT"":""Plano de A√ß√£o"",""pt-BR"":""Plano de A√ß√£o"",""es"":""Plan de Acci√≥n"",""fr"":""Plan d'Action""}","{""en"":""Action Plan"",""pt-PT"":""Plano de A√ß√£o"",""pt-BR"":""Plano de A√ß√£o"",""es"":""Plan de Acci√≥n"",""fr"":""Plan d'Action""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:07:58.000Z",,
23,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",18,23,"{""en"":""Communication and Stakeholders"",""pt-PT"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""pt-BR"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""es"":""Comunicaci√≥n y Partes Interesadas"",""fr"":""Communication et Parties Prenantes""}","{""en"":""Communication and Stakeholders"",""pt-PT"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""pt-BR"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""es"":""Comunicaci√≥n y Partes Interesadas"",""fr"":""Communication et Parties Prenantes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:09:09.000Z",,
24,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",18,24,"{""en"":""ESG Topics"",""pt-PT"":""Temas ESG"",""pt-BR"":""Temas ESG"",""es"":""Temas ESG"",""fr"":""Th√®mes ESG""}","{""en"":""ESG Topics"",""pt-PT"":""Temas ESG"",""pt-BR"":""Temas ESG"",""es"":""Temas ESG"",""fr"":""Th√®mes ESG""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:10:03.000Z",,
25,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",1,7,"{""en"":""O1 | Decarbonisation"",""pt-PT"":""O1 | Descarboniza√ß√£o"",""pt-BR"":""O1 | Descarboniza√ß√£o"",""es"":""O1 | Descarbonizaci√≥n"",""fr"":""O1 | D√©carbonisation""}","{""en"":""O1 | Decarbonisation"",""pt-PT"":""O1 | Descarboniza√ß√£o"",""pt-BR"":""O1 | Descarboniza√ß√£o"",""es"":""O1 | Descarbonizaci√≥n"",""fr"":""O1 | D√©carbonisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
26,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",1,8,"{""en"":""O2 | Biodiversity"",""pt-PT"":""O2 | Biodiversidade"",""pt-BR"":""O2 | Biodiversidade"",""es"":""O2 | Biodiversidad"",""fr"":""O2 | Biodiversit√©""}","{""en"":""O2 | Biodiversity"",""pt-PT"":""O2 | Biodiversidade"",""pt-BR"":""O2 | Biodiversidade"",""es"":""O2 | Biodiversidad"",""fr"":""O2 | Biodiversit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
27,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",1,9,"{""en"":""O3 | Circular Economy"",""pt-PT"":""O3 | Economia Circular"",""pt-BR"":""O3 | Economia Circular"",""es"":""O3 | Econom√≠a Circular"",""fr"":""O3 | √âconomie Circulaire""}","{""en"":""O3 | Circular Economy"",""pt-PT"":""O3 | Economia Circular"",""pt-BR"":""O3 | Economia Circular"",""es"":""O3 | Econom√≠a Circular"",""fr"":""O3 | √âconomie Circulaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T16:58:36.000Z",,
28,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,28,"{""en"":""O4 | Talent Management"",""pt-PT"":""O4 | Gest√£o de Talento"",""pt-BR"":""O4 | Gest√£o de Talento"",""es"":""O4 | Gesti√≥n del talento"",""fr"":""O4 | Gestion des Talents""}","{""en"":""O4 | Talent Management"",""pt-PT"":""O4 | Gest√£o de Talento"",""pt-BR"":""O4 | Gest√£o de Talento"",""es"":""O4 | Gesti√≥n del talento"",""fr"":""O4 | Gestion des Talents""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:14:27.000Z",,
29,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,29,"{""en"":""O5 | Home-work balance"",""pt-PT"":""O5 | Concilia√ß√£o casa-trabalho"",""pt-BR"":""O5 | Concilia√ß√£o casa-trabalho"",""es"":""O5 |  Conciliaci√≥n del Trabajo a domicilio"",""fr"":""O5 | Conciliation domicile-travail""}","{""en"":""O5 | Home-work balance"",""pt-PT"":""O5 | Concilia√ß√£o casa-trabalho"",""pt-BR"":""O5 | Concilia√ß√£o casa-trabalho"",""es"":""O5 |  Conciliaci√≥n del Trabajo a domicilio"",""fr"":""O5 | Conciliation domicile-travail""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:19:03.000Z",,
30,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,30,"{""en"":""O6 | Empowerment in sustainability"",""pt-PT"":""O6 | Capacita√ß√£o em sustentabilidade"",""pt-BR"":""O6 | Capacita√ß√£o em sustentabilidade"",""es"":""O6 | Capacitaci√≥n en sostenibilidad"",""fr"":""O6 | Formation en durabilit√©""}","{""en"":""O6 | Empowerment in sustainability"",""pt-PT"":""O6 | Capacita√ß√£o em sustentabilidade"",""pt-BR"":""O6 | Capacita√ß√£o em sustentabilidade"",""es"":""O6 | Capacitaci√≥n en sostenibilidad"",""fr"":""O6 | Formation en durabilit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:21:47.000Z",,
31,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,31,"{""en"":""O7 | Professional Relations"",""pt-PT"":""O7 | Rela√ß√µes Laborais"",""pt-BR"":""O7 | Rela√ß√µes Laborais"",""es"":""O7 | Relaciones Laborales"",""fr"":""O7 | Relations de Travail""}","{""en"":""O7 | Professional Relations"",""pt-PT"":""O7 | Rela√ß√µes Laborais"",""pt-BR"":""O7 | Rela√ß√µes Laborais"",""es"":""O7 |  Relaciones Laborales"",""fr"":""O7 | Relations de Travail""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:23:47.000Z",,
32,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,32,"{""en"":""O8 | Equality and Diversity"",""pt-PT"":""O8 | Igualdade e Diversidade"",""pt-BR"":""O8 | Igualdade e Diversidade"",""es"":""O8 |  Igualdad y Diversidad"",""fr"":""O8 |  √âgalit√© et Diversit√©""}","{""en"":""O8 |  Equality and Diversity"",""pt-PT"":""O8 | Igualdade e Diversidade"",""pt-BR"":""O8 | Igualdade e Diversidade"",""es"":""O8 |  Igualdad y Diversidad"",""fr"":""O8 |  √âgalit√© et Diversit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:24:50.000Z",,
33,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,33,"{""en"":""O9 | Health and Safety"",""pt-PT"":""O9 | Sa√∫de e Seguran√ßa"",""pt-BR"":""O9 | Sa√∫de e Seguran√ßa"",""es"":""O9 | Salud y Seguridad"",""fr"":""O9 | Sant√© et S√©curit√©""}","{""en"":""O9 | Health and Safety"",""pt-PT"":""O9 | Sa√∫de e Seguran√ßa"",""pt-BR"":""O9 | Sa√∫de e Seguran√ßa"",""es"":""O9 | Salud y Seguridad"",""fr"":""O9 | Sant√© et S√©curit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:26:04.000Z",,
34,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,34,"{""en"":""O10 | Human Rights"",""pt-PT"":""O10 | Direitos Humanos"",""pt-BR"":""O10 | Direitos Humanos"",""es"":""O10 | Derechos Humanos"",""fr"":""O10 | Droits de l'Homme""}","{""en"":""O10 | Human Rights"",""pt-PT"":""O10 | Direitos Humanos"",""pt-BR"":""O10 | Direitos Humanos"",""es"":""O10 | Derechos Humanos"",""fr"":""O10 | Droits de l'Homme""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:27:39.000Z",,
35,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",2,35,"{""en"":""O11 | Local Communities"",""pt-PT"":""O11 | Comunidades Locais"",""pt-BR"":""O11 | Comunidades Locais"",""es"":""O11 | Comunidades Locales"",""fr"":""O11 | Communaut√©s Locales""}","{""en"":""O11 | Local Communities"",""pt-PT"":""O11 | Comunidades Locais"",""pt-BR"":""O11 | Comunidades Locais"",""es"":""O11 | Comunidades Locales"",""fr"":""O11 | Communaut√©s Locales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:28:50.000Z",,
36,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,36,"{""en"":""O12 | Engagement with Stakeholders"",""pt-PT"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders"",""pt-BR"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders"",""es"":""O12 | Compromiso de las Partes Interesadas"",""fr"":""O12 | Engagement des Parties Prenantes""}","{""en"":""O12 | Engagement with Stakeholders"",""pt-PT"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders"",""pt-BR"":""O12 | Envolvimento com Stakeholders"",""es"":""O12 | Compromiso de las Partes Interesadas"",""fr"":""O12 | Engagement des Parties Prenantes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T10:30:34.000Z",,
37,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,37,"{""en"":""O13 | Sustainability Report"",""pt-PT"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade"",""pt-BR"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade"",""es"":""O13 | Informe de Sostenibilidad"",""fr"":""O13 | Rapport de durabilit√©""}","{""en"":""O13 | Sustainability Report"",""pt-PT"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade"",""pt-BR"":""O13 | Reporte de Sustentabilidade"",""es"":""O13 | Informe de Sostenibilidad"",""fr"":""O13 | Rapport de durabilit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:08:20.000Z",,
38,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,38,"{""en"":""O14 | Transparency of information"",""pt-PT"":""O14 | Transpar√™ncia da Informa√ß√£o"",""pt-BR"":""O14 | Transpar√™ncia da Informa√ß√£o"",""es"":""O14 | Transparencia de la informaci√≥n"",""fr"":""O14 |  Transparence de l'information""}","{""en"":""O14 | Transparency of information"",""pt-PT"":""O14 | Transpar√™ncia da Informa√ß√£o"",""pt-BR"":""O14 | Transpar√™ncia da Informa√ß√£o"",""es"":""O14 | Transparencia de la informaci√≥n"",""fr"":""O14 |  Transparence de l'information""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:10:20.000Z",,
39,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,39,"{""en"":""O15 | Management Practices"",""pt-PT"":""O15 | Pr√°ticas de Gest√£o"",""pt-BR"":""O15 | Pr√°ticas de Gest√£o"",""es"":""O15 | Pr√°cticas de Gesti√≥n"",""fr"":""O15 | M√©thodes de Gestion""}","{""en"":""O15 | Management Practices"",""pt-PT"":""O15 | Pr√°ticas de Gest√£o"",""pt-BR"":""O15 | Pr√°ticas de Gest√£o"",""es"":""O15 | Pr√°cticas de Gesti√≥n"",""fr"":""O15 | M√©thodes de Gestion""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:14:00.000Z",,
40,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,40,"{""en"":""O16 | Ethics"",""pt-PT"":""O16 | √âtica"",""pt-BR"":""O16 | √âtica"",""es"":""O16 | √âtica"",""fr"":""O16 | L'√âthique""}","{""en"":""O16 | Ethics"",""pt-PT"":""O16 | √âtica"",""pt-BR"":""O16 | √âtica"",""es"":""O16 | √âtica"",""fr"":""O16 | L'√âthique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:15:00.000Z",,
41,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,41,"{""en"":""O17 | Cybersecurity"",""pt-PT"":""O17 | Ciberseguran√ßa"",""pt-BR"":""O17 | Ciberseguran√ßa"",""es"":""O17 | Ciberseguridad"",""fr"":""O17 | Cybers√©curit√©""}","{""en"":""O17 | Cybersecurity"",""pt-PT"":""O17 | Ciberseguran√ßa"",""pt-BR"":""O17 | Ciberseguran√ßa"",""es"":""O17 | Ciberseguridad"",""fr"":""O17 | Cybers√©curit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:16:05.000Z",,
42,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,42,"{""en"":""O18 | Supply Chain"",""pt-PT"":""O18 | Cadeia de Fornecimento"",""pt-BR"":""O18 | Cadeia de Fornecimento"",""es"":""O18 | Cadena de Suministro"",""fr"":""O18 | Cha√Æne d'Approvisionnement""}","{""en"":""O18 | Supply Chain"",""pt-PT"":""O18 | Cadeia de Fornecimento"",""pt-BR"":""O18 | Cadeia de Fornecimento"",""es"":""O18 | Cadena de Suministro"",""fr"":""O18 | Cha√Æne d'Approvisionnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:18:14.000Z",,
43,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,43,"{""en"":""O19 | Goals and targets 2050"",""pt-PT"":""O19 | Objetivos e Metas 2050"",""pt-BR"":""O19 | Objetivos e Metas 2050"",""es"":""O19 | Objetivos y metas para 2050"",""fr"":""O19 | Objectifs et cibles pour 2050""}","{""en"":""O19 | Goals and targets 2050"",""pt-PT"":""O19 | Objetivos e Metas 2035"",""pt-BR"":""O19 | Objetivos e Metas 2050"",""es"":""O19 | Objetivos y metas para 2050"",""fr"":""O19 | Objectifs et cibles pour 2050""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:22:57.000Z",,
44,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",3,44,"{""en"":""O20 | Expand the Charter"",""pt-PT"":""O20 | Expandir a Carta"",""pt-BR"":""O20 | Expandir a Carta"",""es"":""O20 | Expandir la Carta"",""fr"":""O20 | √âlargir la Charte""}","{""en"":""O20 | Expand the Charter"",""pt-PT"":""O20 | Expandir a Carta"",""pt-BR"":""O20 | Expandir a Carta"",""es"":""O20 | Expandir la Carta"",""fr"":""O20 | √âlargir la Charte""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T08:55:47.000Z","2023-06-23T13:23:56.000Z",,
45,"bcsd2","8fc294c1-cde8-4ce2-8a74-603bc8ff4cc8",,0,"{""en"":""Sustainability Management"",""pt-PT"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""pt-BR"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""es"":""Gesti√≥n de la Sostenibilidad"",""fr"":""Gestion de la Durabilit√©""}","{""en"":""Sustainability Management"",""pt-PT"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""pt-BR"":""Gest√£o da Sustentabilidade"",""es"":""Gesti√≥n de la Sostenibilidad"",""fr"":""Gestion de la Durabilit√©""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-06-23T13:24:59.000Z",,
46,"bcsd2","8fc294c1-cde8-4ce2-8a74-603bc8ff4cc8",45,45,"{""en"":""Characterisation of the Company"",""pt-PT"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""pt-BR"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""es"":""Caracterizaci√≥n de la Empresa"",""fr"":""Caract√©risation de l'Entreprise""}","{""en"":""Characterisation of the Company"",""pt-PT"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""pt-BR"":""Caracteriza√ß√£o da Empresa"",""es"":""Caracterizaci√≥n de la Empresa"",""fr"":""Caract√©risation de l'Entreprise""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-06-23T13:26:24.000Z",,
47,"bcsd2","8fc294c1-cde8-4ce2-8a74-603bc8ff4cc8",45,46,"{""en"":""Corporate Culture"",""pt-PT"":""Cultura Empresarial"",""pt-BR"":""Cultura Empresarial"",""es"":""Cultura Corporativa"",""fr"":""Culture d'Entreprise""}","{""en"":""Corporate Culture"",""pt-PT"":""Cultura Empresarial"",""pt-BR"":""Cultura Empresarial"",""es"":""Cultura Corporativa"",""fr"":""Culture d'Entreprise""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-06-23T13:27:36.000Z",,
48,"bcsd2","8fc294c1-cde8-4ce2-8a74-603bc8ff4cc8",45,47,"{""en"":""Strategy"",""pt-PT"":""Estrat√©gia"",""pt-BR"":""Estrat√©gia"",""es"":""Estrategia"",""fr"":""Strat√©gie""}","{""en"":""Strategy"",""pt-PT"":""Estrat√©gia"",""pt-BR"":""Estrat√©gia"",""es"":""Estrategia"",""fr"":""Strat√©gie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-06-23T13:28:21.000Z",,
49,"bcsd2","8fc294c1-cde8-4ce2-8a74-603bc8ff4cc8",45,48,"{""en"":""Action Plan"",""pt-PT"":""Plano de A√ß√£o"",""pt-BR"":""Plano de A√ß√£o"",""es"":""Plan de Acci√≥n"",""fr"":""Plan d'Action""}","{""en"":""Action Plan"",""pt-PT"":""Plano de A√ß√£o"",""pt-BR"":""Plano de A√ß√£o"",""es"":""Plan de Acci√≥n"",""fr"":""Plan d'Action""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-06-23T13:35:03.000Z",,
50,"bcsd2","8fc294c1-cde8-4ce2-8a74-603bc8ff4cc8",45,49,"{""en"":""Communication and Stakeholders"",""pt-PT"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""pt-BR"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""es"":""Comunicaci√≥n y Partes Interesadas"",""fr"":""Communication et Parties Prenantes""}","{""en"":""Communication and Stakeholders"",""pt-PT"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""pt-BR"":""Comunica√ß√£o e Stakeholders"",""es"":""Comunicaci√≥n y Partes Interesadas"",""fr"":""Communication et Parties Prenantes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-06-23T13:36:21.000Z",,
51,"bcsd2","8fc294c1-cde8-4ce2-8a74-603bc8ff4cc8",45,50,"{""en"":""ESG Topics"",""pt-PT"":""Temas ESG"",""pt-BR"":""Temas ESG"",""es"":""Temas ESG"",""fr"":""Th√®mes ESG""}","{""en"":""ESG Topics"",""pt-PT"":""Temas ESG"",""pt-BR"":""Temas ESG"",""es"":""Temas ESG"",""fr"":""Th√®mes ESG""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-06-23T13:42:40.000Z",,
52,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,5,"{""en"":""Company profile"",""pt-PT"":""Perfil da Entidade"",""pt-BR"":""Perfil da Entidade"",""es"":""Perfil de la entidad"",""fr"":""Profil de l'entit\u00e9""}","{""en"":""Entity profile"",""pt-PT"":""Perfil da Entidade"",""pt-BR"":""Perfil da Entidade"",""es"":""Perfil de la entidad"",""fr"":""Profil de l'entit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
53,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,10,"{""en"":""Economic Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""pt-BR"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""es"":""Rendimiento econ\u00f3mico"",""fr"":""Performance \u00e9conomique""}","{""en"":""Economic Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""pt-BR"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""es"":""Rendimiento econ\u00f3mico"",""fr"":""Performance \u00e9conomique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
54,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,80,"{""en"":""Environmental Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Ambiental"",""pt-BR"":""Desempenho Ambiental"",""es"":""Rendimiento medioambiental"",""fr"":""Performance environnementale""}","{""en"":""Environmental Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Ambiental"",""pt-BR"":""Desempenho Ambiental"",""es"":""Rendimiento medioambiental"",""fr"":""Performance environnementale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
55,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,160,"{""en"":""Social Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Social"",""pt-BR"":""Desempenho Social"",""es"":""Rendimiento social"",""fr"":""Performance sociale""}","{""en"":""Social Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Social"",""pt-BR"":""Desempenho Social"",""es"":""Rendimiento social"",""fr"":""Performance sociale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
56,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,240,"{""en"":""Governance Performance"",""pt-PT"":""Desempenho em Governa\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Desempenho em Governa\u00e7\u00e3o"",""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Performance en mati\u00e8re de gouvernance""}","{""en"":""Governance Performance"",""pt-PT"":""Desempenho em Governa\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Desempenho em Governa\u00e7\u00e3o"",""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Performance en mati\u00e8re de gouvernance""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
57,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",53,50,"{""en"":""Client relationship"",""pt-PT"":""Rela\u00e7\u00e3o com o cliente"",""pt-BR"":""Rela\u00e7\u00e3o com o cliente"",""es"":""Relaci\u00f3n con los clientes"",""fr"":""Relations avec le client""}","{""en"":""Client Relationship"",""pt-PT"":""Rela\u00e7\u00e3o com o cliente"",""pt-BR"":""Rela\u00e7\u00e3o com o cliente"",""es"":""Relaci\u00f3n con los clientes"",""fr"":""Relations avec les clients""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
58,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",53,60,"{""en"":""Supplier chain"",""pt-PT"":""Cadeia de fornecedores"",""pt-BR"":""Cadeia de fornecedores"",""es"":""Cadena de suministro"",""fr"":""Cha\u00eene d'approvisionnement""}","{""en"":""Supply Chain"",""pt-PT"":""Cadeia de fornecedores"",""pt-BR"":""Cadeia de fornecedores"",""es"":""Cadena de suministro"",""fr"":""Cha\u00eene d'approvisionnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
59,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,70,"{""en"":""Economic Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""pt-BR"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""es"":""Rendimiento econ\u00f3mico"",""fr"":""Performance \u00e9conomique""}","{""en"":""Economic Performance"",""pt-PT"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""pt-BR"":""Desempenho Econ\u00f3mico"",""es"":""Rendimiento econ\u00f3mico"",""fr"":""Performance \u00e9conomique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
60,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,100,"{""en"":""Energy management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de energia"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de energia"",""es"":""Gesti\u00f3n de la energ\u00eda"",""fr"":""Gestion de l'\u00e9nergie""}","{""en"":""Energy management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de energia"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de energia"",""es"":""Gesti\u00f3n de la energ\u00eda"",""fr"":""Gestion de l'\u00e9nergie""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
61,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,110,"{""en"":""Greenhouse gas emissions"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa"",""es"":""Emisiones de gases de efecto invernadero"",""fr"":""\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre""}","{""en"":""Greenhouse gas emissions"",""pt-PT"":""Emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa"",""pt-BR"":""Emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa"",""es"":""Emisiones de gases de efecto invernadero"",""fr"":""\u00c9missions de gaz \u00e0 effet de serre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
62,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,120,"{""en"":""Pressure on biodiversity"",""pt-PT"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade"",""pt-BR"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade"",""es"":""Presi\u00f3n sobre la biodiversidad"",""fr"":""Pression sur la biodiversit\u00e9""}","{""en"":""Pressure on biodiversity"",""pt-PT"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade"",""pt-BR"":""Press\u00e3o sobre a biodiversidade"",""es"":""Presi\u00f3n sobre la biodiversidad"",""fr"":""Pression sur la biodiversit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
63,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,130,"{""en"":""Climatic risks from geolocation"",""pt-PT"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Riesgos clim\u00e1ticos por geolocalizaci\u00f3n"",""fr"":""G\u00e9olocalisation des risques climatiques""}","{""en"":""Geolocation climate risks"",""pt-PT"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Riscos clim\u00e1ticos por geolocaliza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Riesgos clim\u00e1ticos por geolocalizaci\u00f3n"",""fr"":""Risques climatiques li\u00e9s \u00e0 la g\u00e9olocalisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
64,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,140,"{""en"":""Waste management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos"",""es"":""Gesti\u00f3n de residuos"",""fr"":""Gestion des d\u00e9chets""}","{""en"":""Waste management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de res\u00edduos"",""es"":""Gesti\u00f3n de residuos"",""fr"":""Gestion des d\u00e9chets""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
65,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,150,"{""en"":""Circular economy"",""pt-PT"":""Economia circular"",""pt-BR"":""Economia circular"",""es"":""Econom\u00eda circular"",""fr"":""\u00c9conomie circulaire""}","{""en"":""Circular economy"",""pt-PT"":""Economia circular"",""pt-BR"":""Economia circular"",""es"":""Econom\u00eda circular"",""fr"":""\u00c9conomie circulaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
66,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,170,"{""en"":""Hiring model"",""pt-PT"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o"",""es"":""Modelo de contrataci\u00f3n"",""fr"":""Mod\u00e8le de contrat""}","{""en"":""Hiring model"",""pt-PT"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Modelo de contrata\u00e7\u00e3o"",""es"":""Modelo de contrataci\u00f3n"",""fr"":""Mod\u00e8le de recrutement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
67,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,180,"{""en"":""Wage equality"",""pt-PT"":""Igualdade salarial"",""pt-BR"":""Igualdade salarial"",""es"":""Igualdad de salarios"",""fr"":""\u00c9galit\u00e9 salariale""}","{""en"":""Equal pay"",""pt-PT"":""Igualdade salarial"",""pt-BR"":""Igualdade salarial"",""es"":""Igualdad salarial"",""fr"":""\u00c9galit\u00e9 salariale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
68,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,190,"{""en"":""Workforce diversity"",""pt-PT"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho"",""pt-BR"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho"",""es"":""Diversidad de la mano de obra"",""fr"":""Diversit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre""}","{""en"":""Workforce diversity"",""pt-PT"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho"",""pt-BR"":""Diversidade da for\u00e7a de trabalho"",""es"":""Diversidad de la mano de obra"",""fr"":""Diversit\u00e9 de la main-d'\u0153uvre""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
69,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,200,"{""en"":""Workforce qualification"",""pt-PT"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""pt-BR"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""es"":""Cualificaci\u00f3n de los trabajadores"",""fr"":""Qualification des travailleurs""}","{""en"":""Worker qualification"",""pt-PT"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""pt-BR"":""Qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores"",""es"":""Cualificaci\u00f3n de los trabajadores"",""fr"":""Qualification des travailleurs""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
70,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,210,"{""en"":""Occupational Health and Safety"",""pt-PT"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""pt-BR"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""es"":""Salud y seguridad en el trabajo"",""fr"":""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail""}","{""en"":""Health and safety at work"",""pt-PT"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""pt-BR"":""Sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho"",""es"":""Salud y seguridad en el trabajo"",""fr"":""Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
71,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,220,"{""en"":""Work, personal and family life balance"",""pt-PT"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal, e familiar"",""pt-BR"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal, e familiar"",""es"":""Conciliaci\u00f3n de la vida profesional, personal y familiar"",""fr"":""Conciliation de la vie professionnelle, personnelle et familiale""}","{""en"":""Work-life balance"",""pt-PT"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal, e familiar"",""pt-BR"":""Concilia\u00e7\u00e3o entre a vida profissional, pessoal, e familiar"",""es"":""Conciliaci\u00f3n de la vida profesional, personal y familiar"",""fr"":""Conciliation de la vie professionnelle, personnelle et familiale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
72,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,230,"{""en"":""Local community"",""pt-PT"":""Comunidade local"",""pt-BR"":""Comunidade local"",""es"":""Comunidad local"",""fr"":""Communaut\u00e9 locale""}","{""en"":""Local community"",""pt-PT"":""Comunidade local"",""pt-BR"":""Comunidade local"",""es"":""Comunidad local"",""fr"":""Communaut\u00e9 locale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
73,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,250,"{""en"":""Legal compliance"",""pt-PT"":""Conformidade legal"",""pt-BR"":""Conformidade legal"",""es"":""Cumplimiento legal"",""fr"":""Respect de la l\u00e9gislation""}","{""en"":""Legal compliance"",""pt-PT"":""Conformidade legal"",""pt-BR"":""Conformidade legal"",""es"":""Cumplimiento legal"",""fr"":""Conformit\u00e9 l\u00e9gale""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
74,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,255,"{""en"":""Ethics"",""pt-PT"":""\u00c9tica"",""pt-BR"":""\u00c9tica"",""es"":""\u00c9tica"",""fr"":""L'\u00e9thique""}","{""en"":""Ethics"",""pt-PT"":""\u00c9tica"",""pt-BR"":""\u00c9tica"",""es"":""\u00c9tica"",""fr"":""L'\u00c9thique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
75,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,270,"{""en"":""Transparency"",""pt-PT"":""Transpar\u00eancia"",""pt-BR"":""Transpar\u00eancia"",""es"":""Transparencia"",""fr"":""La transparence""}","{""en"":""Transparency"",""pt-PT"":""Transpar\u00eancia"",""pt-BR"":""Transpar\u00eancia"",""es"":""Transparencia"",""fr"":""La Transparence""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
76,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,280,"{""en"":""Diversity on the board of directors"",""pt-PT"":""Diversidade no org\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Diversidade no org\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Diversidad en el consejo de administraci\u00f3n"",""fr"":""Diversit\u00e9 au sein du conseil d'administration""}","{""en"":""Diversity on the Board of Directors"",""pt-PT"":""Diversidade no org\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Diversidade no org\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o"",""es"":""Diversidad en el consejo de administraci\u00f3n"",""fr"":""Diversit\u00e9 au sein du conseil d'administration""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
77,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,290,"{""en"":""Due diligence of the supply chain "",""pt-PT"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento"",""pt-BR"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento"",""es"":""Diligencia debida en la cadena de suministro"",""fr"":""Diligence raisonnable de la cha\u00eene d'approvisionnement""}","{""en"":""Supply chain due diligence"",""pt-PT"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento"",""pt-BR"":""Dilig\u00eancia devida na cadeia de abastecimento"",""es"":""Diligencia debida en la cadena de suministro"",""fr"":""Diligence raisonnable de la cha\u00eene d'approvisionnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
78,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,300,"{""en"":""Risk management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de risco"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de risco"",""es"":""Gesti\u00f3n de riesgos"",""fr"":""Gestion des risques""}","{""en"":""Risk management"",""pt-PT"":""Gest\u00e3o de risco"",""pt-BR"":""Gest\u00e3o de risco"",""es"":""Gesti\u00f3n de riesgos"",""fr"":""Gestion des risques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
79,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,90,"{""en"":""Water consumption"",""pt-PT"":""Consumo de \u00e1gua"",""pt-BR"":""Consumo de \u00e1gua"",""es"":""Consumo de agua"",""fr"":""Consommation d'eau""}","{""en"":""Water consumption"",""pt-PT"":""Consumo de \u00e1gua"",""pt-BR"":""Consumo de \u00e1gua"",""es"":""Consumo de agua"",""fr"":""Consommation d'eau""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
80,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,320,"{""en"":""Report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio"",""es"":""Informe"",""fr"":""Rapport""}","{""en"":""Report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio"",""es"":""Informe"",""fr"":""Rapport""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
81,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",82,30,"{""en"":""Materiality"",""pt-PT"":""Materialidade"",""pt-BR"":""Materialidade"",""es"":""Materialidad"",""fr"":""Mat\u00e9rialit\u00e9""}","{""en"":""Materiality"",""pt-PT"":""Materialidade"",""pt-BR"":""Materialidade"",""es"":""Materialidad"",""fr"":""Mat\u00e9rialit\u00e9""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
82,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",,1,"{""en"":""Organization information"",""pt-PT"":""Dados da Organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Dados da Organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Datos de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Donn\u00e9es sur l'organisation""}","{""en"":""Organization data"",""pt-PT"":""Dados da Organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Dados da Organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Datos de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Donn\u00e9es sur l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
83,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,155,"{""en"":""Environmental policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas ambientais"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas ambientais"",""es"":""Pol\u00edticas medioambientales"",""fr"":""Politiques environnementales""}","{""en"":""Environmental policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas ambientais"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas ambientais"",""es"":""Pol\u00edtica medioambiental"",""fr"":""Politiques environnementales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
84,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,235,"{""en"":""Social policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas sociais"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas sociais"",""es"":""Pol\u00edticas sociales"",""fr"":""Politiques sociales""}","{""en"":""Social policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas sociais"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas sociais"",""es"":""Pol\u00edticas sociales"",""fr"":""Politiques sociales""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
85,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,310,"{""en"":""Governance policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas de governa\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas de governa\u00e7\u00e3o"",""es"":""Pol\u00edticas de gobernanza"",""fr"":""Politiques de gouvernance""}","{""en"":""Governance policies"",""pt-PT"":""Pol\u00edticas de governa\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Pol\u00edticas de governa\u00e7\u00e3o"",""es"":""Pol\u00edticas de gobernanza"",""fr"":""Politiques de gouvernance""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
86,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",54,85,"{""en"":""Framework"",""pt-PT"":""Enquadramento"",""pt-BR"":""Enquadramento"",""es"":""Marco"",""fr"":""Contexte""}","{""en"":""Framework"",""pt-PT"":""Enquadramento"",""pt-BR"":""Enquadramento"",""es"":""Marco"",""fr"":""Contexte ""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
87,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,165,"{""en"":""Framework"",""pt-PT"":""Enquadramento"",""pt-BR"":""Enquadramento"",""es"":""Marco"",""fr"":""Contexte""}","{""en"":""Framework"",""pt-PT"":""Enquadramento"",""pt-BR"":""Enquadramento"",""es"":""Marco"",""fr"":""Contexte""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
88,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",56,245,"{""en"":""Framework"",""pt-PT"":""Enquadramento"",""pt-BR"":""Enquadramento"",""es"":""Marco"",""fr"":""Contexte""}","{""en"":""Framework"",""pt-PT"":""Enquadramento"",""pt-BR"":""Enquadramento"",""es"":""Marco"",""fr"":""Contexte""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
89,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,231,"{""en"":""Local partnerships"",""pt-PT"":""Parcerias locais"",""pt-BR"":""Parcerias locais"",""es"":""Asociaciones locales"",""fr"":""Partenariats locaux""}","{""en"":""Local partnerships"",""pt-PT"":""Parcerias locais"",""pt-BR"":""Parcerias locais"",""es"":""Asociaciones locales"",""fr"":""Partenariats locaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
90,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,232,"{""en"":""Local purchases"",""pt-PT"":""Compras locais"",""pt-BR"":""Compras locais"",""es"":""Compras locales"",""fr"":""Achats locaux""}","{""en"":""Local procurement"",""pt-PT"":""Compras locais"",""pt-BR"":""Compras locais"",""es"":""Contrataci\u00f3n local"",""fr"":""Achats locaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
91,"tdp","88bd07c3-05a9-4a30-b732-c865d7ccbce1",55,233,"{""en"":""Local products"",""pt-PT"":""Produtos locais"",""pt-BR"":""Produtos locais"",""es"":""Productos locales"",""fr"":""Produits locaux""}","{""en"":""Local products"",""pt-PT"":""Produtos locais"",""pt-BR"":""Produtos locais"",""es"":""Productos locales"",""fr"":""Produits locaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
92,"bcsd1","fa385a88-d089-434e-917f-9888c24cd400",,51,"{""en"":""Report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio"",""es"":""Informe"",""fr"":""Rapport""}","{""en"":""Report"",""pt-PT"":""Relat\u00f3rio"",""pt-BR"":""Relat\u00f3rio"",""es"":""Informe"",""fr"":""Rapport""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
93,"praia","1379696d-fd48-4a45-9c3a-175bb5d6a736",,1,"{""en"":""Environment"",""pt-PT"":""Ambiente"",""pt-BR"":""Ambiente"",""es"":""Medio ambiente"",""fr"":""Environnement""}","{""en"":""This category assesses the level of maturity in the environment pillar"",""pt-PT"":""Esta categoria avalia o n\u00edvel de maturidade no pilar do ambiente"",""pt-BR"":""This category assesses the level of maturity in the environment pillar"",""es"":""Esta categor\u00eda eval\u00faa el nivel de madurez en el pilar medioambiental"",""fr"":""Cette cat\u00e9gorie \u00e9value le niveau de maturit\u00e9 du pilier environnemental""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
94,"praia","1379696d-fd48-4a45-9c3a-175bb5d6a736",,2,"{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":""Social"",""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":""This category assesses the level of maturity in the social pillar"",""pt-PT"":""Esta categoria avalia o n\u00edvel de maturidade no pilar social"",""pt-BR"":""This category assesses the level of maturity in the social pillar"",""es"":""Esta categor\u00eda eval\u00faa el nivel de madurez en el pilar social"",""fr"":""Cette cat\u00e9gorie \u00e9value le niveau de maturit\u00e9 du pilier social.""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
95,"praia","1379696d-fd48-4a45-9c3a-175bb5d6a736",,3,"{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan\u00e7a"",""pt-BR"":""Governan\u00e7a"",""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":""This category assesses the maturity level in the governance pillar, which underpins the environment and social pillars"",""pt-PT"":""Esta categoria avalia o n\u00edvel de maturidade no pilar da governa\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 na base dos pilares ambiental e social"",""pt-BR"":""This category assesses the maturity level in the governance pillar, which underpins the environment and social pillars"",""es"":""Esta categor\u00eda eval\u00faa el nivel de madurez del pilar de gobernanza, que sustenta los pilares medioambiental y social."",""fr"":""Cette cat\u00e9gorie \u00e9value le niveau de maturit\u00e9 du pilier de la gouvernance, qui sous-tend les piliers environnemental et socia""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-18T22:27:56.000Z","2023-04-18T22:27:56.000Z",,
96,"Screen2BR",,,1,"{""en"":""Environment"",""pt-PT"":""Ambiente"",""pt-BR"":""Ambiente"",""es"":""Medio Ambiente"",""fr"":""Environnement""}","{""en"":""Environment"",""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":""Medio Ambiente"",""fr"":""Environnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-24T09:36:02.000Z","2023-06-23T13:43:39.000Z",,
97,"Screen2BR",,,2,"{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":""Social"",""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":null,""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-24T09:36:12.000Z","2023-06-23T13:49:46.000Z",,
98,"Screen2BR",,,3,"{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan√ßa"",""pt-BR"":""Governan√ßa"",""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan√ßa"",""pt-BR"":null,""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-24T09:36:21.000Z","2023-06-23T13:51:01.000Z",,
102,,,,1,"{""en"":""Environment"",""pt-PT"":""Ambiente"",""pt-BR"":""Ambiente"",""es"":""Medio Ambiente"",""fr"":""Environnement""}","{""en"":""Environment"",""pt-PT"":""Ambiente"",""pt-BR"":null,""es"":""Medio Ambiente"",""fr"":""Environnement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-12T13:30:49.000Z","2023-06-23T13:52:34.000Z",,
103,,,,2,"{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":""Social"",""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":null,""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-12T13:31:03.000Z","2023-06-23T13:53:17.000Z",,
104,,,,3,"{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan√ßa"",""pt-BR"":""Governan√ßa"",""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan√ßa"",""pt-BR"":null,""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-12T13:31:13.000Z","2023-06-23T13:54:20.000Z",,
105,,,102,1,"{""en"":""Climate Change"",""pt-PT"":""Altera√ß√µes clim√°ticas"",""pt-BR"":""Climate Change"",""es"":""Cambio Clim√°tico"",""fr"":""Changement climatique""}","{""en"":""Climate Change"",""pt-PT"":""Altera√ß√µes clim√°ticas"",""pt-BR"":""Climate Change"",""es"":""Cambio Clim√°tico"",""fr"":""Changement climatique""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-12T13:33:09.000Z","2023-06-23T13:55:35.000Z",,
106,,,102,2,"{""en"":""Pollution"",""pt-PT"":""Polui√ß√£o"",""pt-BR"":""Polui√ß√£o"",""es"":""Contaminaci√≥n"",""fr"":""Pollution""}","{""en"":""Pollution"",""pt-PT"":""Polui√ß√£o"",""pt-BR"":""Polui√ß√£o"",""es"":""Contaminaci√≥n"",""fr"":""Pollution""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-12T13:33:20.000Z","2023-06-23T13:56:35.000Z",,
107,,,102,3,"{""en"":""Water and marine resources"",""pt-PT"":""√Ågua e recursos marinhos"",""pt-BR"":""√Ågua e recursos marinhos"",""es"":""Agua y recursos marinos"",""fr"":""Eau et ressources marines""}","{""en"":""Water and marine resources"",""pt-PT"":""√Ågua e recursos marinhos"",""pt-BR"":""√Ågua e recursos marinhos"",""es"":""Agua y recursos marinos"",""fr"":""Eau et ressources marines""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-17T10:19:10.000Z","2023-06-23T13:57:46.000Z",,
108,,,102,4,"{""en"":""Biodiversity and ecosystems"",""pt-PT"":""Biodiversidade e ecossistemas"",""pt-BR"":""Biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Biodiversidad y ecosistemas"",""fr"":""Biodiversit√© et √©cosyst√®mes""}","{""en"":""Biodiversity and ecosystems"",""pt-PT"":""Biodiversidade e ecossistemas"",""pt-BR"":""Biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Biodiversidad y ecosistemas"",""fr"":""Biodiversit√© et √©cosyst√®mes""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-18T09:38:12.000Z","2023-06-23T13:59:33.000Z",,
109,,,102,5,"{""en"":""Use of resources and circular economy"",""pt-PT"":""Utiliza√ß√£o de recursos e economia circular"",""pt-BR"":""Utiliza√ß√£o de recursos e economia circular"",""es"":""Utilizaci√≥n de recursos y econom√≠a circular"",""fr"":""Utilisation des ressources et √©conomie circulaire""}","{""en"":""Use of resources and circular economy"",""pt-PT"":""Utiliza√ß√£o de recursos e economia circular"",""pt-BR"":""Utiliza√ß√£o de recursos e economia circular"",""es"":""Utilizaci√≥n de recursos y econom√≠a circular"",""fr"":""Utilisation des ressources et √©conomie circulaire""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-22T08:41:51.000Z","2023-06-23T14:00:38.000Z",,
110,,,103,1,"{""en"":""Workers in the organisation"",""pt-PT"":""Trabalhadores da organiza√ß√£o"",""pt-BR"":""Trabalhadores da organiza√ß√£o"",""es"":""Trabajadores de la organizaci√≥n"",""fr"":""Travailleurs de l'organisation""}","{""en"":""Workers in the organisation"",""pt-PT"":""Trabalhadores da organiza√ß√£o"",""pt-BR"":""Trabalhadores da organiza√ß√£o"",""es"":""Trabajadores de la organizaci√≥n"",""fr"":""Travailleurs de l'organisation""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-27T12:48:19.000Z","2023-06-23T14:02:31.000Z",,
111,,,103,2,"{""en"":""Workers in the value chain"",""pt-PT"":""Trabalhadores da cadeia de valor"",""pt-BR"":""Trabalhadores da cadeia de valor"",""es"":""Trabajadores de la cadena de valor"",""fr"":""Travailleurs de la cha√Æne de valeur""}","{""en"":""Workers in the value chain"",""pt-PT"":""Trabalhadores da cadeia de valor"",""pt-BR"":""Trabalhadores da cadeia de valor"",""es"":""Trabajadores de la cadena de valor"",""fr"":""Travailleurs de la cha√Æne de valeur""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-30T19:31:35.000Z","2023-06-23T14:03:39.000Z",,
112,,,103,3,"{""en"":""Affected communities"",""pt-PT"":""Comunidades afetadas"",""pt-BR"":""Comunidades afetadas"",""es"":""Comunidades afectadas"",""fr"":""Communaut√©s affect√©es""}","{""en"":""Affected communities"",""pt-PT"":""Comunidades afetadas"",""pt-BR"":""Comunidades afetadas"",""es"":""Comunidades afectadas"",""fr"":""Communaut√©s affect√©es""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-31T11:40:24.000Z","2023-06-23T14:04:36.000Z",,
113,,,103,4,"{""en"":""Consumers and end-users"",""pt-PT"":""Consumidores e utilizadores finais"",""pt-BR"":""Consumidores e utilizadores finais"",""es"":""Consumidores y usuarios finales"",""fr"":""Consommateurs et utilisateurs finaux""}","{""en"":""Consumers and end-users"",""pt-PT"":""Consumidores e utilizadores finais"",""pt-BR"":""Consumidores e utilizadores finais"",""es"":""Consumidores y usuarios finales"",""fr"":""Consommateurs et utilisateurs finaux""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-31T16:38:02.000Z","2023-06-23T14:05:47.000Z",,
114,,,104,1,"{""en"":""Main conduct policies and corporate culture"",""pt-PT"":""Principais pol√≠ticas de conduta e cultura corporativa"",""pt-BR"":""Principais pol√≠ticas de conduta e cultura corporativa"",""es"":""Principales pol√≠ticas de conducta y cultura corporativa"",""fr"":""Principales politiques de conduite et culture d'entreprise""}","{""en"":""Main conduct policies and corporate culture"",""pt-PT"":""Principais pol√≠ticas de conduta e cultura corporativa"",""pt-BR"":""Principais pol√≠ticas de conduta e cultura corporativa"",""es"":""Principales pol√≠ticas de conducta y cultura corporativa"",""fr"":""Principales politiques de conduite et culture d'entreprise""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-24T08:21:23.000Z","2023-06-23T14:11:12.000Z",,
115,,,104,4,"{""en"":""Risk Management"",""pt-PT"":""Gest√£o de Riscos"",""pt-BR"":""Gest√£o de Riscos"",""es"":""Gesti√≥n de Riesgos"",""fr"":""Gestion des Risques""}","{""en"":""Risk Managemen"",""pt-PT"":""Gest√£o de Riscos"",""pt-BR"":""Gest√£o de Riscos"",""es"":""Gesti√≥n de Riesgos"",""fr"":""Gestion des Risques""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-25T17:01:17.000Z","2023-06-23T14:12:11.000Z",,
116,,,104,2,"{""en"":""Relations with suppliers and payment practices"",""pt-PT"":""Rela√ß√£o com fornecedores e pr√°ticas de pagamento"",""pt-BR"":""Rela√ß√£o com fornecedores e pr√°ticas de pagamento"",""es"":""Relaciones con los proveedores y pr√°cticas de pago"",""fr"":""Relations avec les fournisseurs et pratiques de paiement""}","{""en"":""Relations with suppliers and payment practices"",""pt-PT"":""Rela√ß√£o com fornecedores e pr√°ticas de pagamento"",""pt-BR"":""Rela√ß√£o com fornecedores e pr√°ticas de pagamento"",""es"":""Relaciones con los proveedores y pr√°cticas de pago"",""fr"":""Relations avec les fournisseurs et pratiques de paiement""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-26T09:16:34.000Z","2023-06-23T14:15:37.000Z",,
117,,,104,3,"{""en"":""Corruption and bribery prevention and detection"",""pt-PT"":""Preven√ß√£o e dete√ß√£o de corrup√ß√£o e suborno"",""pt-BR"":""Preven√ß√£o e dete√ß√£o de corrup√ß√£o e suborno"",""es"":""Prevenci√≥n y detecci√≥n de la corrupci√≥n y el soborno"",""fr"":""Pr√©vention et d√©tection de la corruption et des pots-de-vin""}","{""en"":""Corruption and bribery prevention and detection"",""pt-PT"":""Preven√ß√£o e dete√ß√£o de corrup√ß√£o e suborno"",""pt-BR"":""Preven√ß√£o e dete√ß√£o de corrup√ß√£o e suborno"",""es"":""Prevenci√≥n y detecci√≥n de la corrupci√≥n y el soborno"",""fr"":""Pr√©vention et d√©tection de la corruption et des pots-de-vin""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-05-26T16:00:08.000Z","2023-06-23T14:19:34.000Z",,
118,"Screen2",,,1,"{""en"":""Environment"",""pt-PT"":""Ambiente"",""pt-BR"":""Ambiente"",""es"":""Ambiente"",""fr"":""Environnement""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-06-26T15:31:23.000Z","2023-06-26T18:25:39.000Z",,
119,"Screen2",,,2,"{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":""Social"",""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":""Social"",""pt-PT"":""Social"",""pt-BR"":""Social"",""es"":""Social"",""fr"":""Social""}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":true,""fr"":true}","2023-06-26T15:31:23.000Z","2023-06-26T18:25:35.000Z",,
120,"Screen2",,,3,"{""en"":""Governance"",""pt-PT"":""Governan√ßa"",""pt-BR"":""Governan√ßa"",""es"":""Gobernanza"",""fr"":""Gouvernance""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-06-26T15:31:23.000Z","2023-06-26T18:25:29.000Z",,