"id","note","only","except","parent_id","sdg_id","category_id","order","impact","name","description","is_translated","created_at","updated_at","deleted_at"
1,,,,,,15,,"0.00","{""en"":""Create a website"",""pt-PT"":""Criar website"",""pt-BR"":""Criar website"",""es"":""Crear un sitio web"",""fr"":""Cr\u00e9er un site web""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:22.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
2,,,,,,15,,"0.00","{""en"":""Create a corporate presentation"",""pt-PT"":""Criar apresenta\u00e7\u00e3o institucional"",""pt-BR"":""Criar apresenta\u00e7\u00e3o institucional"",""es"":""Crear una presentaci\u00f3n corporativa"",""fr"":""Cr\u00e9er une pr\u00e9sentation institutionnelle""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
3,,,,,,17,,"0.42","{""en"":""Product \/ service labelling"",""pt-PT"":""Rotular devidamente os produtos \/ servi\u00e7os"",""pt-BR"":""Rotular devidamente os produtos \/ servi\u00e7os"",""es"":""Etiquetado de productos y servicios"",""fr"":""\u00c9tiquetage des produits \/ services""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z",
4,,,,,,15,,"1.15","{""en"":""Make\/Review the organizational chart (gender equality) and include roles and responsibilities"",""pt-PT"":""Fazer \/ Rever o organograma organizacional (igualdade de g\u00e9nero) e incluir fun\u00e7\u00f5es e responsabilidades"",""pt-BR"":""Fazer \/ Rever o organograma organizacional (igualdade de g\u00e9nero) e incluir fun\u00e7\u00f5es e responsabilidades"",""es"":""Haga\/revise el organigrama (igualdad de g\u00e9nero) e incluya las funciones y responsabilidades"",""fr"":""Faire\/r\u00e9viser l'organigramme (\u00e9galit\u00e9 des sexes) et inclure les r\u00f4les et responsabilit\u00e9s""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
5,,,,,,15,,"0.25","{""en"":""Create a welcoming pack"",""pt-PT"":""Criar o welcoming pack"",""pt-BR"":""Criar o welcoming pack"",""es"":""Crear un paquete de bienvenida\/Welcoming Pack"",""fr"":""Cr\u00e9er un pack de bienvenue""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
7,,,,,,16,,"1.10","{""en"":""Create a stakeholder engagement strategy"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia de engajamento e ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia de engajamento e ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders"",""es"":""Crear una estrategia para involucrar y escuchar a las partes interesadas"",""fr"":""Cr\u00e9er une strat\u00e9gie pour engager et \u00e9couter les parties prenantes""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
8,,,,,,16,,"0.28","{""en"":""Analyse the concerns mentioned by stakeholders and adopt measures"",""pt-PT"":""Analisar as preocupa\u00e7\u00f5es mencionadas pelos stakeholders e adotar medidas"",""pt-BR"":""Analisar as preocupa\u00e7\u00f5es mencionadas pelos stakeholders e adotar medidas"",""es"":""Analizar las preocupaciones mencionadas por las partes interesadas y adoptar medidas"",""fr"":""Analyser les pr\u00e9occupations mentionn\u00e9es par les parties prenantes et adopter des mesures""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
9,,,,,,16,,"6.30","{""en"":""Conduct a Study on Economic, Social and Environmental Impacts, risks and opportunities"",""pt-PT"":""Fazer Estudo de Impacto, riscos e oportunidades econ\u00f3micos, sociais e ambientais"",""pt-BR"":""Fazer Estudo de Impacto, riscos e oportunidades econ\u00f3micos, sociais e ambientais"",""es"":""Hacer una evaluaci\u00f3n de impacto, riesgos y oportunidades econ\u00f3micas, sociales y medioambientales"",""fr"":""\u00c9valuation d'impact, risques et opportunit\u00e9s \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
10,,,,,,16,,"0.34","{""en"":""Creation of a social and environmental impact strategy and related monitoring indicators"",""pt-PT"":""Cria\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de impacto social e ambiental e respetivos indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Cria\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia de impacto social e ambiental e respetivos indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Creaci\u00f3n de una estrategia de impacto social y medioambiental y de los respectivos indicadores de seguimiento"",""fr"":""Cr\u00e9ation d'une strat\u00e9gie d'impact social et environnemental et d'indicateurs de suivi respectifs""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
11,,,,,,16,,"0.01","{""en"":""Creation of an external (community) whistle-blowing mechanism"",""pt-PT"":""Cria\u00e7\u00e3o de um mecanismo de den\u00fancias externo (comunidade)"",""pt-BR"":""Cria\u00e7\u00e3o de um mecanismo de den\u00fancias externo (comunidade)"",""es"":""Creaci\u00f3n de un mecanismo de reclamaci\u00f3n externo (comunitario)"",""fr"":""Cr\u00e9ation d'un m\u00e9canisme de plaintes externe (communaut\u00e9)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
12,,,,,,16,,"2.26","{""en"":""Create a due diligence process (involving the highest governance body)"",""pt-PT"":""Criar um processo de devida dilig\u00eancia (envolvendo o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a)"",""pt-BR"":""Criar um processo de devida dilig\u00eancia (envolvendo o mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a)"",""es"":""Crear un proceso de diligencia debida (con la participaci\u00f3n del m\u00e1ximo \u00f3rgano de gobernanza)"",""fr"":""Cr\u00e9er un processus de diligence requise (impliquant le plus haut organe de gouvernance)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
13,,,,,,16,,"0.16","{""en"":""Disclose the results of the impact studies carried out"",""pt-PT"":""Divulgar os resultados dos estudos de impacto efetuados"",""pt-BR"":""Divulgar os resultados dos estudos de impacto efetuados"",""es"":""Divulgar los resultados de los estudios de impacto realizados"",""fr"":""Divulguer les r\u00e9sultats des \u00e9tudes d'impact r\u00e9alis\u00e9es""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
15,,,,,,17,,"4.78","{""en"":""Implement measures to resolve non-conformities"",""pt-PT"":""Implementa\u00e7\u00e3o de medidas de resolu\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conformidades"",""pt-BR"":""Implementa\u00e7\u00e3o de medidas de resolu\u00e7\u00e3o de n\u00e3o conformidades"",""es"":""Aplicar medidas para resolver las no conformidades"",""fr"":""Mettre en \u0153uvre des mesures pour r\u00e9soudre les non-conformit\u00e9s""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
16,,,,,,15,,"1.99","{""en"":""Create a policy and a whistle-blowing channel (treatment, management and monitoring of complaints)"",""pt-PT"":""Criar pol\u00edtica e canal de den\u00fancias (tratamento, gest\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o de den\u00fancias)"",""pt-BR"":""Criar pol\u00edtica e canal de den\u00fancias interno (tratamento, gest\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o de den\u00fancias)"",""es"":""Crear una pol\u00edtica y un canal para las quejas (tratamiento, gesti\u00f3n y seguimiento de las quejas)"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique et un canal pour les plaintes (traitement, gestion et suivi des plaintes)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
17,,,,,,15,,"0.40","{""en"":""Define roles and responsibilities of the highest governance body and nomination process"",""pt-PT"":""Definir roles e responsibilities do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e processo de nomea\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Definir roles e responsibilities do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e processo de nomea\u00e7\u00e3o"",""es"":""Definir las funciones y responsabilidades del m\u00e1ximo \u00f3rgano de gobernanza y el proceso de nombramiento"",""fr"":""D\u00e9finir les r\u00f4les et responsabilit\u00e9s de l'organe de gouvernance le plus \u00e9lev\u00e9 et le processus de nomination""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
18,,,,,,15,,"0.15","{""en"":""Define evaluation criteria of the highest governance body and its actions and remuneration policy"",""pt-PT"":""Definir crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e respetivas a\u00e7\u00f5es e pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Definir crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o do mais alto \u00f3rg\u00e3o de governan\u00e7a e respetivas a\u00e7\u00f5es e pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Definir los criterios de evaluaci\u00f3n del m\u00e1ximo \u00f3rgano de gobernanza y las acciones respectivas y la pol\u00edtica de remuneraci\u00f3n"",""fr"":""D\u00e9finir les crit\u00e8res d'\u00e9valuation du plus haut organe de gouvernance et les actions respectives et la politique de r\u00e9mun\u00e9ration""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z",
19,,,,,,15,,"0.38","{""en"":""Create\/review code of conduct and ethics"",""pt-PT"":""Criar \/ Rever c\u00f3digo de conduta e de \u00e9tica"",""pt-BR"":""Criar \/ Rever c\u00f3digo de conduta e de \u00e9tica"",""es"":""Crear\/revisar el c\u00f3digo de conducta y \u00e9tica"",""fr"":""Cr\u00e9er\/r\u00e9viser le code de conduite et d'\u00e9thique""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
20,,,,,,15,,"0.87","{""en"":""Develop a training program on the topics included in the Code of Ethics and Conduct"",""pt-PT"":""Desenvolver programa de forma\u00e7\u00e3o sobre os t\u00f3picos inclu\u00eddos no C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta"",""pt-BR"":""Desenvolver programa de forma\u00e7\u00e3o sobre os t\u00f3picos inclu\u00eddos no C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta"",""es"":""Desarrollar un programa de formaci\u00f3n sobre los temas incluidos en el C\u00f3digo de \u00c9tica y Conducta"",""fr"":""\u00c9laborer un programme de formation sur les sujets inclus dans le Code d'\u00e9thique et de conduite""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-09-16T15:25:16.000Z",
21,,,,,,15,,"0.12","{""en"":""Make the code of ethics and conduct available to all stakeholders"",""pt-PT"":""Disponibilizar o c\u00f3digo de \u00e9tica e conduta a todos os stakeholders"",""pt-BR"":""Disponibilizar o c\u00f3digo de \u00e9tica e conduta a todos os stakeholders"",""es"":""Poner el c\u00f3digo de \u00e9tica y conducta a disposici\u00f3n de todas las partes interesadas"",""fr"":""Mettre le code d'\u00e9thique et de conduite \u00e0 la disposition de toutes les parties prenantes""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z",
23,,,,,,14,,"3.50","{""en"":""Carrying out a risk assessment focused on corruption\/reputational risk and respective prevention plan"",""pt-PT"":""Realizar uma avalia\u00e7\u00e3o de riscos com foco na corrup\u00e7\u00e3o\/risco reputacional e respetivo plano de preven\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Realizar uma avalia\u00e7\u00e3o de riscos com foco na corrup\u00e7\u00e3o\/risco reputacional"",""es"":""Realizaci\u00f3n de una evaluaci\u00f3n de riesgos centrada en el riesgo de corrupci\u00f3n \/ reputaci\u00f3n y el respectivo plan de prevenci\u00f3n"",""fr"":""R\u00e9alisation d'une \u00e9valuation des risques ax\u00e9e sur le risque de corruption\/r\u00e9putation et plan de pr\u00e9vention correspondant.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
24,,,,,,17,,"2.63","{""en"":""Define and disclose a remuneration policy"",""pt-PT"":""Definir e divulgar a pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Definir e divulgar a pol\u00edtica de remunera\u00e7\u00e3o"",""es"":""Definir y divulgar la pol\u00edtica de remuneraci\u00f3n"",""fr"":""D\u00e9finir et divulguer la politique de r\u00e9mun\u00e9ration""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
27,,,,,,11,,"0.90","{""en"":""Monitor HR indicators (including subcontractors)"",""pt-PT"":""Monitorizar indicadores de RH (incluindo subcontratados)"",""pt-BR"":""Monitorizar indicadores de RH (incluindo subcontratados)"",""es"":""Supervisar los indicadores de RRHH (incluidos los subcontratistas)"",""fr"":""Suivre les indicateurs RH (y compris les sous-traitants)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
28,,,,,,11,,"1.57","{""en"":""Create a DEI+B policy and strategy"",""pt-PT"":""Criar uma pol\u00edtica e estrat\u00e9gia de DEI+B"",""pt-BR"":""Criar uma pol\u00edtica e estrat\u00e9gia de DEI+B"",""es"":""Crear una pol\u00edtica y una estrategia de DEI+B"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique et une strat\u00e9gie DEI+B""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
29,,,,,,11,,"1.35","{""en"":""Create\/review a career and performance evaluation plan"",""pt-PT"":""Criar\/ Rever plano de carreira e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho"",""pt-BR"":""Criar\/ Rever plano de carreira e avalia\u00e7\u00e3o de desempenho"",""es"":""Crear\/revisar el plan de carrera y la evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o"",""fr"":""Cr\u00e9er\/r\u00e9viser le plan de carri\u00e8re et l'\u00e9valuation des performances""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
30,,,,,,11,,"1.35","{""en"":""To evaluate risks and create\/review a health and safety system at work (including training and reporting mechanisms) for contracted and outsourced workers"",""pt-PT"":""Avaliar os riscos e criar\/rever um sistema de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho (incluindo forma\u00e7\u00e3o e mecanismos de reporte) para trabalhadores contratados e subcontratados"",""pt-BR"":""Avaliar os riscos e criar\/rever um sistema de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho (incluindo forma\u00e7\u00e3o e mecanismos de reporte)"",""es"":""Evaluar los riesgos y crear\/revisar un sistema de salud y seguridad en el trabajo (incluyendo la formaci\u00f3n y los mecanismos de informaci\u00f3n) para los trabajadores contratados y subcontratados"",""fr"":""\u00c9valuer les risques et cr\u00e9er\/r\u00e9viser un syst\u00e8me de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 au travail (y compris la formation et les m\u00e9canismes de rapport) pour les travailleurs sous contrat et en sous-traitance.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
31,,,,,,13,,"8.75","{""en"":""Create\/ review a supplier policy"",""pt-PT"":""Criar\/ rever a pol\u00edtica de fornecedores"",""pt-BR"":""Criar\/ rever a pol\u00edtica de fornecedores"",""es"":""Crear\/ revisar una pol\u00edtica de proveedores"",""fr"":""Cr\u00e9er\/ r\u00e9viser une politique des fournisseurs""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-09-16T15:25:16.000Z",
32,,,,,,15,,"2.18","{""en"":""Create a strategy to integrate environmental and social issues into its business model (including training, involving stakeholders and considering external initiatives or set of principles)"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia para integra\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es ambientais e sociais no seu modelo de neg\u00f3cio (incluindo forma\u00e7\u00e3o, envolvendo os stakeholders e considerando iniciativas ou conjunto de princ\u00edpios externos)"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia para integra\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es ambientais e sociais no seu modelo de neg\u00f3cio (envolvendo os stakeholders)"",""es"":""Crear una estrategia para integrar las cuestiones medioambientales y sociales en su modelo de negocio (incluyendo la formaci\u00f3n, la participaci\u00f3n de las partes interesadas y la consideraci\u00f3n de iniciativas externas o un conjunto de principios)"",""fr"":""Cr\u00e9er une strat\u00e9gie pour int\u00e9grer les questions environnementales et sociales dans son mod\u00e8le d'entreprise (y compris la formation, l'implication des parties prenantes et la prise en compte d'initiatives externes ou d'un ensemble de principes)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
33,,,,,,7,,"3.83","{""en"":""To monitor and manage energy consumption"",""pt-PT"":""Monitorizar e gerir o consumo de energia"",""pt-BR"":""Monitorizar e gerir o consumo de energia"",""es"":""Controlar y gestionar el consumo de energ\u00eda"",""fr"":""Contr\u00f4ler et g\u00e9rer la consommation d'\u00e9nergie""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
34,,,,,,4,,"1.92","{""en"":""To create a water management and treatment strategy"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia de gest\u00e3o e tratamento da \u00e1gua"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia de gest\u00e3o e tratamento da \u00e1gua"",""es"":""Crear una estrategia de gesti\u00f3n y tratamiento del agua"",""fr"":""Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de gestion et de traitement de l'eau""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
35,,,,,,5,,"3.83","{""en"":""Carry out (or review) a study analysing the impacts on biodiversity and the corresponding impact reduction strategy"",""pt-PT"":""Realizar (ou rever) estudo de an\u00e1lise de impactos na biodiversidade e respetiva estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o do impacto"",""pt-BR"":""Realizar (ou rever) estudo de an\u00e1lise de impactos na biodiversidade e respetiva estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o do impacto"",""es"":""Realizar (o revisar) un estudio que analice los impactos sobre la biodiversidad y la respectiva estrategia de reducci\u00f3n de impactos"",""fr"":""R\u00e9aliser (ou revoir) une \u00e9tude analysant les impacts sur la biodiversit\u00e9 et la strat\u00e9gie respective de r\u00e9duction des impacts""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
36,,,,,,6,,"3.26","{""en"":""Create and monitor KPI's for air emissions"",""pt-PT"":""Criar e monitorizar KPI's de emiss\u00f5es"",""pt-BR"":""Criar e monitorizar KPI's de emiss\u00f5es"",""es"":""Crear y supervisar los KPI para las emisiones atmosf\u00e9ricas"",""fr"":""Cr\u00e9er et surveiller les indicateurs cl\u00e9s de performance pour les \u00e9missions atmosph\u00e9riques""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
37,,,,,,6,,"0.58","{""en"":""Define\/Review a strategy for reducing air emissions and energy consumption"",""pt-PT"":""Definir\/Rever a estrat\u00e9gia para redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es no ar e consumo energ\u00e9tico"",""pt-BR"":""Definir estrat\u00e9gia para redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es e consumo energ\u00e9tico"",""es"":""Definir\/revisar la estrategia para reducir las emisiones atmosf\u00e9ricas y el consumo de energ\u00eda"",""fr"":""D\u00e9finir\/r\u00e9viser la strat\u00e9gie de r\u00e9duction des \u00e9missions atmosph\u00e9riques et de la consommation d'\u00e9nergie""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
38,,,,,,9,,"1.92","{""en"":""Analyse and monitor value chain waste"",""pt-PT"":""Analisar e monitorizar os res\u00edduos da cadeia de valor"",""pt-BR"":""Analisar e monitorizar os res\u00edduos da cadeia de valor"",""es"":""Analizar y supervisar los residuos de la cadena de valor"",""fr"":""Analyser et surveiller les d\u00e9chets de la cha\u00eene de valeur""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
39,,,,,,9,,"0.48","{""en"":""Conduct study to analyse waste impacts on the environment and community"",""pt-PT"":""Realizar estudo de an\u00e1lise de impactos dos res\u00edduos no ambiente e comunidade"",""pt-BR"":""Realizar estudo de an\u00e1lise de impactos dos res\u00edduos no ambiente e comunidade"",""es"":""Realizar un estudio para analizar el impacto de los residuos en el medio ambiente y la comunidad"",""fr"":""R\u00e9aliser une \u00e9tude pour analyser les impacts des d\u00e9chets sur l'environnement et la communaut\u00e9""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
40,,,,,,9,,"1.44","{""en"":""Define a strategy for waste reduction and its impacts "",""pt-PT"":""Definir estrat\u00e9gia para redu\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos e respetivos impactos"",""pt-BR"":""Definir estrat\u00e9gia para redu\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos e respetivos impactos"",""es"":""Definir la estrategia para reducir los residuos y sus impactos"",""fr"":""D\u00e9finir une strat\u00e9gie de r\u00e9duction des d\u00e9chets et de leurs impacts""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
41,,,,,,15,,"0.75","{""en"":""Create a minority protection policy"",""pt-PT"":""Criar uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o de minorias"",""pt-BR"":""Criar uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o de minorias"",""es"":""Crear una pol\u00edtica de protecci\u00f3n de las minor\u00edas"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique de protection des minorit\u00e9s""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z",
42,,,,,,10,,"2.19","{""en"":""Create\/Review personal data privacy and security policy"",""pt-PT"":""Criar\/Rever a pol\u00edtica de privacidade e seguran\u00e7a de dados pessoais"",""pt-BR"":""Criar pol\u00edtica de privacidade e prote\u00e7\u00e3o de dados"",""es"":""Crear\/revisar la pol\u00edtica de privacidad y seguridad de los datos personales"",""fr"":""Cr\u00e9er\/r\u00e9viser la politique de confidentialit\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
43,,,,,,10,,"4.38","{""en"":""Define a strategy to monitor customers and evaluate the level of satisfaction"",""pt-PT"":""Definir uma estrat\u00e9gia para monitorizar os clientes e avaliar o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Definir uma estrat\u00e9gia para medir e monitorizar o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o do cliente"",""es"":""Definir una estrategia de seguimiento de los clientes y evaluar el nivel de satisfacci\u00f3n"",""fr"":""D\u00e9finir une strat\u00e9gie pour suivre les clients et \u00e9valuer leur niveau de satisfaction""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
44,,,,,,15,,"0.75","{""en"":""Create a client care process"",""pt-PT"":""Criar um processo de client care"",""pt-BR"":""Criar um processo de client care"",""es"":""Crear un proceso de atenci\u00f3n al cliente"",""fr"":""Cr\u00e9er un processus de service au client""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-05-23T04:51:23.000Z",
45,,,,,,15,,"1.50","{""en"":""Create \/ Review data security policies and processes"",""pt-PT"":""Criar \/ Rever pol\u00edticas e processos de seguran\u00e7a de dados"",""pt-BR"":""Criar \/ Rever pol\u00edticas e processos de seguran\u00e7a de dados"",""es"":""Crear \/ revisar las pol\u00edticas y procesos de seguridad de los datos"",""fr"":""Cr\u00e9er \/ R\u00e9viser les politiques et processus de s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
46,,,,,,4,,"0.96","{""en"":""Make\/Review a water-related impact study"",""pt-PT"":""Fazer\/ Rever um estudo de impacto relacionado \u00e0 \u00e1gua"",""pt-BR"":""Fazer um estudo de impacto associado \u00e0 \u00e0gua"",""es"":""Hacer\/revisar un estudio de impacto relacionado con el agua"",""fr"":""R\u00e9aliser\/examiner une \u00e9tude d'impact sur l'eau""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
47,,,,,,15,,"0.38","{""en"":""Define indicators for the social and environmental impact projects implemented"",""pt-PT"":""Definir indicadores para os projetos de impacto social e ambiental implementados"",""pt-BR"":""Definir indicadores para os projetos de impacto social e ambiental implementados"",""es"":""Definir los indicadores de los proyectos de impacto social y medioambiental implementados"",""fr"":""D\u00e9finir des indicateurs pour les projets d'impact social et environnemental mis en \u0153uvre""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
48,,,,,,4,,"0.96","{""en"":""Define indicators for monitoring water consumption and disposal along the value chain"",""pt-PT"":""Definir indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o do consumo e descarte de \u00e1gua ao longo da cadeia de valor"",""pt-BR"":""Definir indicadores de monitoriza\u00e7\u00e3o do consumo de \u00e1gua ao longo da cadeia de valor"",""es"":""Definir indicadores para controlar el consumo y la eliminaci\u00f3n de agua a lo largo de la cadena de valor"",""fr"":""D\u00e9finir des indicateurs pour surveiller la consommation et l'\u00e9limination de l'eau tout au long de la cha\u00eene de valeur""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
49,,,,,,17,,"2.63","{""en"":""Survey the laws and regulations with which the company has to comply"",""pt-PT"":""Fazer um levantamento das leis e regulamentos que a empresa tem que cumprir"",""pt-BR"":""Fazer um levantamento das leis e regulamentos que a empresa tem que cumprir"",""es"":""Examinar las leyes y reglamentos que debe cumplir la empresa"",""fr"":""Recenser les lois et r\u00e8glements auxquels l'entreprise doit se conformer""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
50,,,,,,14,,"3.50","{""en"":""Create policy and whistle-blowing channel (anti-corruption and conflicts of interest)"",""pt-PT"":""Criar pol\u00edtica e canal de den\u00fancia (anti-corrup\u00e7\u00e3o e conflitos de interesse)"",""pt-BR"":""Criar pol\u00edtica e canal de den\u00fancia (anti-corrup\u00e7\u00e3o e conflitos de interesse)"",""es"":""Crear una pol\u00edtica y un canal de denuncia (anticorrupci\u00f3n y conflictos de intereses)"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique et un canal de d\u00e9nonciation (anti-corruption et conflits d'int\u00e9r\u00eats)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
51,,,,,,10,,"2.19","{""en"":""Create a client complaint mechanism (handling, managing and monitoring complaints)"",""pt-PT"":""Criar um mecanismo de reclama\u00e7\u00f5es para o cliente ( tratamento, gest\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o de den\u00fancias)"",""pt-BR"":""Criar um mecanismo de reclama\u00e7\u00f5es para o cliente ( tratamento, gest\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o de den\u00fancias)"",""es"":""Crear un mecanismo de reclamaciones de los clientes (tratamiento, gesti\u00f3n y seguimiento de las reclamaciones)"",""fr"":""Cr\u00e9er un m\u00e9canisme de traitement des plaintes des clients (traitement, gestion et suivi des plaintes)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
52,,,,,,11,,"0.90","{""en"":""Define and indicate notice periods and means of communication for operational changes or dismissals"",""pt-PT"":""Definir e indicar os prazos de aviso e meios de comunica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as operacionais ou despedimentos"",""pt-BR"":""Definir e indicar os prazos de aviso e meios de comunica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as operacionais ou despedimentos"",""es"":""Definir e indicar los plazos de preaviso y los medios de comunicaci\u00f3n para los cambios operativos o los despidos"",""fr"":""D\u00e9finir et indiquer les p\u00e9riodes de pr\u00e9avis et les moyens de communication pour les changements op\u00e9rationnels ou les licenciements""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
53,,,,,,11,,"1.35","{""en"":""Encourage employees to exercise their rights"",""pt-PT"":""Incentivar os colaboradores a usufruir dos seus direitos"",""pt-BR"":""Incentivar os colaboradores a usufruir dos seus direitos"",""es"":""Motivar a los empleados para que ejerzan sus derechos"",""fr"":""Encourager les employ\u00e9s \u00e0 faire valoir leurs droits""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
54,,,,,,11,,"1.35","{""en"":""Create a process for investigation in case of work accidents or occupational diseases reported and consequent improvements"",""pt-PT"":""Criar um processo para investiga\u00e7\u00e3o no caso de acidentes de trabalho ou doen\u00e7as profissionais reportadas e consequentes melhorias"",""pt-BR"":""Criar um processo para investiga\u00e7\u00e3o no caso de acidentes de trabalho"",""es"":""Crear un proceso de investigaci\u00f3n en caso de que se denuncien accidentes de trabajo o enfermedades profesionales y las consiguientes mejoras"",""fr"":""Cr\u00e9er un processus d'enqu\u00eate en cas d'accidents du travail ou de maladies professionnelles signal\u00e9s et les am\u00e9liorations qui en d\u00e9coulent.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
55,,,,,,15,,"0.38","{""en"":""Create a strategy for identifying and monitoring fiscal risk"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia para identifica\u00e7\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o do risco fiscal"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia para identifica\u00e7\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o do risco fiscal"",""es"":""Creaci\u00f3n de una estrategia para identificar y controlar el riesgo fiscal"",""fr"":""Cr\u00e9ation d'une strat\u00e9gie d'identification et de suivi du risque fiscal""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
56,,,,,,8,,"3.83","{""en"":""Creating a strategy for monitoring, use and sustainable consumption of materials"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia de monitoriza\u00e7\u00e3o, uso e consumo sustent\u00e1vel de materiais"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia de uso e consumo sustent\u00e1vel de materiais"",""es"":""Crear una estrategia de seguimiento, uso y consumo sostenible de materiales"",""fr"":""Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de suivi, d'utilisation et de consommation durable des mat\u00e9riaux""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
57,,,,,,14,,"3.50","{""en"":""Develop and follow up the company's Compliance training program"",""pt-PT"":""Desenvolver e acompanhar programa de forma\u00e7\u00e3o em Compliance da empresa"",""pt-BR"":""Desenvolver programa de forma\u00e7\u00e3o em Compliance da empresa"",""es"":""Desarrollar y seguir el programa de formaci\u00f3n en materia de cumplimiento de la empresa"",""fr"":""D\u00e9velopper et suivre le programme de formation en mati\u00e8re de conformit\u00e9 de l'entreprise""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
58,,,,,,12,,"8.75","{""en"":""Creating a strategy for investment and impact on the community and respective monitoring and reporting"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia de investimento e impacto na comunidade e respetiva monitoriza\u00e7\u00e3o e reporte"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia de investimento e impacto na comunidade"",""es"":""Creaci\u00f3n de una estrategia de inversi\u00f3n e impacto en la comunidad y su respectivo seguimiento e informaci\u00f3n"",""fr"":""Cr\u00e9ation d'une strat\u00e9gie d'investissement et d'impact sur la communaut\u00e9 et suivi et rapports respectifs""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2022-09-16T15:25:16.000Z",
59,,,,,,3,,"2.50","{""en"":""Create internal whistleblowing policy and channel (employees)"",""pt-PT"":""Criar pol\u00edtica e canal de den\u00fancias interno (colaboradores)"",""pt-BR"":""Criar uma pol\u00edtica interna de den\u00fancia e um canal (empregados)"",""es"":""Crear una pol\u00edtica y un canal de denuncia interna (empleados)"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique et un canal de d\u00e9nonciation interne (employ\u00e9s)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
60,,,,,,3,,"2.50","{""en"":""Create policy and whistle-blowing channel (anti-corruption and conflicts of interest)"",""pt-PT"":""Criar pol\u00edtica e canal de den\u00fancia (anti-corrup\u00e7\u00e3o e conflitos de interesse)"",""pt-BR"":""Criar pol\u00edtica e canal de den\u00fancia (anti-corrup\u00e7\u00e3o e conflitos de interesse)"",""es"":""Crear una pol\u00edtica y un canal de denuncia (anticorrupci\u00f3n y conflictos de intereses)"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique et un canal de d\u00e9nonciation (anti-corruption et conflits d'int\u00e9r\u00eats)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
61,,,,,,13,,"2.50","{""en"":""Creating a code of conduct and ethics for suppliers and respective awareness-raising and training"",""pt-PT"":""Criar um c\u00f3digo de conduta e de \u00e9tica para fornecedores e respetiva sensibiliza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Criar um c\u00f3digo de conduta e \u00e9tica para os fornecedores"",""es"":""Crear un c\u00f3digo de conducta y \u00e9tica para los proveedores y la correspondiente sensibilizaci\u00f3n y formaci\u00f3n"",""fr"":""Cr\u00e9er un code de conduite et d'\u00e9thique pour les fournisseurs, ainsi que des actions de sensibilisation et de formation respectives.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
62,,,,,,3,,"2.50","{""en"":""Create a policy on the prevention of conflicts of interest"",""pt-PT"":""Criar uma pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o de conflitos de interesses"",""pt-BR"":""Criar uma pol\u00edtica para a preven\u00e7\u00e3o de conflitos de interesse"",""es"":""Crear una pol\u00edtica de prevenci\u00f3n de conflictos de intereses"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique pour la pr\u00e9vention des conflits d'int\u00e9r\u00eats""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
63,,,,,,14,,"2.50","{""en"":""Create an anti-corruption policy"",""pt-PT"":""Criar uma pol\u00edtica anti-corrup\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Criar uma pol\u00edtica anti-corrup\u00e7\u00e3o"",""es"":""Crear una pol\u00edtica anticorrupci\u00f3n"",""fr"":""Cr\u00e9er une politique anti-corruption""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-05-23T04:51:23.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
64,,,,,,11,,"2.50","{""en"":""Monitor reported occupational accidents and diseases"",""pt-PT"":""Monitorizar os acidentes de trabalho e doen\u00e7as profissionais reportadas"",""pt-BR"":""Monitorizar os acidentes de trabalho e doen\u00e7as profissionais reportadas"",""es"":""Supervisar los accidentes y enfermedades laborales notificados"",""fr"":""Surveiller les accidents du travail et les maladies professionnelles signal\u00e9s""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-09-16T15:25:16.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
65,,,,,,11,,"2.50","{""en"":""To develop and follow up a training programme for employees"",""pt-PT"":""Desenvolver e acompanhar um programa de forma\u00e7\u00e3o para os trabalhadores"",""pt-BR"":""Desenvolver e acompanhar um programa de forma\u00e7\u00e3o para os trabalhadores"",""es"":""Desarrollar y seguir un programa de formaci\u00f3n para los empleados"",""fr"":""D\u00e9velopper et suivre un programme de formation pour les employ\u00e9s""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-09-16T15:25:16.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
66,,,,,,15,,"2.50","{""en"":""To create an internal communication strategy of all policies and practices of the organisation"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o interna e externa e forma\u00e7\u00e3o de todas as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o interna e externa e forma\u00e7\u00e3o de todas as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Crear una estrategia de comunicaci\u00f3n interna de todas las pol\u00edticas y pr\u00e1cticas de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de communication interne de toutes les politiques et pratiques de l'organisation""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-09-16T15:25:16.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
67,,,,,,13,,"2.50","{""en"":""Creating a strategy for monitoring the entire supply chain of the organisation"",""pt-PT"":""Criar uma estrat\u00e9gia para a monitoriza\u00e7\u00e3o de toda a cadeia de fornecedores da organiza\u00e7\u00e3o"",""pt-BR"":""Criar uma estrat\u00e9gia para a monitoriza\u00e7\u00e3o de toda a cadeia de fornecedores da organiza\u00e7\u00e3o"",""es"":""Crear una estrategia para controlar toda la cadena de suministro de la organizaci\u00f3n"",""fr"":""Cr\u00e9er une strat\u00e9gie pour surveiller l'ensemble de la cha\u00eene d'approvisionnement de l'organisation""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-09-16T15:25:16.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
68,,,,,,15,,"2.50","{""en"":""Define\/Redefine the mission, vision and values of the organization embracing the topic of sustainability"",""pt-PT"":""Definir\/Redefinir miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores da organiza\u00e7\u00e3o incorporando o t\u00f3pico sustentabilidade"",""pt-BR"":""Definir\/Redefinir miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores da organiza\u00e7\u00e3o incorporando o t\u00f3pico sustentabilidade"",""es"":""Definir\/Redefinir la misi\u00f3n, la visi\u00f3n y los valores de la organizaci\u00f3n incorporando el tema de la sostenibilidad"",""fr"":""D\u00e9finir\/red\u00e9finir la mission, la vision et les valeurs de l'organisation en int\u00e9grant le th\u00e8me de la durabilit\u00e9""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-09-16T15:25:16.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
69,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Do a mapping of stakeholders"",""pt-PT"":""Fazer mapeamento dos stakeholders"",""pt-BR"":""Fazer mapeamento dos stakeholders"",""es"":""Mapeo de los stakeholders"",""fr"":""Faire un mappage des parties prenantes/stakeholders""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T09:00:34.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
70,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Do a materiality analysis"",""pt-PT"":""Fazer análise de materialidade"",""pt-BR"":""Fazer análise de materialidade"",""es"":""Realizar un análisis de materialidad"",""fr"":""Effectuer une analyse de matérialité""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T09:00:34.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
71,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Monitor and disseminate sustainability performance"",""pt-PT"":""Monitorizar e divulgar o desempenho em sustentabilidade"",""pt-BR"":""Monitorizar e divulgar o desempenho em sustentabilidade"",""es"":""Supervisar y difundir los resultados en materia de sostenibilidad"",""fr"":""Contrôler et diffuser les performances en matière de développement durable""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T09:00:34.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
72,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Develop and follow up a training programme for employees"",""pt-PT"":""Desenvolver e acompanhar um programa de formação para os trabalhadores"",""pt-BR"":""Desenvolver e acompanhar um programa de formação para os trabalhadores"",""es"":""Desarrollar y seguir un programa de formación para los empleados"",""fr"":""Élaborer un programme de formation pour les employés et en assurer le suivi""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T09:00:34.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
73,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Create a strategy for monitoring, use and sustainable consumption of materials"",""pt-PT"":""Criar uma estratégia de monitorização, uso e consumo sustentável de materiais"",""pt-BR"":""Criar uma estratégia de monitorização, uso e consumo sustentável de materiais"",""es"":""Crear una estrategia de seguimiento, uso y consumo sostenible de materiales"",""fr"":""Élaborer une stratégie de suivi, d'utilisation et de consommation durable des matériaux""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T09:00:34.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
74,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Define a strategy for waste reduction and related impacts"",""pt-PT"":""Definir estratégia para redução dos resíduos e respetivos impactos"",""pt-BR"":""Definir estratégia para redução dos resíduos e respetivos impactos"",""es"":""Definir una estrategia para reducir los residuos y su impacto"",""fr"":""Définir une stratégie de réduction des déchets et de leurs impacts""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-11-10T09:00:34.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
75,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Designate a Sustainability Manager in the organization"",""pt-PT"":""Nomear um responsável pela gestão da sustentabilidade na organização"",""pt-BR"":""Nomear um responsável pela gestão da sustentabilidade na organização"",""es"":""Designar a un responsable de la gestión de la sostenibilidad en la organización"",""fr"":""Désigner une personne responsable de la gestion du développement durable au sein de l'organisation""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
76,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Identify and prioritize the organization's stakeholders"",""pt-PT"":""Identificar e priorizar os stakeholders da organização"",""pt-BR"":""Identificar e priorizar os stakeholders da organização"",""es"":""Identificar y priorizar los grupos de interés de la organización"",""fr"":""Identifier et hiérarchiser les parties prenantes de l'organisation""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
77,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Carry out an internal sustainability diagnosis"",""pt-PT"":""Realizar um diagnóstico interno de sustentabilidade"",""pt-BR"":""Realizar um diagnóstico interno de sustentabilidade"",""es"":""Realizar un diagnóstico interno de sostenibilidad"",""fr"":""Réaliser un diagnostic interne de durabilité""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
78,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Analyse the value chain of products/services"",""pt-PT"":""Analisar a cadeia de valor dos produtos/serviços"",""pt-BR"":""Analisar a cadeia de valor dos produtos/serviços"",""es"":""Analizar la cadena de valor de los productos/servicios"",""fr"":""Analyser la chaîne de valeur des produits/services""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
79,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Perform a materiality analysis"",""pt-PT"":""Fazer uma análise de materialidade"",""pt-BR"":""Fazer uma análise de materialidade"",""es"":""Realizar un análisis de materialidad"",""fr"":""Effectuer une analyse de matérialité""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
80,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Define strategic sustainability priorities based on a materiality analysis"",""pt-PT"":""Definir prioridades estratégicas de sustentabilidade com base numa análise de materialidade"",""pt-BR"":""Definir prioridades estratégicas de sustentabilidade com base numa análise de materialidade"",""es"":""Definir prioridades estratégicas de sostenibilidad basadas en un análisis de materialidad"",""fr"":""Définir les priorités stratégiques en matière de développement durable sur la base d'une analyse de matérialité""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
81,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Align with the Sustainable Development Goals (SDGs)"",""pt-PT"":""Fazer o alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS)"",""pt-BR"":""Fazer o alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS)"",""es"":""Alinearlas con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS)"",""fr"":""S'aligner sur les objectifs de développement durable (ODD)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
82,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Define SMART (specific, measurable, additional, realistic and time bound) sustainability objectives and targets"",""pt-PT"":""Definir objetivos e metas de sustentabilidade SMART (específicos, mensuráveis, adicionais, realistas e delimitados no tempo)"",""pt-BR"":""Definir objetivos e metas de sustentabilidade SMART (específicos, mensuráveis, adicionais, realistas e delimitados no tempo)"",""es"":""Definir objetivos y metas de sostenibilidad SMART (específicos, mensurables, adicionales, realistas y sujetos a plazos)."",""fr"":""Définir des objectifs et des cibles SMART (spécifiques, mesurables, additionnels, réalistes et limités dans le temps) en matière de développement durable""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
83,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Define an action plan to operationalize sustainability objectives and goals"",""pt-PT"":""Definir plano de ação para operacionalizar objetivos e metas de sustentabilidade"",""pt-BR"":""Definir plano de ação para operacionalizar objetivos e metas de sustentabilidade"",""es"":""Definir un plan de acción para poner en práctica los objetivos y metas de sostenibilidad."",""fr"":""Définir un plan d'action pour rendre opérationnels les objectifs et les cibles en matière de développement durable""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
84,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Map sustainability management tools and practices that the organization can deploy"",""pt-PT"":""Mapear instrumentos e práticas de gestão da sustentabilidade que a organização pode implementar"",""pt-BR"":""Mapear instrumentos e práticas de gestão da sustentabilidade que a organização pode implementar"",""es"":""Definir herramientas y prácticas de gestión de la sostenibilidad que la organización pueda aplicar."",""fr"":""Cartographier les outils et les pratiques de gestion du développement durable que l'organisation peut mettre en œuvre""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
85,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Commit to specific sustainability principles and/or initiatives that monitor the organization's performance"",""pt-PT"":""Comprometer-se com princípios e/ou iniciativas concretas de sustentabilidade que monitorizam o desempenho da organização"",""pt-BR"":""Comprometer-se com princípios e/ou iniciativas concretas de sustentabilidade que monitorizam o desempenho da organização"",""es"":""Comprometerse con principios y/o iniciativas concretas de sostenibilidad que supervisen el rendimiento de la organización."",""fr"":""S'engager à respecter des principes et/ou des initiatives concrets en matière de développement durable qui permettent de contrôler les performances de l'organisation.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
86,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Create mechanisms to influence the value chain and achieve the organization's sustainability objectives"",""pt-PT"":""Criar mecanismos para influenciar a cadeia de valor e alcançar a consecução dos objetivos de sustentabilidade da organização"",""pt-BR"":""Criar mecanismos para influenciar a cadeia de valor e alcançar a consecução dos objetivos de sustentabilidade da organização"",""es"":""Crear mecanismos para influir en la cadena de valor y alcanzar los objetivos de sostenibilidad de la organización."",""fr"":""Créer des mécanismes pour influencer la chaîne de valeur et atteindre les objectifs de l'organisation en matière de développement durable.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
87,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Create and monitor KPI's of air emissions"",""pt-PT"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões no ar"",""pt-BR"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões no ar"",""es"":""Crear y supervisar indicadores clave de rendimiento de las emisiones atmosféricas"",""fr"":""Créer et contrôler les indicateurs clés de performance des émissions atmosphériques""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
88,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Define/Review strategy for reducing air emissions and energy consumption"",""pt-PT"":""Definir/Rever a estratégia para redução das emissões no ar e consumo energético"",""pt-BR"":""Definir/Rever a estratégia para redução das emissões no ar e consumo energético"",""es"":""Definir/revisar la estrategia para reducir las emisiones atmosféricas y el consumo de energía"",""fr"":""Définir/réviser la stratégie de réduction des émissions atmosphériques et de la consommation d'énergie""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
89,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Create and monitor KPI's of direct GHG emissions (scope 1)"",""pt-PT"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões diretas de GEE (âmbito 1)"",""pt-BR"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões diretas de GEE (âmbito 1)"",""es"":""Crear y supervisar los indicadores clave de rendimiento de las emisiones directas de gases de efecto invernadero (alcance 1)"",""fr"":""Créer et contrôler les indicateurs de performance clés des émissions directes de gaz à effet de serre (champ d'application 1)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
90,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Create and monitor KPI's of indirect GHG emissions from energy acquisition (scope 2)"",""pt-PT"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões indiretas de GEE provenientes da aquisição de energia (âmbito 2)"",""pt-BR"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões indiretas de GEE provenientes da aquisição de energia (âmbito 2)"",""es"":""Crear y supervisar los KPI de las emisiones indirectas de GEI procedentes de la adquisición de energía (alcance 2)"",""fr"":""Créer et contrôler les indicateurs de performance clés des émissions indirectes de gaz à effet de serre provenant de l'acquisition d'énergie (champ d'application 2)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
91,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""To create and monitor KPIs for indirect GHG emissions (scope 3)"",""pt-PT"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões indiretas de GEE (âmbito 3)"",""pt-BR"":""Criar e monitorizar KPI's de emissões indiretas de GEE (âmbito 3)"",""es"":""Crear y supervisar KPI de emisiones indirectas de GEI (alcance 3)"",""fr"":""Créer et contrôler les indicateurs clés de performance pour les émissions indirectes de gaz à effet de serre (champ d'application 3)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
92,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Carry out and monitor the compensation of CO₂ by sequestration"",""pt-PT"":""Realizar e monitorizar a compensação de CO₂ por sequestro"",""pt-BR"":""Realizar e monitorizar a compensação de CO₂ por sequestro"",""es"":""Realizar y supervisar la compensación de CO₂ por secuestro."",""fr"":""Effectuer et surveiller la compensation du CO₂ par séquestration""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
93,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Carry out (or review) an analysis study of impacts on biodiversity and the respective impact reduction strategy"",""pt-PT"":""Realizar (ou rever) estudo de análise de impactos na biodiversidade e respetiva estratégia de redução do impacte"",""pt-BR"":""Realizar (ou rever) estudo de análise de impactos na biodiversidade e respetiva estratégia de redução do impacte"",""es"":""Realizar (o revisar) un estudio de análisis de impactos sobre la biodiversidad y la respectiva estrategia de reducción de impactos"",""fr"":""Réaliser (ou réviser) une étude d'analyse des impacts sur la biodiversité et la stratégie de réduction des impacts correspondante.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
94,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Contribute to the development of biodiversity regeneration projects"",""pt-PT"":""Contribuir para o desenvolvimento de projetos de regeneração da biodiversidade"",""pt-BR"":""Contribuir para o desenvolvimento de projetos de regeneração da biodiversidade"",""es"":""Contribuir al desarrollo de proyectos de regeneración de la biodiversidad"",""fr"":""Contribuer au développement de projets de régénération de la biodiversité""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
95,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Define a strategy to reduce consumption/extraction of materials and its impacts"",""pt-PT"":""Definir estratégia para redução do consumo/extração de materiais e respetivos impactos"",""pt-BR"":""Definir estratégia para redução do consumo/extração de materiais e respetivos impactos"",""es"":""Definir una estrategia para reducir el consumo/extracción de materiales y los respectivos impactos"",""fr"":""Définir une stratégie de réduction de la consommation/extraction de matériaux et des impacts respectifs""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
96,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Define a strategy to monitor the employees' satisfaction level"",""pt-PT"":""Definir uma estratégia para monitorizar o nível de satisfação dos colaboradores"",""pt-BR"":""Definir uma estratégia para monitorizar o nível de satisfação dos colaboradores"",""es"":""Definir una estrategia para controlar el nivel de satisfacción de los empleados."",""fr"":""Définir une stratégie pour contrôler le niveau de satisfaction des employés""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
97,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Implement measures in line with the monitoring results of the level of employee satisfaction"",""pt-PT"":""Implementar medidas alinhadas com os resultados da monitorização do nível de satisfação dos colaboradores"",""pt-BR"":""Implementar medidas alinhadas com os resultados da monitorização do nível de satisfação dos colaboradores"",""es"":""Implementar medidas de acuerdo con los resultados del seguimiento del nivel de satisfacción de los empleados."",""fr"":""Mettre en œuvre des mesures en fonction des résultats du contrôle du niveau de satisfaction des employés""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
98,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Create a strategy to ease the work-life balance"",""pt-PT"":""Criar uma estratégia para facilitar a conciliação entre a vida profissional, familiar e pessoal"",""pt-BR"":""Criar uma estratégia para facilitar a conciliação entre a vida profissional, familiar e pessoal"",""es"":""Crear una estrategia para facilitar la conciliación de la vida profesional, familiar y personal"",""fr"":""Élaborer une stratégie visant à faciliter la conciliation entre la vie professionnelle, la vie familiale et la vie personnelle""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
99,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Define a strategy to monitor the level of employee satisfaction on conciliation measures"",""pt-PT"":""Definir uma estratégia para monitorizar o nível de satisfação dos colaboradores sobre as medidas de conciliação"",""pt-BR"":""Definir uma estratégia para monitorizar o nível de satisfação dos colaboradores sobre as medidas de conciliação"",""es"":""Definir una estrategia de seguimiento del grado de satisfacción de los trabajadores con las medidas de conciliación."",""fr"":""Définir une stratégie pour contrôler le niveau de satisfaction des employés à l'égard des mesures de conciliation""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
100,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Implement measures in line with the monitoring results of the level of employee satisfaction with the conciliation measures"",""pt-PT"":""Implementar medidas alinhadas com os resultados da monitorização do nível de satisfação dos colaboradores com as medidas de conciliação"",""pt-BR"":""Implementar medidas alinhadas com os resultados da monitorização do nível de satisfação dos colaboradores com as medidas de conciliação"",""es"":""Poner en marcha medidas acordes con los resultados del seguimiento del nivel de satisfacción de los empleados con las medidas de conciliación"",""fr"":""Mettre en œuvre des mesures conformes aux résultats du suivi du niveau de satisfaction des employés à l'égard des mesures de conciliation""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
101,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Create a dialogue system with employees about working conditions"",""pt-PT"":""Criar um sistema de diálogo com os colaboradores sobre as condições laborais"",""pt-BR"":""Criar um sistema de diálogo com os colaboradores sobre as condições laborais"",""es"":""Crear un sistema de diálogo con los empleados sobre las condiciones de trabajo"",""fr"":""Créer un système de dialogue avec les employés sur les conditions de travail""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
102,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Create an IED+B policy and strategy"",""pt-PT"":""Criar uma política e estratégia de DEI+B"",""pt-BR"":""Criar uma política e estratégia de DEI+B"",""es"":""Crear una política y una estrategia de IED+B"",""fr"":""Créer une politique et une stratégie IED+B""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
103,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Analyzing the risks of human rights violations"",""pt-PT"":""Analisar os riscos de violação de direitos humanos"",""pt-BR"":""Analisar os riscos de violação de direitos humanos"",""es"":""Analizar los riesgos de violación de los derechos humanos"",""fr"":""Analyser les risques de violation des droits de l'homme""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
104,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Creating a strategy for managing and reducing the risks of human rights violations"",""pt-PT"":""Criar uma estratégia para a gestão e redução dos riscos de violação de direitos humanos"",""pt-BR"":""Criar uma estratégia para a gestão e redução dos riscos de violação de direitos humanos"",""es"":""Crear una estrategia para gestionar y reducir los riesgos de violación de los derechos humanos"",""fr"":""Élaborer une stratégie de gestion et de réduction des risques de violation des droits de l'homme""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
105,,,,,,2,,"0.00","{""en"":""Implement measures to tackle human rights complaints received"",""pt-PT"":""Implementar medidas para dar resposta às reclamações sobre direitos humanos recebidas"",""pt-BR"":""Implementar medidas para dar resposta às reclamações sobre direitos humanos recebidas"",""es"":""Aplicar medidas para responder a las quejas recibidas en materia de derechos humanos"",""fr"":""Mettre en œuvre des mesures pour répondre aux plaintes reçues en matière de droits de l'homme""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
106,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Develop a strategy to monitor the level of satisfaction of priority stakeholders"",""pt-PT"":""Criar uma estratégia de monitorização do nível de satisfação dos stakeholders prioritários"",""pt-BR"":""Criar uma estratégia de monitorização do nível de satisfação dos stakeholders prioritários"",""es"":""Crear una estrategia para supervisar el nivel de satisfacción de las partes interesadas prioritarias"",""fr"":""Créer une stratégie pour contrôler le niveau de satisfaction des parties prenantes prioritaires""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
107,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Perform an external validation of the sustainability report"",""pt-PT"":""Fazer a verificação externa do relatório de sustentabilidade"",""pt-BR"":""Fazer a verificação externa do relatório de sustentabilidade"",""es"":""Realizar una verificación externa de la memoria de sostenibilidad"",""fr"":""Effectuer une vérification externe du rapport de développement durable""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
108,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Review the materiality analysis to incorporate the expectations and needs of stakeholders (whether arising from a specific consultation process or previously carried out)"",""pt-PT"":""Rever a análise de materialidade para incorporar as expetativas e necessidades dos stakeholders (quer decorram de um processo de auscultação específico ou previamente realizado)"",""pt-BR"":""Rever a análise de materialidade para incorporar as expetativas e necessidades dos stakeholders (quer decorram de um processo de auscultação específico ou previamente realizado)"",""es"":""Revisar el análisis de materialidad para incorporar las expectativas y necesidades de las partes interesadas (tanto si surgen de un proceso de consulta específico como si se han realizado previamente)"",""fr"":""Revoir l'analyse de matérialité pour y intégrer les attentes et les besoins des parties prenantes (qu'ils résultent d'un processus de consultation spécifique ou qu'ils aient été réalisés antérieurement)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
109,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Implement an ethics management system (or equivalent practices and procedures)"",""pt-PT"":""Implementar um sistema de gestão da ética (ou práticas e procedimentos equivalentes)"",""pt-BR"":""Implementar um sistema de gestão da ética (ou práticas e procedimentos equivalentes)"",""es"":""Implantar un sistema de gestión ética (o prácticas y procedimientos equivalentes)"",""fr"":""Mettre en œuvre un système de gestion de l'éthique (ou des pratiques et procédures équivalentes)""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
110,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Perform an external validation of the ethics management system"",""pt-PT"":""Fazer a verificação externa do sistema de gestão da ética"",""pt-BR"":""Fazer a verificação externa do sistema de gestão da ética"",""es"":""Realizar una verificación externa del sistema de gestión de la ética"",""fr"":""Faire procéder à une vérification externe du système de gestion de l'éthique""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
111,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Perform an external validation of the information integrity management system"",""pt-PT"":""Fazer a verificação externa do sistema de gestão da integridade da informação"",""pt-BR"":""Fazer a verificação externa do sistema de gestão da integridade da informação"",""es"":""Realizar una verificación externa del sistema de gestión de la integridad de la información"",""fr"":""Effectuer une vérification externe du système de gestion de l'intégrité de l'information""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
112,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Analyzing risks associated with the information systems integrity"",""pt-PT"":""Analisar riscos associados à integridade dos sistemas de informação"",""pt-BR"":""Analisar riscos associados à integridade dos sistemas de informação"",""es"":""Analizar los riesgos asociados a la integridad de los sistemas de información"",""fr"":""Analyser les risques liés à l'intégrité des systèmes d'information""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
113,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Implement measures to monitor and verify the resilience of the information integrity management system"",""pt-PT"":""Implementar medidas de monitorização e verificação da resiliência do sistema de gestão da integridade da informação"",""pt-BR"":""Implementar medidas de monitorização e verificação da resiliência do sistema de gestão da integridade da informação"",""es"":""Aplicar medidas para supervisar y verificar la resistencia del sistema de gestión de la integridad de la información"",""fr"":""Mettre en œuvre des mesures pour surveiller et vérifier la résilience du système de gestion de l'intégrité de l'information""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
114,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Integrate information integrity and data security criteria in the selection of suppliers and technologies"",""pt-PT"":""Integrar critérios de integridade da informação e segurança de dados na seleção de fornecedores e tecnologias"",""pt-BR"":""Integrar critérios de integridade da informação e segurança de dados na seleção de fornecedores e tecnologias"",""es"":""Integrar criterios de integridad de la información y seguridad de los datos en la selección de proveedores y tecnologías"",""fr"":""Intégrer des critères d'intégrité de l'information et de sécurité des données dans la sélection des fournisseurs et des technologies""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
115,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Incorporate sustainability criteria in the suppliers' selection and service contracting"",""pt-PT"":""Incorporar critérios de sustentabilidade na seleção de fornecedores e na contratação de serviços"",""pt-BR"":""Incorporar critérios de sustentabilidade na seleção de fornecedores e na contratação de serviços"",""es"":""Incorporar criterios de sostenibilidad en la selección de proveedores y contratación de servicios"",""fr"":""Intégrer des critères de durabilité dans la sélection des fournisseurs et la passation des marchés de services""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
116,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Create/review the purchasing/procurement policy and integrate sustainability priorities"",""pt-PT"":""Criar/Rever política de compras e integrar prioridades de sustentabilidade"",""pt-BR"":""Criar/Rever política de compras e integrar prioridades de sustentabilidade"",""es"":""Crear/revisar la política de compras e integrar las prioridades de sostenibilidad"",""fr"":""Créer/réviser la politique d'achat et intégrer les priorités en matière de développement durable""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
117,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Define technical specifications in the Tender documents aligned with the Objectives of the Journey 2030 materials"",""pt-PT"":""Definir especificações técnicas nos cadernos de encargos alinhadas com os Objetivos da Jornada 2030 materiais"",""pt-BR"":""Definir especificações técnicas nos cadernos de encargos alinhadas com os Objetivos da Jornada 2030 materiais"",""es"":""Definir especificaciones técnicas en el pliego de condiciones alineadas con los objetivos de los materiales de la Trayectoria 2030"",""fr"":""Définir des spécifications techniques dans les cahiers des charges alignés sur les objectifs des matériaux de l'initiative 'Horizon 2030'.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
118,,,,,,3,,"0.00","{""en"":""Create a strategy to monitor, audit and evaluate the suppliers' performance"",""pt-PT"":""Criar uma estratégia para monitorizar, auditar e avaliar o desempenho dos fornecedores"",""pt-BR"":""Criar uma estratégia para monitorizar, auditar e avaliar o desempenho dos fornecedores"",""es"":""Crear una estrategia para supervisar, auditar y evaluar el rendimiento de los proveedores"",""fr"":""Créer une stratégie de suivi, d'audit et d'évaluation des performances des fournisseurs""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2022-12-05T08:13:26.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
119,,,,,,1,0,"0.00","{""en"":""Analyse and monitor the waste produced"",""pt-PT"":""Analizar e monitorizar os resíduos produzidos"",""pt-BR"":""Analizar e monitorizar os resíduos produzidos"",""es"":""Analizar y controlar los residuos producidos"",""fr"":""Analyser et contrôler les déchets générés""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-05T23:06:15.000Z","2023-06-05T17:55:01.000Z",
120,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Evaluate the possibility to recycle/reuse water in the facilities"",""pt-PT"":""Avaliar a possibilidade de reciclar/reutilizar água nas instalações"",""pt-BR"":""Avaliar a possibilidade de reciclar/reutilizar água nas instalações"",""es"":""Evaluar la posibilidad de reciclar/reutilizar el agua en las instalaciones"",""fr"":""Évaluer la possibilité de recycler/réutiliser l'eau dans les installations""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-05T23:06:15.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
121,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Create procedures and/or policies for the correct use of soils"",""pt-PT"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""pt-BR"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""es"":""Crear procedimientos y/o políticas para el uso correcto de los suelos"",""fr"":""Créer des procédures et/ou des politiques pour l'utilisation correcte des sols""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-05T23:06:15.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
122,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""To create a policy of sustainable exploitation of seas and/or oceans"",""pt-PT"":""Criar política de exploração sustentável de mares e/ou oceanos"",""pt-BR"":""Criar política de exploração sustentável de mares e/ou oceanos"",""es"":""Crear una política de explotación sostenible de mares y/o océanos"",""fr"":""Créer une politique d'exploitation durable des mers et/ou des océans""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-05T23:06:15.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
123,,,,,,1,,"0.00","{""en"":""Create procedures and/or policies for correct forest management and combating deforestation"",""pt-PT"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta gestão florestal e combate à desflorestação"",""pt-BR"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta gestão florestal e combate à desflorestação"",""es"":""Crear procedimientos y/o políticas para la correcta gestión de los bosques y la lucha contra la deforestación"",""fr"":""Créer des procédures et/ou des politiques pour la gestion correcte des forêts et la lutte contre la déforestation.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":true,""pt-PT"":true,""pt-BR"":true,""es"":true,""fr"":true}","2023-04-05T23:06:15.000Z","2023-04-05T23:06:59.000Z",
125,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""pt-PT"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""pt-BR"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""es"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""fr"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:56:31.000Z",,
126,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Incorporar princípios e/ou iniciativas de sustentabilidade e monitorizar o desempenho da organização nesse âmbito"",""pt-PT"":""Incorporar princípios e/ou iniciativas de sustentabilidade e monitorizar o desempenho da organização nesse âmbito"",""pt-BR"":""Incorporar princípios e/ou iniciativas de sustentabilidade e monitorizar o desempenho da organização nesse âmbito"",""es"":""Incorporar princípios e/ou iniciativas de sustentabilidade e monitorizar o desempenho da organização nesse âmbito"",""fr"":""Incorporar princípios e/ou iniciativas de sustentabilidade e monitorizar o desempenho da organização nesse âmbito""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:56:46.000Z",,
127,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""pt-PT"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""pt-BR"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""es"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""fr"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:57:07.000Z",,
128,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:57:15.000Z",,
129,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""pt-PT"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""pt-BR"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""es"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""fr"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:57:23.000Z",,
130,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""pt-PT"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""pt-BR"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""es"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""fr"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:57:44.000Z",,
131,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição"",""pt-PT"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição"",""pt-BR"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição"",""es"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição"",""fr"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:58:03.000Z",,
132,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:58:11.000Z",,
133,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:58:17.000Z",,
134,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""pt-PT"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""pt-BR"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""es"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""fr"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:58:30.000Z",,
135,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:58:37.000Z",,
136,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-06-05T17:58:51.000Z",,
137,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""pt-PT"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""pt-BR"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""es"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas"",""fr"":""Definir um plano de transição para mitigação das alterações climáticas""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-12T15:31:21.000Z",,
138,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com o clima""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-12T16:04:12.000Z",,
139,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""pt-PT"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""pt-BR"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""es"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes"",""fr"":""Identificar e monitorizar a utilização de substâncias perigosas e preocupantes""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-14T19:13:20.000Z",,
140,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""pt-PT"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""pt-BR"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""es"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente"",""fr"":""Identificar e monitorizar a emissão de poluentes para o meio ambiente""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-14T19:33:30.000Z",,
141,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição."",""pt-PT"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição."",""pt-BR"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição."",""es"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição."",""fr"":""Definir um plano de prevenção, mitigação e controlo da poluição.""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-14T22:08:08.000Z",,
142,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a poluição""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-14T22:48:35.000Z",,
143,,,,,,,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com recursos hídricos""}","{""en"":null,""pt-PT"":null,""pt-BR"":null,""es"":null,""fr"":null}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-17T12:59:43.000Z",,
144,,,,,,108,0,"0.00","{""en"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""pt-PT"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""pt-BR"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""es"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""fr"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas""}","{""en"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""pt-PT"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""pt-BR"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""es"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas"",""fr"":""Criar um plano para mitigar e compensar perdas de biodiversidade e de ecossistemas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-18T10:04:51.000Z",,
145,,,,,,108,0,"0.00","{""en"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""pt-PT"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""pt-BR"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""es"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""fr"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos""}","{""en"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""pt-PT"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""pt-BR"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""es"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos"",""fr"":""Criar procedimentos e/ou políticas de correta utilização dos solos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-18T10:36:19.000Z",,
146,,,,,,108,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas""}","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a biodiversidade e ecossistemas""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-18T11:38:37.000Z",,
147,,,,,,109,0,"0.00","{""en"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""pt-PT"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""pt-BR"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""es"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""fr"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos""}","{""en"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""pt-PT"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""pt-BR"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""es"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos"",""fr"":""Analisar a monitorizar os resíduos produzidos""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-22T09:11:32.000Z",,
148,,,,,,109,0,"0.00","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular""}","{""en"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""pt-PT"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""pt-BR"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""es"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular"",""fr"":""Analisar, identificar e gerir riscos e oportunidades relacionados com a utilização de recursos e economia circular""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-22T17:09:07.000Z",,
149,,,,,,114,0,"0.00","{""en"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""pt-PT"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""pt-BR"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""es"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""fr"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto""}","{""en"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""pt-PT"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""pt-BR"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""es"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto"",""fr"":""Incorporar e fazer o respetivo alinhamento com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) para os quais a organização contribui e/ou tem impacto""}","{""en"":false,""pt-PT"":true,""pt-BR"":false,""es"":false,""fr"":false}","2023-05-24T18:48:43.000Z",,