[{"sector":"Transportes","activity":"Transportes urbanos e suburbanos, transporte rodovi\u00e1rio de passageiros","activity_code":"6.3","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte urbano e suburbano de passageiros e de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros.\n\nNo caso dos ve\u00edculos a motor, explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M2 ou M3, em conformidade com o artigo 4.o , n. o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte de passageiros. \n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria podem incluir a explora\u00e7\u00e3o de diferentes modos de transporte terrestre, nomeadamente o transporte em autocarro, el\u00e9trico, autom\u00f3vel, tr\u00f3lei e metropolitano (subterr\u00e2neo ou de superf\u00edcie). Incluem ainda as linhas de liga\u00e7\u00e3o cidade-aeroporto ou cidade-esta\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de funiculares e de telef\u00e9ricos, se integrados nos sistemas de transportes urbanos ou suburbanos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem ainda os servi\u00e7os regulares de autocarros de longo curso, os servi\u00e7os fretados, as excurs\u00f5es e outros servi\u00e7os ocasionais de transporte de passageiros em autocarro, os servi\u00e7os de autocarro expresso de e para os aeroportos (incluindo dentro dos aeroportos) e os servi\u00e7os de autocarros escolares e de transporte de trabalhadores.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.31, H.49.3.9, N.77.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"Transporte Urbano ou Suburbano de Passageiros - Inclui os autocarros com tipos de carro\u00e7aria da classe \u00abCE\u00bb (ve\u00edculo de um andar de piso rebaixado), \u00abCF\u00bb (ve\u00edculo de dois andares de piso rebaixado), \u00abCG\u00bb (ve\u00edculo de um andar articulado de piso rebaixado), \u00abCH\u00bb (ve\u00edculo de dois andares articulado de piso rebaixado), \u00abCI\u00bb (ve\u00edculo de um andar sem tejadilho) ou \u00abCJ\u00bb (ve\u00edculo de dois andares sem tejadilho) ","es":"Transporte Urbano ou Suburbano de Passageiros - Inclui os autocarros com tipos de carro\u00e7aria da classe \u00abCE\u00bb (ve\u00edculo de um andar de piso rebaixado), \u00abCF\u00bb (ve\u00edculo de dois andares de piso rebaixado), \u00abCG\u00bb (ve\u00edculo de um andar articulado de piso rebaixado), \u00abCH\u00bb (ve\u00edculo de dois andares articulado de piso rebaixado), \u00abCI\u00bb (ve\u00edculo de um andar sem tejadilho) ou \u00abCJ\u00bb (ve\u00edculo de dois andares sem tejadilho) ","fr":"Transporte Urbano ou Suburbano de Passageiros - Inclui os autocarros com tipos de carro\u00e7aria da classe \u00abCE\u00bb (ve\u00edculo de um andar de piso rebaixado), \u00abCF\u00bb (ve\u00edculo de dois andares de piso rebaixado), \u00abCG\u00bb (ve\u00edculo de um andar articulado de piso rebaixado), \u00abCH\u00bb (ve\u00edculo de dois andares articulado de piso rebaixado), \u00abCI\u00bb (ve\u00edculo de um andar sem tejadilho) ou \u00abCJ\u00bb (ve\u00edculo de dois andares sem tejadilho) ","pt-BR":"Transporte Urbano ou Suburbano de Passageiros - Inclui os autocarros com tipos de carro\u00e7aria da classe \u00abCE\u00bb (ve\u00edculo de um andar de piso rebaixado), \u00abCF\u00bb (ve\u00edculo de dois andares de piso rebaixado), \u00abCG\u00bb (ve\u00edculo de um andar articulado de piso rebaixado), \u00abCH\u00bb (ve\u00edculo de dois andares articulado de piso rebaixado), \u00abCI\u00bb (ve\u00edculo de um andar sem tejadilho) ou \u00abCJ\u00bb (ve\u00edculo de dois andares sem tejadilho) ","pt-PT":"Transporte Urbano ou Suburbano de Passageiros - Inclui os autocarros com tipos de carro\u00e7aria da classe \u00abCE\u00bb (ve\u00edculo de um andar de piso rebaixado), \u00abCF\u00bb (ve\u00edculo de dois andares de piso rebaixado), \u00abCG\u00bb (ve\u00edculo de um andar articulado de piso rebaixado), \u00abCH\u00bb (ve\u00edculo de dois andares articulado de piso rebaixado), \u00abCI\u00bb (ve\u00edculo de um andar sem tejadilho) ou \u00abCJ\u00bb (ve\u00edculo de dois andares sem tejadilho) "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"A atividade consiste no transporte urbano ou suburbano de passageiros, com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape).","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nCaso sejam cumpridos todos os outros crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avali\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 alinhada e \"normal\", ou seja n\u00e3o ser\u00e1 uma atividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"A atividade consiste no transporte rodovi\u00e1rio interurbano de passageiros utilizando ve\u00edculos das categorias M2 ou M3, com tipos de carro\u00e7aria da classe \u00abCA\u00bb (ve\u00edculo de um andar), \u00abCB\u00bb (ve\u00edculo de dois andares), \u00abCC\u00bb (ve\u00edculo de um andar articulado) ou \u00abCD\u00bb (ve\u00edculo de dois andares articulado)\n\n(crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nAtividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"2","transition_enabling":"T"},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes urbanos e suburbanos, transporte rodovi\u00e1rio de passageiros","activity_code":"6.3","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte urbano e suburbano de passageiros e de transporte rodovi\u00e1rio de passageiros.\n\nNo caso dos ve\u00edculos a motor, explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M2 ou M3, em conformidade com o artigo 4.o , n. o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858, para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte de passageiros. \n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria podem incluir a explora\u00e7\u00e3o de diferentes modos de transporte terrestre, nomeadamente o transporte em autocarro, el\u00e9trico, autom\u00f3vel, tr\u00f3lei e metropolitano (subterr\u00e2neo ou de superf\u00edcie). Incluem ainda as linhas de liga\u00e7\u00e3o cidade-aeroporto ou cidade-esta\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de funiculares e de telef\u00e9ricos, se integrados nos sistemas de transportes urbanos ou suburbanos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem ainda os servi\u00e7os regulares de autocarros de longo curso, os servi\u00e7os fretados, as excurs\u00f5es e outros servi\u00e7os ocasionais de transporte de passageiros em autocarro, os servi\u00e7os de autocarro expresso de e para os aeroportos (incluindo dentro dos aeroportos) e os servi\u00e7os de autocarros escolares e de transporte de trabalhadores.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.31, H.49.3.9, N.77.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","es":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","fr":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","pt-BR":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?","pt-PT":"Os ve\u00edculos s\u00e3o conformes \u00e0 norma Euro VI mais recente, ou seja, cumprem os requisitos estabelecidos no Regulamento (EC) 595\/2009 e subsequentes altera\u00e7\u00f5es e na tabela 1, do ap\u00eandice 9 to Anexo I do Regulamento (EU) 582\/2011?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, de modo a que o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","es":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, de modo a que o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","fr":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, de modo a que o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","pt-BR":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, de modo a que o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido","pt-PT":"Regulamento (CE) 595\/2009 -Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos a motor e de motores no que se refere \u00e0s emiss\u00f5es de ve\u00edculos pesados (EURO VI) e ao acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 582\/2011 - Relativo \u00e0s emiss\u00f5es de  dos ve\u00edculos pesados (Euro VI)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA norma Euro VI tem como objetivo limitar as emiss\u00f5es de gases poluentes, devendo o seu cumprimento ser assegurado pelos fabricantes, de modo a que o n\u00edvel de emiss\u00f5es de \u00f3xido de azoto ser cada vez mais reduzido"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 595\/2009","es":"Regulamento (CE) 595\/2009","fr":"Regulamento (CE) 595\/2009","pt-BR":"Regulamento (CE) 595\/2009","pt-PT":"Regulamento (CE) 595\/2009"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:188:0001:0013:PT:PDF"},{"text":{"en":"Regulamento (EU) 582\/2011","es":"Regulamento (EU) 582\/2011","fr":"Regulamento (EU) 582\/2011","pt-BR":"Regulamento (EU) 582\/2011","pt-PT":"Regulamento (EU) 582\/2011"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32011R0582"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"A norma n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, mas os ve\u00edculos t\u00eam zero emiss\u00f5es diretas de CO2","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]