[{"sector":"Energia","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia geot\u00e9rmica","activity_code":"4.6","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o ou explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o de eletricidade a partir de energia geot\u00e9rmica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e F.42.22 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2 e\/kWh?","es":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2 e\/kWh?","fr":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2 e\/kWh?","pt-BR":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2 e\/kWh?","pt-PT":"As emiss\u00f5es diretas de GEE geradas pela atividade s\u00e3o inferiores a 270 g CO2 e\/kWh?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]