[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2","activity_code":"5.12","activity_description":"Armazenamento permanente do CO2 capturado em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas subterr\u00e2neas adequadas.\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.39.00 da NACE \u2013  nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foi efetuada uma caracteriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do potencial complexo de armazenamento e da zona circundante, ou pesquisa, para determinar se a forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica \u00e9 adequada para utiliza\u00e7\u00e3o como local de armazenamento de CO2? ","es":"Foi efetuada uma caracteriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do potencial complexo de armazenamento e da zona circundante, ou pesquisa, para determinar se a forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica \u00e9 adequada para utiliza\u00e7\u00e3o como local de armazenamento de CO2? ","fr":"Foi efetuada uma caracteriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do potencial complexo de armazenamento e da zona circundante, ou pesquisa, para determinar se a forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica \u00e9 adequada para utiliza\u00e7\u00e3o como local de armazenamento de CO2? ","pt-BR":"Foi efetuada uma caracteriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do potencial complexo de armazenamento e da zona circundante, ou pesquisa, para determinar se a forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica \u00e9 adequada para utiliza\u00e7\u00e3o como local de armazenamento de CO2? ","pt-PT":"Foi efetuada uma caracteriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do potencial complexo de armazenamento e da zona circundante, ou pesquisa, para determinar se a forma\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica \u00e9 adequada para utiliza\u00e7\u00e3o como local de armazenamento de CO2? "},"help":{"en":"Pesquisa deve ser entendida na aces\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 8, da Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho: avalia\u00e7\u00e3o de potenciais complexos de armazenamento para efeitos de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, por meio de actividades intrusivas do subsolo, como sondagens, para obter dados acerca dos estratos geol\u00f3gicos no potencial complexo de armazenamento e, se for caso disso, a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios de injec\u00e7\u00e3o, a fim de caracterizar o local de armazenamento.","es":"Pesquisa deve ser entendida na aces\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 8, da Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho: avalia\u00e7\u00e3o de potenciais complexos de armazenamento para efeitos de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, por meio de actividades intrusivas do subsolo, como sondagens, para obter dados acerca dos estratos geol\u00f3gicos no potencial complexo de armazenamento e, se for caso disso, a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios de injec\u00e7\u00e3o, a fim de caracterizar o local de armazenamento.","fr":"Pesquisa deve ser entendida na aces\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 8, da Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho: avalia\u00e7\u00e3o de potenciais complexos de armazenamento para efeitos de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, por meio de actividades intrusivas do subsolo, como sondagens, para obter dados acerca dos estratos geol\u00f3gicos no potencial complexo de armazenamento e, se for caso disso, a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios de injec\u00e7\u00e3o, a fim de caracterizar o local de armazenamento.","pt-BR":"Pesquisa deve ser entendida na aces\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 8, da Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho: avalia\u00e7\u00e3o de potenciais complexos de armazenamento para efeitos de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, por meio de actividades intrusivas do subsolo, como sondagens, para obter dados acerca dos estratos geol\u00f3gicos no potencial complexo de armazenamento e, se for caso disso, a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios de injec\u00e7\u00e3o, a fim de caracterizar o local de armazenamento.","pt-PT":"Pesquisa deve ser entendida na aces\u00e3o do artigo 3.\u00ba, ponto 8, da Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho: avalia\u00e7\u00e3o de potenciais complexos de armazenamento para efeitos de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, por meio de actividades intrusivas do subsolo, como sondagens, para obter dados acerca dos estratos geol\u00f3gicos no potencial complexo de armazenamento e, se for caso disso, a realiza\u00e7\u00e3o de ensaios de injec\u00e7\u00e3o, a fim de caracterizar o local de armazenamento."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":" Diretiva 2009\/31\/CE ","es":" Diretiva 2009\/31\/CE ","fr":" Diretiva 2009\/31\/CE ","pt-BR":" Diretiva 2009\/31\/CE ","pt-PT":" Diretiva 2009\/31\/CE "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32009L0031"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2","activity_code":"5.12","activity_description":"Armazenamento permanente do CO2 capturado em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas subterr\u00e2neas adequadas.\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.39.00 da NACE \u2013  nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi instalado um sistema de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequado para evitar a liberta\u00e7\u00e3o durante a explora\u00e7\u00e3o?","es":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi instalado um sistema de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequado para evitar a liberta\u00e7\u00e3o durante a explora\u00e7\u00e3o?","fr":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi instalado um sistema de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequado para evitar a liberta\u00e7\u00e3o durante a explora\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi instalado um sistema de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequado para evitar a liberta\u00e7\u00e3o durante a explora\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi instalado um sistema de dete\u00e7\u00e3o de fugas adequado para evitar a liberta\u00e7\u00e3o durante a explora\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2","activity_code":"5.12","activity_description":"Armazenamento permanente do CO2 capturado em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas subterr\u00e2neas adequadas.\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.39.00 da NACE \u2013  nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de inje\u00e7\u00e3o, do complexo de armazenamento e, se for caso disso, da \u00e1rea circundante, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios peri\u00f3dicos pela autoridade nacional competente?","es":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de inje\u00e7\u00e3o, do complexo de armazenamento e, se for caso disso, da \u00e1rea circundante, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios peri\u00f3dicos pela autoridade nacional competente?","fr":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de inje\u00e7\u00e3o, do complexo de armazenamento e, se for caso disso, da \u00e1rea circundante, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios peri\u00f3dicos pela autoridade nacional competente?","pt-BR":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de inje\u00e7\u00e3o, do complexo de armazenamento e, se for caso disso, da \u00e1rea circundante, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios peri\u00f3dicos pela autoridade nacional competente?","pt-PT":"No caso da explora\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo de CO2, incluindo o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es ligadas ao encerramento e ao p\u00f3s-encerramento, foi aplicado um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de inje\u00e7\u00e3o, do complexo de armazenamento e, se for caso disso, da \u00e1rea circundante, sujeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o dos relat\u00f3rios peri\u00f3dicos pela autoridade nacional competente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2","activity_code":"5.12","activity_description":"Armazenamento permanente do CO2 capturado em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas subterr\u00e2neas adequadas.\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.39.00 da NACE \u2013  nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"No caso da explora\u00e7\u00e3o e do funcionamento de locais de armazenamento situados no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o Europeia, a atividade cumpre o disposto na Diretiva 2009\/31\/CE?","es":"No caso da explora\u00e7\u00e3o e do funcionamento de locais de armazenamento situados no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o Europeia, a atividade cumpre o disposto na Diretiva 2009\/31\/CE?","fr":"No caso da explora\u00e7\u00e3o e do funcionamento de locais de armazenamento situados no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o Europeia, a atividade cumpre o disposto na Diretiva 2009\/31\/CE?","pt-BR":"No caso da explora\u00e7\u00e3o e do funcionamento de locais de armazenamento situados no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o Europeia, a atividade cumpre o disposto na Diretiva 2009\/31\/CE?","pt-PT":"No caso da explora\u00e7\u00e3o e do funcionamento de locais de armazenamento situados no territ\u00f3rio da Uni\u00e3o Europeia, a atividade cumpre o disposto na Diretiva 2009\/31\/CE?"},"help":{"en":"Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho, de 23 de Abril de 2009 , relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono qye estabelece requisitos para a sele\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento seguros e adequados, bem como para a monotoriza\u00e7\u00e3o, o  reporte e verifica\u00e7\u00e3o das atividades de armazenamento. ","es":"Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho, de 23 de Abril de 2009 , relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono qye estabelece requisitos para a sele\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento seguros e adequados, bem como para a monotoriza\u00e7\u00e3o, o  reporte e verifica\u00e7\u00e3o das atividades de armazenamento. ","fr":"Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho, de 23 de Abril de 2009 , relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono qye estabelece requisitos para a sele\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento seguros e adequados, bem como para a monotoriza\u00e7\u00e3o, o  reporte e verifica\u00e7\u00e3o das atividades de armazenamento. ","pt-BR":"Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho, de 23 de Abril de 2009 , relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono qye estabelece requisitos para a sele\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento seguros e adequados, bem como para a monotoriza\u00e7\u00e3o, o  reporte e verifica\u00e7\u00e3o das atividades de armazenamento. ","pt-PT":"Diretiva 2009\/31\/CE do Parlamento Europeu e do Conselho, de 23 de Abril de 2009 , relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono qye estabelece requisitos para a sele\u00e7\u00e3o de locais de armazenamento seguros e adequados, bem como para a monotoriza\u00e7\u00e3o, o  reporte e verifica\u00e7\u00e3o das atividades de armazenamento. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":" Diretiva 2009\/31\/CE","es":" Diretiva 2009\/31\/CE","fr":" Diretiva 2009\/31\/CE","pt-BR":" Diretiva 2009\/31\/CE","pt-PT":" Diretiva 2009\/31\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32009L0031"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2","activity_code":"5.12","activity_description":"Armazenamento permanente do CO2 capturado em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas subterr\u00e2neas adequadas.\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.39.00 da NACE \u2013  nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"No que respeita \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao funcionamento de locais de armazenamento situados em pa\u00edses terceiros, a atividade cumpre a norma ISO 27914:2017 relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de CO2?","es":"No que respeita \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao funcionamento de locais de armazenamento situados em pa\u00edses terceiros, a atividade cumpre a norma ISO 27914:2017 relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de CO2?","fr":"No que respeita \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao funcionamento de locais de armazenamento situados em pa\u00edses terceiros, a atividade cumpre a norma ISO 27914:2017 relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de CO2?","pt-BR":"No que respeita \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao funcionamento de locais de armazenamento situados em pa\u00edses terceiros, a atividade cumpre a norma ISO 27914:2017 relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de CO2?","pt-PT":"No que respeita \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e ao funcionamento de locais de armazenamento situados em pa\u00edses terceiros, a atividade cumpre a norma ISO 27914:2017 relativa ao armazenamento geol\u00f3gico de CO2?"},"help":{"en":"A norma ISO 27914:2017 \u00e9 uma norma internacional que estabelece diretrizes para o armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono (CO2) em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas profundas, nomeadamente no que respeita ao  local de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de armazenamento do local escolhido e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do armazenamento, incluindo a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos potenciais associados.","es":"A norma ISO 27914:2017 \u00e9 uma norma internacional que estabelece diretrizes para o armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono (CO2) em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas profundas, nomeadamente no que respeita ao  local de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de armazenamento do local escolhido e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do armazenamento, incluindo a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos potenciais associados.","fr":"A norma ISO 27914:2017 \u00e9 uma norma internacional que estabelece diretrizes para o armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono (CO2) em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas profundas, nomeadamente no que respeita ao  local de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de armazenamento do local escolhido e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do armazenamento, incluindo a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos potenciais associados.","pt-BR":"A norma ISO 27914:2017 \u00e9 uma norma internacional que estabelece diretrizes para o armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono (CO2) em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas profundas, nomeadamente no que respeita ao  local de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de armazenamento do local escolhido e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do armazenamento, incluindo a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos potenciais associados.","pt-PT":"A norma ISO 27914:2017 \u00e9 uma norma internacional que estabelece diretrizes para o armazenamento geol\u00f3gico de di\u00f3xido de carbono (CO2) em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas profundas, nomeadamente no que respeita ao  local de armazenamento geol\u00f3gico de CO2, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da capacidade de armazenamento do local escolhido e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do armazenamento, incluindo a identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos riscos potenciais associados."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"ISO 27914:2017","es":"ISO 27914:2017","fr":"ISO 27914:2017","pt-BR":"ISO 27914:2017","pt-PT":"ISO 27914:2017"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/64148.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]