[{"sector":"Atividades profissionais, cient\u00edficas e t\u00e9cnicas","activity":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas do mercado","activity_code":"9.1.1","activity_description":"Atividades de investiga\u00e7\u00e3o, incluindo a investiga\u00e7\u00e3o aplicada, e desenvolvimento experimental de solu\u00e7\u00f5es, processos, tecnologias, modelos empresariais e outros produtos que tenham por objetivo a redu\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de GEE (ID&I), em rela\u00e7\u00e3o aos quais tenha sido demonstrada, no m\u00ednimo, a possibilidade de\nreduzir, remover ou prevenir as emiss\u00f5es de GEE nas atividades econ\u00f3micas-alvo, num ambiente adequado, que satisfa\u00e7am pelo menos o N\u00edvel de Maturidade Tecnol\u00f3gica (NMT) 6 ( 322 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos NACE, nomeada mente M.71.1.2 e M.72.1, ou, caso a investiga\u00e7\u00e3o fa\u00e7a parte integrante das atividades econ\u00f3micas para as quais o presente anexo define crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o, a c\u00f3digos NACE previstos noutras sec\u00e7\u00f5es deste mesmo\nanexo, de acordo com a nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n(322) De acordo com os anexos gerais, anexo G, do PROGRAMA DE TRABALHO DO \nHORIZONTE 2020 para o per\u00edodo 2016-2017, p. 29 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/ec. \neuropa.eu\/research\/participants\/data\/ref\/h2020\/other\/wp\/2016-2017\/annexes\/h2020- \n-wp1617-annex-ga_en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","es":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","fr":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","pt-BR":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?","pt-PT":"S\u00e3o avaliados e tratados os riscos potenciais para o bom estado ou o bom potencial ecol\u00f3gico das massas de \u00e1gua?"},"help":{"en":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","es":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","fr":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","pt-BR":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o","pt-PT":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos deve incluir uma an\u00e1lise quanto \u00e0s \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, ou para o bom estado ambiental das \u00e1guas marinhas, que emergem da tecnologia, produto ou outra solu\u00e7\u00e3o objeto de investiga\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]