[{"size":["complete"],"questions":[{"id":"1","text":{"en":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","es":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","fr":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","pt-BR":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","pt-PT":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? "},"help":{"en":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","es":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","fr":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-BR":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-PT":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":true,"links":[{"text":{"en":"C\u00f3digo Penal","es":"C\u00f3digo Penal","fr":"C\u00f3digo Penal","pt-BR":"C\u00f3digo Penal","pt-PT":"C\u00f3digo Penal"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/1995-34437675"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/1995-34437675"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2"}]},{"id":"2","text":{"en":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","es":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","fr":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","pt-BR":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","pt-PT":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?"},"help":{"en":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","es":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","fr":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-BR":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-PT":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","es":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","fr":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","pt-BR":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","pt-PT":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia"},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?nid=1705&tabela=leis"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?nid=1705&tabela=leis"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3"}]},{"id":"3","text":{"en":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","es":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","fr":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","pt-BR":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","pt-PT":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?"},"help":{"en":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","es":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","fr":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-BR":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-PT":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","es":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","fr":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-BR":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-PT":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"},"url":"https:\/\/e4k4c4x9.rocketcdn.me\/pt\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2019\/07\/Declara%C3%A7%C3%A3o-Universal-dos-Direitos-Humanos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos"},"url":"https:\/\/www.cne.pt\/sites\/default\/files\/dl\/2_pacto_direitos_civis_politicos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/pacto_internacional_sobre_os_direitos_economicos.pdf"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4"}]},{"id":"4","text":{"en":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","es":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","fr":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","pt-BR":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","pt-PT":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?"},"help":{"en":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","es":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","fr":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","pt-BR":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","pt-PT":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"C\u00f3digo do Trabalho","es":"C\u00f3digo do Trabalho","fr":"C\u00f3digo do Trabalho","pt-BR":"C\u00f3digo do Trabalho","pt-PT":"C\u00f3digo do Trabalho"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2009-34546475"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2009-34546475"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5"}]},{"id":"4.1","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?"},"help":{"en":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","es":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","fr":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-BR":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-PT":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","es":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","fr":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","pt-BR":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","pt-PT":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT"},"url":"https:\/\/www.ilo.org\/lisbon\/visita-guiada\/WCMS_650779\/lang--pt\/index.htm"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/www.ilo.org\/lisbon\/visita-guiada\/WCMS_650779\/lang--pt\/index.htm"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 5","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.2"}]},{"id":"4.2","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 5","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.3"}]},{"id":"4.3","text":{"en":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","es":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","fr":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","es":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","fr":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-BR":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-PT":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 5","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"5.","text":{"en":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","es":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","fr":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","pt-BR":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","pt-PT":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?"},"help":{"en":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","es":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","fr":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","pt-BR":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","pt-PT":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","es":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","fr":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","pt-BR":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","pt-PT":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2001-34474475-47663875"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2001-34474475-47663875"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6"}]},{"id":"5.1","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 6","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.2"}]},{"id":"5.2","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 6","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.3"}]},{"id":"5.3","text":{"en":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","es":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","fr":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","es":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","fr":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-BR":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-PT":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 6","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"6","text":{"en":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","es":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","fr":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","pt-BR":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","pt-PT":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?"},"help":{"en":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","es":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","fr":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","pt-BR":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","pt-PT":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/2088","es":"Regulamento (UE) 2019\/2088","fr":"Regulamento (UE) 2019\/2088","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/2088","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/2088"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R2088"},{"text":{"en":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","es":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32022R1288"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"NOTA OPERATIVA:\u003Cbr\u003EContinua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio de acordo com o tipo de entidade em causa. \u003Cbr\u003ENo caso de PMEs deve ser avaliada a conformidade com as Salvaguardas M\u00ednimas atrav\u00e9s do primeiro Question\u00e1rio","action":"7"}]},{"id":"7","text":{"en":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso de respeito pelos Direitos Humanos nas suas atividades?","es":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso de respeito pelos Direitos Humanos nas suas atividades?","fr":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso de respeito pelos Direitos Humanos nas suas atividades?","pt-BR":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso de respeito pelos Direitos Humanos nas suas atividades?","pt-PT":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso de respeito pelos Direitos Humanos nas suas atividades?"},"help":{"en":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, um compromisso em empregar os maiores esfor\u00e7os para garantir que as atividades e opera\u00e7\u00f5es das entidade n\u00e3o causam impactos nocivos ou significativos nos Direitos Humanos das pessoas com que a entidade se relaciona, em especial os dos seus colaboradores.\n\nEste compromisso deve ainda incluir uma refer\u00eancia \u00e0s expetativas em mat\u00e9ria de Direitos Humanos aplic\u00e1veis aos colaboradores da entidade e partes relacionadas relevantes.","es":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, um compromisso em empregar os maiores esfor\u00e7os para garantir que as atividades e opera\u00e7\u00f5es das entidade n\u00e3o causam impactos nocivos ou significativos nos Direitos Humanos das pessoas com que a entidade se relaciona, em especial os dos seus colaboradores.\n\nEste compromisso deve ainda incluir uma refer\u00eancia \u00e0s expetativas em mat\u00e9ria de Direitos Humanos aplic\u00e1veis aos colaboradores da entidade e partes relacionadas relevantes.","fr":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, um compromisso em empregar os maiores esfor\u00e7os para garantir que as atividades e opera\u00e7\u00f5es das entidade n\u00e3o causam impactos nocivos ou significativos nos Direitos Humanos das pessoas com que a entidade se relaciona, em especial os dos seus colaboradores.\n\nEste compromisso deve ainda incluir uma refer\u00eancia \u00e0s expetativas em mat\u00e9ria de Direitos Humanos aplic\u00e1veis aos colaboradores da entidade e partes relacionadas relevantes.","pt-BR":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, um compromisso em empregar os maiores esfor\u00e7os para garantir que as atividades e opera\u00e7\u00f5es das entidade n\u00e3o causam impactos nocivos ou significativos nos Direitos Humanos das pessoas com que a entidade se relaciona, em especial os dos seus colaboradores.\n\nEste compromisso deve ainda incluir uma refer\u00eancia \u00e0s expetativas em mat\u00e9ria de Direitos Humanos aplic\u00e1veis aos colaboradores da entidade e partes relacionadas relevantes.","pt-PT":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, um compromisso em empregar os maiores esfor\u00e7os para garantir que as atividades e opera\u00e7\u00f5es das entidade n\u00e3o causam impactos nocivos ou significativos nos Direitos Humanos das pessoas com que a entidade se relaciona, em especial os dos seus colaboradores.\n\nEste compromisso deve ainda incluir uma refer\u00eancia \u00e0s expetativas em mat\u00e9ria de Direitos Humanos aplic\u00e1veis aos colaboradores da entidade e partes relacionadas relevantes."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"8","text":{"en":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","es":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","fr":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","pt-BR":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","pt-PT":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?"},"help":{"en":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sinidical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as.","es":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sinidical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as.","fr":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sinidical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as.","pt-BR":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sinidical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as.","pt-PT":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sinidical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","es":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","fr":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-BR":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-PT":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"},"url":"https:\/\/e4k4c4x9.rocketcdn.me\/pt\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2019\/07\/Declara%C3%A7%C3%A3o-Universal-dos-Direitos-Humanos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos"},"url":"https:\/\/www.cne.pt\/sites\/default\/files\/dl\/2_pacto_direitos_civis_politicos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/pacto_internacional_sobre_os_direitos_economicos.pdf"},{"text":{"en":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","es":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","fr":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","pt-BR":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","pt-PT":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT "},"url":"https:\/\/www.ilo.org\/lisbon\/visita-guiada\/WCMS_650779\/lang--pt\/index.htm"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9"},{"text":"N\u00e3o ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o cumpre. Continua question\u00e1rio para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"9","text":{"en":"O compromisso em mat\u00e9rias de Direitos Humanos e os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o encontram-se plasmados em documentos escritos?","es":"O compromisso em mat\u00e9rias de Direitos Humanos e os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o encontram-se plasmados em documentos escritos?","fr":"O compromisso em mat\u00e9rias de Direitos Humanos e os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o encontram-se plasmados em documentos escritos?","pt-BR":"O compromisso em mat\u00e9rias de Direitos Humanos e os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o encontram-se plasmados em documentos escritos?","pt-PT":"O compromisso em mat\u00e9rias de Direitos Humanos e os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o encontram-se plasmados em documentos escritos?"},"help":{"en":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Direitos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nEstes documentos devem ser elaborados em colabora\u00e7\u00e3o com pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade)","es":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Direitos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nEstes documentos devem ser elaborados em colabora\u00e7\u00e3o com pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade)","fr":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Direitos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nEstes documentos devem ser elaborados em colabora\u00e7\u00e3o com pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade)","pt-BR":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Direitos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nEstes documentos devem ser elaborados em colabora\u00e7\u00e3o com pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade)","pt-PT":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Direitos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nEstes documentos devem ser elaborados em colabora\u00e7\u00e3o com pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade)"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"10","text":{"en":"Os procedimentos da entidade cobrem todas as \u00e1reas relevantes no seu \u00e2mbito e da sua cadeia de valor?","es":"Os procedimentos da entidade cobrem todas as \u00e1reas relevantes no seu \u00e2mbito e da sua cadeia de valor?","fr":"Os procedimentos da entidade cobrem todas as \u00e1reas relevantes no seu \u00e2mbito e da sua cadeia de valor?","pt-BR":"Os procedimentos da entidade cobrem todas as \u00e1reas relevantes no seu \u00e2mbito e da sua cadeia de valor?","pt-PT":"Os procedimentos da entidade cobrem todas as \u00e1reas relevantes no seu \u00e2mbito e da sua cadeia de valor?"},"help":{"en":"A relev\u00e2ncia das \u00e1reas deve ser avaliada face \u00e0s circunst\u00e2ncias da atividade de cada organiza\u00e7\u00e3o. Segue-se uma exemplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e direitos que podem ser relevantes:\n- Direitos dos povos de dispor livremente dos recursos naturais, de uma terra e de n\u00e3o serem privados de meios de subsist\u00eancia;\n- Direito \u00e0 vida e \u00e0 seguran\u00e7a;\n- Proibi\u00e7\u00e3o da tortura e dos tratamentos cru\u00e9is, desumanos ou degradantes\n- Direito \u00e0 liberdade;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o arbitr\u00e1ria ou il\u00edcita na vida privada, na fam\u00edlia, no domic\u00edlio ou na correspond\u00eancia de uma pessoa e ataques \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o na liberdade de pensamento, de consci\u00eancia e de religi\u00e3o;\n- Direito de gozar de condi\u00e7\u00f5es de trabalho justas e favor\u00e1veis, incluindo um sal\u00e1rio equitativo, condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas, seguras e higi\u00e9nicas e limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de hor\u00e1rio de trabalho;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de restringir o acesso dos trabalhadores a uma habita\u00e7\u00e3o adequada, se a m\u00e3o de obra estiver albergada em alojamentos disponibilizados pela empresa, e de restringir o acesso dos trabalhadores a alimentos, vestu\u00e1rio, \u00e1gua e saneamento adequados no local de trabalho;\n- Direito da crian\u00e7a a que o seu interesse superior seja tido em considera\u00e7\u00e3o prioritariamente em todas as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que afetem as crian\u00e7as;\n- Direito da crian\u00e7a a desenvolver todas as suas potencialidades;\n- Direto da crian\u00e7a a gozar do melhor estado de sa\u00fade poss\u00edvel;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a social a um n\u00edvel de vida suficiente;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o;\n- Direito da crian\u00e7a a ser protegida contra todas as formas de explora\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia sexuais, e a ser protegida contra o rapto, a venda ou a desloca\u00e7\u00e3o ilegal para outro local, dentro ou fora do seu pa\u00eds, para fins de explora\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de emprego de uma crian\u00e7a com idade inferior \u00e0 idade de conclus\u00e3o da escolaridade obrigat\u00f3ria e, em qualquer caso, n\u00e3o inferior a 15 anos (exceto se a lei do local de trabalho o previr);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho infantil; \n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado (nomeadamente, todo o trabalho ou servi\u00e7o exigido a uma pessoa sob amea\u00e7a de san\u00e7\u00e3o e para o qual a referida pessoa n\u00e3o se tenha oferecido voluntariamente, por exemplo, como resultado de servid\u00e3o por d\u00edvidas ou do tr\u00e1fico de seres humanos);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de todas as formas de escravatura, pr\u00e1ticas an\u00e1logas \u00e0 escravatura, servid\u00e3o ou outras formas de dom\u00ednio ou opress\u00e3o no local de trabalho (como a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, sexual ou a extrema humilha\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de pessoas;\n- Direito \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o, reuni\u00e3o, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de tratamento desigual no emprego (nomeadamente, o pagamento de uma remunera\u00e7\u00e3o desigual por trabalho de igual valor);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de reten\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o que proporcione uma exist\u00eancia decente;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental mensur\u00e1vel (como altera\u00e7\u00f5es nocivas ao solo, polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua ou do ar, emiss\u00f5es nocivas ou consumo excessivo de \u00e1gua ou outro impacto nos recursos naturais que (i) prejudique as bases naturais de conserva\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos (ii) negue o acesso de uma pessoa a \u00e1gua pot\u00e1vel segura e limpa (iii) dificulte o acesso de uma pessoa \u00e0s instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias ou as destrua (iv) prejudique a sa\u00fade, a seguran\u00e7a, a utiliza\u00e7\u00e3o normal de bens ou terrenos ou o exerc\u00edcio normal da atividade econ\u00f3mica de uma pessoa, ou (v) afete a integridade ecol\u00f3gica, como a desfloresta\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de despejo ou aproveitamento ilegal de terras, florestas e \u00e1guas aquando da aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou utiliza\u00e7\u00e3o de terras, florestas e \u00e1guas (incluindo atrav\u00e9s da desfloresta\u00e7\u00e3o, cuja utiliza\u00e7\u00e3o assegura um n\u00edvel de vida suficiente de uma pessoa);\n- Direitos dos povos ind\u00edgenas \u00e0s terras, territ\u00f3rios e recursos que possuem e ocupem tradicionalmente, ou que tenham de outra forma utilizado ou adquirido;","es":"A relev\u00e2ncia das \u00e1reas deve ser avaliada face \u00e0s circunst\u00e2ncias da atividade de cada organiza\u00e7\u00e3o. Segue-se uma exemplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e direitos que podem ser relevantes:\n- Direitos dos povos de dispor livremente dos recursos naturais, de uma terra e de n\u00e3o serem privados de meios de subsist\u00eancia;\n- Direito \u00e0 vida e \u00e0 seguran\u00e7a;\n- Proibi\u00e7\u00e3o da tortura e dos tratamentos cru\u00e9is, desumanos ou degradantes\n- Direito \u00e0 liberdade;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o arbitr\u00e1ria ou il\u00edcita na vida privada, na fam\u00edlia, no domic\u00edlio ou na correspond\u00eancia de uma pessoa e ataques \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o na liberdade de pensamento, de consci\u00eancia e de religi\u00e3o;\n- Direito de gozar de condi\u00e7\u00f5es de trabalho justas e favor\u00e1veis, incluindo um sal\u00e1rio equitativo, condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas, seguras e higi\u00e9nicas e limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de hor\u00e1rio de trabalho;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de restringir o acesso dos trabalhadores a uma habita\u00e7\u00e3o adequada, se a m\u00e3o de obra estiver albergada em alojamentos disponibilizados pela empresa, e de restringir o acesso dos trabalhadores a alimentos, vestu\u00e1rio, \u00e1gua e saneamento adequados no local de trabalho;\n- Direito da crian\u00e7a a que o seu interesse superior seja tido em considera\u00e7\u00e3o prioritariamente em todas as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que afetem as crian\u00e7as;\n- Direito da crian\u00e7a a desenvolver todas as suas potencialidades;\n- Direto da crian\u00e7a a gozar do melhor estado de sa\u00fade poss\u00edvel;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a social a um n\u00edvel de vida suficiente;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o;\n- Direito da crian\u00e7a a ser protegida contra todas as formas de explora\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia sexuais, e a ser protegida contra o rapto, a venda ou a desloca\u00e7\u00e3o ilegal para outro local, dentro ou fora do seu pa\u00eds, para fins de explora\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de emprego de uma crian\u00e7a com idade inferior \u00e0 idade de conclus\u00e3o da escolaridade obrigat\u00f3ria e, em qualquer caso, n\u00e3o inferior a 15 anos (exceto se a lei do local de trabalho o previr);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho infantil; \n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado (nomeadamente, todo o trabalho ou servi\u00e7o exigido a uma pessoa sob amea\u00e7a de san\u00e7\u00e3o e para o qual a referida pessoa n\u00e3o se tenha oferecido voluntariamente, por exemplo, como resultado de servid\u00e3o por d\u00edvidas ou do tr\u00e1fico de seres humanos);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de todas as formas de escravatura, pr\u00e1ticas an\u00e1logas \u00e0 escravatura, servid\u00e3o ou outras formas de dom\u00ednio ou opress\u00e3o no local de trabalho (como a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, sexual ou a extrema humilha\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de pessoas;\n- Direito \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o, reuni\u00e3o, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de tratamento desigual no emprego (nomeadamente, o pagamento de uma remunera\u00e7\u00e3o desigual por trabalho de igual valor);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de reten\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o que proporcione uma exist\u00eancia decente;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental mensur\u00e1vel (como altera\u00e7\u00f5es nocivas ao solo, polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua ou do ar, emiss\u00f5es nocivas ou consumo excessivo de \u00e1gua ou outro impacto nos recursos naturais que (i) prejudique as bases naturais de conserva\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos (ii) negue o acesso de uma pessoa a \u00e1gua pot\u00e1vel segura e limpa (iii) dificulte o acesso de uma pessoa \u00e0s instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias ou as destrua (iv) prejudique a sa\u00fade, a seguran\u00e7a, a utiliza\u00e7\u00e3o normal de bens ou terrenos ou o exerc\u00edcio normal da atividade econ\u00f3mica de uma pessoa, ou (v) afete a integridade ecol\u00f3gica, como a desfloresta\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de despejo ou aproveitamento ilegal de terras, florestas e \u00e1guas aquando da aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou utiliza\u00e7\u00e3o de terras, florestas e \u00e1guas (incluindo atrav\u00e9s da desfloresta\u00e7\u00e3o, cuja utiliza\u00e7\u00e3o assegura um n\u00edvel de vida suficiente de uma pessoa);\n- Direitos dos povos ind\u00edgenas \u00e0s terras, territ\u00f3rios e recursos que possuem e ocupem tradicionalmente, ou que tenham de outra forma utilizado ou adquirido;","fr":"A relev\u00e2ncia das \u00e1reas deve ser avaliada face \u00e0s circunst\u00e2ncias da atividade de cada organiza\u00e7\u00e3o. Segue-se uma exemplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e direitos que podem ser relevantes:\n- Direitos dos povos de dispor livremente dos recursos naturais, de uma terra e de n\u00e3o serem privados de meios de subsist\u00eancia;\n- Direito \u00e0 vida e \u00e0 seguran\u00e7a;\n- Proibi\u00e7\u00e3o da tortura e dos tratamentos cru\u00e9is, desumanos ou degradantes\n- Direito \u00e0 liberdade;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o arbitr\u00e1ria ou il\u00edcita na vida privada, na fam\u00edlia, no domic\u00edlio ou na correspond\u00eancia de uma pessoa e ataques \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o na liberdade de pensamento, de consci\u00eancia e de religi\u00e3o;\n- Direito de gozar de condi\u00e7\u00f5es de trabalho justas e favor\u00e1veis, incluindo um sal\u00e1rio equitativo, condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas, seguras e higi\u00e9nicas e limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de hor\u00e1rio de trabalho;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de restringir o acesso dos trabalhadores a uma habita\u00e7\u00e3o adequada, se a m\u00e3o de obra estiver albergada em alojamentos disponibilizados pela empresa, e de restringir o acesso dos trabalhadores a alimentos, vestu\u00e1rio, \u00e1gua e saneamento adequados no local de trabalho;\n- Direito da crian\u00e7a a que o seu interesse superior seja tido em considera\u00e7\u00e3o prioritariamente em todas as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que afetem as crian\u00e7as;\n- Direito da crian\u00e7a a desenvolver todas as suas potencialidades;\n- Direto da crian\u00e7a a gozar do melhor estado de sa\u00fade poss\u00edvel;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a social a um n\u00edvel de vida suficiente;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o;\n- Direito da crian\u00e7a a ser protegida contra todas as formas de explora\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia sexuais, e a ser protegida contra o rapto, a venda ou a desloca\u00e7\u00e3o ilegal para outro local, dentro ou fora do seu pa\u00eds, para fins de explora\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de emprego de uma crian\u00e7a com idade inferior \u00e0 idade de conclus\u00e3o da escolaridade obrigat\u00f3ria e, em qualquer caso, n\u00e3o inferior a 15 anos (exceto se a lei do local de trabalho o previr);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho infantil; \n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado (nomeadamente, todo o trabalho ou servi\u00e7o exigido a uma pessoa sob amea\u00e7a de san\u00e7\u00e3o e para o qual a referida pessoa n\u00e3o se tenha oferecido voluntariamente, por exemplo, como resultado de servid\u00e3o por d\u00edvidas ou do tr\u00e1fico de seres humanos);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de todas as formas de escravatura, pr\u00e1ticas an\u00e1logas \u00e0 escravatura, servid\u00e3o ou outras formas de dom\u00ednio ou opress\u00e3o no local de trabalho (como a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, sexual ou a extrema humilha\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de pessoas;\n- Direito \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o, reuni\u00e3o, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de tratamento desigual no emprego (nomeadamente, o pagamento de uma remunera\u00e7\u00e3o desigual por trabalho de igual valor);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de reten\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o que proporcione uma exist\u00eancia decente;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental mensur\u00e1vel (como altera\u00e7\u00f5es nocivas ao solo, polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua ou do ar, emiss\u00f5es nocivas ou consumo excessivo de \u00e1gua ou outro impacto nos recursos naturais que (i) prejudique as bases naturais de conserva\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos (ii) negue o acesso de uma pessoa a \u00e1gua pot\u00e1vel segura e limpa (iii) dificulte o acesso de uma pessoa \u00e0s instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias ou as destrua (iv) prejudique a sa\u00fade, a seguran\u00e7a, a utiliza\u00e7\u00e3o normal de bens ou terrenos ou o exerc\u00edcio normal da atividade econ\u00f3mica de uma pessoa, ou (v) afete a integridade ecol\u00f3gica, como a desfloresta\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de despejo ou aproveitamento ilegal de terras, florestas e \u00e1guas aquando da aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou utiliza\u00e7\u00e3o de terras, florestas e \u00e1guas (incluindo atrav\u00e9s da desfloresta\u00e7\u00e3o, cuja utiliza\u00e7\u00e3o assegura um n\u00edvel de vida suficiente de uma pessoa);\n- Direitos dos povos ind\u00edgenas \u00e0s terras, territ\u00f3rios e recursos que possuem e ocupem tradicionalmente, ou que tenham de outra forma utilizado ou adquirido;","pt-BR":"A relev\u00e2ncia das \u00e1reas deve ser avaliada face \u00e0s circunst\u00e2ncias da atividade de cada organiza\u00e7\u00e3o. Segue-se uma exemplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e direitos que podem ser relevantes:\n- Direitos dos povos de dispor livremente dos recursos naturais, de uma terra e de n\u00e3o serem privados de meios de subsist\u00eancia;\n- Direito \u00e0 vida e \u00e0 seguran\u00e7a;\n- Proibi\u00e7\u00e3o da tortura e dos tratamentos cru\u00e9is, desumanos ou degradantes\n- Direito \u00e0 liberdade;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o arbitr\u00e1ria ou il\u00edcita na vida privada, na fam\u00edlia, no domic\u00edlio ou na correspond\u00eancia de uma pessoa e ataques \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o na liberdade de pensamento, de consci\u00eancia e de religi\u00e3o;\n- Direito de gozar de condi\u00e7\u00f5es de trabalho justas e favor\u00e1veis, incluindo um sal\u00e1rio equitativo, condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas, seguras e higi\u00e9nicas e limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de hor\u00e1rio de trabalho;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de restringir o acesso dos trabalhadores a uma habita\u00e7\u00e3o adequada, se a m\u00e3o de obra estiver albergada em alojamentos disponibilizados pela empresa, e de restringir o acesso dos trabalhadores a alimentos, vestu\u00e1rio, \u00e1gua e saneamento adequados no local de trabalho;\n- Direito da crian\u00e7a a que o seu interesse superior seja tido em considera\u00e7\u00e3o prioritariamente em todas as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que afetem as crian\u00e7as;\n- Direito da crian\u00e7a a desenvolver todas as suas potencialidades;\n- Direto da crian\u00e7a a gozar do melhor estado de sa\u00fade poss\u00edvel;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a social a um n\u00edvel de vida suficiente;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o;\n- Direito da crian\u00e7a a ser protegida contra todas as formas de explora\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia sexuais, e a ser protegida contra o rapto, a venda ou a desloca\u00e7\u00e3o ilegal para outro local, dentro ou fora do seu pa\u00eds, para fins de explora\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de emprego de uma crian\u00e7a com idade inferior \u00e0 idade de conclus\u00e3o da escolaridade obrigat\u00f3ria e, em qualquer caso, n\u00e3o inferior a 15 anos (exceto se a lei do local de trabalho o previr);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho infantil; \n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado (nomeadamente, todo o trabalho ou servi\u00e7o exigido a uma pessoa sob amea\u00e7a de san\u00e7\u00e3o e para o qual a referida pessoa n\u00e3o se tenha oferecido voluntariamente, por exemplo, como resultado de servid\u00e3o por d\u00edvidas ou do tr\u00e1fico de seres humanos);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de todas as formas de escravatura, pr\u00e1ticas an\u00e1logas \u00e0 escravatura, servid\u00e3o ou outras formas de dom\u00ednio ou opress\u00e3o no local de trabalho (como a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, sexual ou a extrema humilha\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de pessoas;\n- Direito \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o, reuni\u00e3o, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de tratamento desigual no emprego (nomeadamente, o pagamento de uma remunera\u00e7\u00e3o desigual por trabalho de igual valor);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de reten\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o que proporcione uma exist\u00eancia decente;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental mensur\u00e1vel (como altera\u00e7\u00f5es nocivas ao solo, polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua ou do ar, emiss\u00f5es nocivas ou consumo excessivo de \u00e1gua ou outro impacto nos recursos naturais que (i) prejudique as bases naturais de conserva\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos (ii) negue o acesso de uma pessoa a \u00e1gua pot\u00e1vel segura e limpa (iii) dificulte o acesso de uma pessoa \u00e0s instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias ou as destrua (iv) prejudique a sa\u00fade, a seguran\u00e7a, a utiliza\u00e7\u00e3o normal de bens ou terrenos ou o exerc\u00edcio normal da atividade econ\u00f3mica de uma pessoa, ou (v) afete a integridade ecol\u00f3gica, como a desfloresta\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de despejo ou aproveitamento ilegal de terras, florestas e \u00e1guas aquando da aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou utiliza\u00e7\u00e3o de terras, florestas e \u00e1guas (incluindo atrav\u00e9s da desfloresta\u00e7\u00e3o, cuja utiliza\u00e7\u00e3o assegura um n\u00edvel de vida suficiente de uma pessoa);\n- Direitos dos povos ind\u00edgenas \u00e0s terras, territ\u00f3rios e recursos que possuem e ocupem tradicionalmente, ou que tenham de outra forma utilizado ou adquirido;","pt-PT":"A relev\u00e2ncia das \u00e1reas deve ser avaliada face \u00e0s circunst\u00e2ncias da atividade de cada organiza\u00e7\u00e3o. Segue-se uma exemplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas e direitos que podem ser relevantes:\n- Direitos dos povos de dispor livremente dos recursos naturais, de uma terra e de n\u00e3o serem privados de meios de subsist\u00eancia;\n- Direito \u00e0 vida e \u00e0 seguran\u00e7a;\n- Proibi\u00e7\u00e3o da tortura e dos tratamentos cru\u00e9is, desumanos ou degradantes\n- Direito \u00e0 liberdade;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o arbitr\u00e1ria ou il\u00edcita na vida privada, na fam\u00edlia, no domic\u00edlio ou na correspond\u00eancia de uma pessoa e ataques \u00e0 sua reputa\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de intromiss\u00e3o na liberdade de pensamento, de consci\u00eancia e de religi\u00e3o;\n- Direito de gozar de condi\u00e7\u00f5es de trabalho justas e favor\u00e1veis, incluindo um sal\u00e1rio equitativo, condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas, seguras e higi\u00e9nicas e limita\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de hor\u00e1rio de trabalho;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de restringir o acesso dos trabalhadores a uma habita\u00e7\u00e3o adequada, se a m\u00e3o de obra estiver albergada em alojamentos disponibilizados pela empresa, e de restringir o acesso dos trabalhadores a alimentos, vestu\u00e1rio, \u00e1gua e saneamento adequados no local de trabalho;\n- Direito da crian\u00e7a a que o seu interesse superior seja tido em considera\u00e7\u00e3o prioritariamente em todas as decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que afetem as crian\u00e7as;\n- Direito da crian\u00e7a a desenvolver todas as suas potencialidades;\n- Direto da crian\u00e7a a gozar do melhor estado de sa\u00fade poss\u00edvel;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 seguran\u00e7a social a um n\u00edvel de vida suficiente;\n- Direito da crian\u00e7a \u00e0 educa\u00e7\u00e3o;\n- Direito da crian\u00e7a a ser protegida contra todas as formas de explora\u00e7\u00e3o e de viol\u00eancia sexuais, e a ser protegida contra o rapto, a venda ou a desloca\u00e7\u00e3o ilegal para outro local, dentro ou fora do seu pa\u00eds, para fins de explora\u00e7\u00e3o;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de emprego de uma crian\u00e7a com idade inferior \u00e0 idade de conclus\u00e3o da escolaridade obrigat\u00f3ria e, em qualquer caso, n\u00e3o inferior a 15 anos (exceto se a lei do local de trabalho o previr);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho infantil; \n- Proibi\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado (nomeadamente, todo o trabalho ou servi\u00e7o exigido a uma pessoa sob amea\u00e7a de san\u00e7\u00e3o e para o qual a referida pessoa n\u00e3o se tenha oferecido voluntariamente, por exemplo, como resultado de servid\u00e3o por d\u00edvidas ou do tr\u00e1fico de seres humanos);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de todas as formas de escravatura, pr\u00e1ticas an\u00e1logas \u00e0 escravatura, servid\u00e3o ou outras formas de dom\u00ednio ou opress\u00e3o no local de trabalho (como a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, sexual ou a extrema humilha\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico de pessoas;\n- Direito \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o, reuni\u00e3o, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de tratamento desigual no emprego (nomeadamente, o pagamento de uma remunera\u00e7\u00e3o desigual por trabalho de igual valor);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de reten\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00e3o que proporcione uma exist\u00eancia decente;\n- Proibi\u00e7\u00e3o de causar degrada\u00e7\u00e3o ambiental mensur\u00e1vel (como altera\u00e7\u00f5es nocivas ao solo, polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua ou do ar, emiss\u00f5es nocivas ou consumo excessivo de \u00e1gua ou outro impacto nos recursos naturais que (i) prejudique as bases naturais de conserva\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de alimentos (ii) negue o acesso de uma pessoa a \u00e1gua pot\u00e1vel segura e limpa (iii) dificulte o acesso de uma pessoa \u00e0s instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias ou as destrua (iv) prejudique a sa\u00fade, a seguran\u00e7a, a utiliza\u00e7\u00e3o normal de bens ou terrenos ou o exerc\u00edcio normal da atividade econ\u00f3mica de uma pessoa, ou (v) afete a integridade ecol\u00f3gica, como a desfloresta\u00e7\u00e3o);\n- Proibi\u00e7\u00e3o de despejo ou aproveitamento ilegal de terras, florestas e \u00e1guas aquando da aquisi\u00e7\u00e3o, desenvolvimento ou utiliza\u00e7\u00e3o de terras, florestas e \u00e1guas (incluindo atrav\u00e9s da desfloresta\u00e7\u00e3o, cuja utiliza\u00e7\u00e3o assegura um n\u00edvel de vida suficiente de uma pessoa);\n- Direitos dos povos ind\u00edgenas \u00e0s terras, territ\u00f3rios e recursos que possuem e ocupem tradicionalmente, ou que tenham de outra forma utilizado ou adquirido;"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"11","text":{"en":"Os documentos que versam sobre o respeito e procedimentos de dilig\u00eancia devida em mat\u00e9rias de Direitos Humanos, foram publicamente comunicados (interna e externamente)?","es":"Os documentos que versam sobre o respeito e procedimentos de dilig\u00eancia devida em mat\u00e9rias de Direitos Humanos, foram publicamente comunicados (interna e externamente)?","fr":"Os documentos que versam sobre o respeito e procedimentos de dilig\u00eancia devida em mat\u00e9rias de Direitos Humanos, foram publicamente comunicados (interna e externamente)?","pt-BR":"Os documentos que versam sobre o respeito e procedimentos de dilig\u00eancia devida em mat\u00e9rias de Direitos Humanos, foram publicamente comunicados (interna e externamente)?","pt-PT":"Os documentos que versam sobre o respeito e procedimentos de dilig\u00eancia devida em mat\u00e9rias de Direitos Humanos, foram publicamente comunicados (interna e externamente)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"12"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"12","text":{"en":"A entidade dinamiza forma\u00e7\u00e3o e\/ou qualquer forma de consciencializa\u00e7\u00e3o dos colaboradores relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos e Laborais no contexto empresarial?","es":"A entidade dinamiza forma\u00e7\u00e3o e\/ou qualquer forma de consciencializa\u00e7\u00e3o dos colaboradores relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos e Laborais no contexto empresarial?","fr":"A entidade dinamiza forma\u00e7\u00e3o e\/ou qualquer forma de consciencializa\u00e7\u00e3o dos colaboradores relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos e Laborais no contexto empresarial?","pt-BR":"A entidade dinamiza forma\u00e7\u00e3o e\/ou qualquer forma de consciencializa\u00e7\u00e3o dos colaboradores relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos e Laborais no contexto empresarial?","pt-PT":"A entidade dinamiza forma\u00e7\u00e3o e\/ou qualquer forma de consciencializa\u00e7\u00e3o dos colaboradores relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos e Laborais no contexto empresarial?"},"help":{"en":"Por exemplo, forma\u00e7\u00e3o especializada sobre o respeito pelos Direitos Humanos no contexto empresarial \u00e0s \u00e1reas-chave da empresa nesta mat\u00e9ria e\/ou \u00e0 lideran\u00e7a, boletins informativos sobre os direitos dos trabalhadores, nomeadamente, em mat\u00e9ria de liberdade associativa ou seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","es":"Por exemplo, forma\u00e7\u00e3o especializada sobre o respeito pelos Direitos Humanos no contexto empresarial \u00e0s \u00e1reas-chave da empresa nesta mat\u00e9ria e\/ou \u00e0 lideran\u00e7a, boletins informativos sobre os direitos dos trabalhadores, nomeadamente, em mat\u00e9ria de liberdade associativa ou seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","fr":"Por exemplo, forma\u00e7\u00e3o especializada sobre o respeito pelos Direitos Humanos no contexto empresarial \u00e0s \u00e1reas-chave da empresa nesta mat\u00e9ria e\/ou \u00e0 lideran\u00e7a, boletins informativos sobre os direitos dos trabalhadores, nomeadamente, em mat\u00e9ria de liberdade associativa ou seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","pt-BR":"Por exemplo, forma\u00e7\u00e3o especializada sobre o respeito pelos Direitos Humanos no contexto empresarial \u00e0s \u00e1reas-chave da empresa nesta mat\u00e9ria e\/ou \u00e0 lideran\u00e7a, boletins informativos sobre os direitos dos trabalhadores, nomeadamente, em mat\u00e9ria de liberdade associativa ou seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","pt-PT":"Por exemplo, forma\u00e7\u00e3o especializada sobre o respeito pelos Direitos Humanos no contexto empresarial \u00e0s \u00e1reas-chave da empresa nesta mat\u00e9ria e\/ou \u00e0 lideran\u00e7a, boletins informativos sobre os direitos dos trabalhadores, nomeadamente, em mat\u00e9ria de liberdade associativa ou seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"13"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"13","text":{"en":"Todas as estruturas da entidade, inclusivamente as que est\u00e3o sediadas noutros pa\u00edses, cumprem com os mesmos procedimentos de garantia dos Direitos Humanos?","es":"Todas as estruturas da entidade, inclusivamente as que est\u00e3o sediadas noutros pa\u00edses, cumprem com os mesmos procedimentos de garantia dos Direitos Humanos?","fr":"Todas as estruturas da entidade, inclusivamente as que est\u00e3o sediadas noutros pa\u00edses, cumprem com os mesmos procedimentos de garantia dos Direitos Humanos?","pt-BR":"Todas as estruturas da entidade, inclusivamente as que est\u00e3o sediadas noutros pa\u00edses, cumprem com os mesmos procedimentos de garantia dos Direitos Humanos?","pt-PT":"Todas as estruturas da entidade, inclusivamente as que est\u00e3o sediadas noutros pa\u00edses, cumprem com os mesmos procedimentos de garantia dos Direitos Humanos?"},"help":{"en":"Independentemente do tipo de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou comercial (por exemplo, sucursal, filial, franchising, etc.)","es":"Independentemente do tipo de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou comercial (por exemplo, sucursal, filial, franchising, etc.)","fr":"Independentemente do tipo de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou comercial (por exemplo, sucursal, filial, franchising, etc.)","pt-BR":"Independentemente do tipo de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou comercial (por exemplo, sucursal, filial, franchising, etc.)","pt-PT":"Independentemente do tipo de rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou comercial (por exemplo, sucursal, filial, franchising, etc.)"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"14"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"14","text":{"en":"Os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o incidem sobre as partes relacionadas com a entidade?","es":"Os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o incidem sobre as partes relacionadas com a entidade?","fr":"Os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o incidem sobre as partes relacionadas com a entidade?","pt-BR":"Os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o incidem sobre as partes relacionadas com a entidade?","pt-PT":"Os procedimentos de monitoriza\u00e7\u00e3o incidem sobre as partes relacionadas com a entidade?"},"help":{"en":"Devem ser consideradam partes relacionadas com a entidade todos os elementos da sua cadeia de valoro, como os seus fornecedores e clientes","es":"Devem ser consideradam partes relacionadas com a entidade todos os elementos da sua cadeia de valoro, como os seus fornecedores e clientes","fr":"Devem ser consideradam partes relacionadas com a entidade todos os elementos da sua cadeia de valoro, como os seus fornecedores e clientes","pt-BR":"Devem ser consideradam partes relacionadas com a entidade todos os elementos da sua cadeia de valoro, como os seus fornecedores e clientes","pt-PT":"Devem ser consideradam partes relacionadas com a entidade todos os elementos da sua cadeia de valoro, como os seus fornecedores e clientes"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"15"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"15","text":{"en":"Os procedimentos implementados cumprem todas as caracter\u00edsticas relevantes?","es":"Os procedimentos implementados cumprem todas as caracter\u00edsticas relevantes?","fr":"Os procedimentos implementados cumprem todas as caracter\u00edsticas relevantes?","pt-BR":"Os procedimentos implementados cumprem todas as caracter\u00edsticas relevantes?","pt-PT":"Os procedimentos implementados cumprem todas as caracter\u00edsticas relevantes?"},"help":{"en":"Procedimentos leg\u00edtimos - Suscitam a confian\u00e7a dos grupos interessados e abordam adequadamente os processos em causa.\n\nProcedimentos acess\u00edveis - Conhecidos por todos os grupos interessados, sendo prestada a devida assist\u00eancia \u00e0s pessoas que possam ter dificuldades em aceder aos procedimentos\n\nProcedimentos previs\u00edveis - S\u00e3o claros e conhecidos, t\u00eam prazos para cada etapa do processo, que s\u00e3o comunicadas, bem como os resultados poss\u00edveis e quanto aos meios de monitoriza\u00e7\u00e3o do processo \n\nProcedimentos equitativos - Asseguram em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, de informa\u00e7\u00e3o e respeitando o acesso aos processos\n\nProcedimentos transparentes - Mant\u00eam informadas as partes interessadas sobre a evolu\u00e7\u00e3o do processo\n\nProcedimentos compat\u00edveis com os Direitos Humanos - Asseguram que o resultado do processo cumpre com os Direitos Humanos ","es":"Procedimentos leg\u00edtimos - Suscitam a confian\u00e7a dos grupos interessados e abordam adequadamente os processos em causa.\n\nProcedimentos acess\u00edveis - Conhecidos por todos os grupos interessados, sendo prestada a devida assist\u00eancia \u00e0s pessoas que possam ter dificuldades em aceder aos procedimentos\n\nProcedimentos previs\u00edveis - S\u00e3o claros e conhecidos, t\u00eam prazos para cada etapa do processo, que s\u00e3o comunicadas, bem como os resultados poss\u00edveis e quanto aos meios de monitoriza\u00e7\u00e3o do processo \n\nProcedimentos equitativos - Asseguram em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, de informa\u00e7\u00e3o e respeitando o acesso aos processos\n\nProcedimentos transparentes - Mant\u00eam informadas as partes interessadas sobre a evolu\u00e7\u00e3o do processo\n\nProcedimentos compat\u00edveis com os Direitos Humanos - Asseguram que o resultado do processo cumpre com os Direitos Humanos ","fr":"Procedimentos leg\u00edtimos - Suscitam a confian\u00e7a dos grupos interessados e abordam adequadamente os processos em causa.\n\nProcedimentos acess\u00edveis - Conhecidos por todos os grupos interessados, sendo prestada a devida assist\u00eancia \u00e0s pessoas que possam ter dificuldades em aceder aos procedimentos\n\nProcedimentos previs\u00edveis - S\u00e3o claros e conhecidos, t\u00eam prazos para cada etapa do processo, que s\u00e3o comunicadas, bem como os resultados poss\u00edveis e quanto aos meios de monitoriza\u00e7\u00e3o do processo \n\nProcedimentos equitativos - Asseguram em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, de informa\u00e7\u00e3o e respeitando o acesso aos processos\n\nProcedimentos transparentes - Mant\u00eam informadas as partes interessadas sobre a evolu\u00e7\u00e3o do processo\n\nProcedimentos compat\u00edveis com os Direitos Humanos - Asseguram que o resultado do processo cumpre com os Direitos Humanos ","pt-BR":"Procedimentos leg\u00edtimos - Suscitam a confian\u00e7a dos grupos interessados e abordam adequadamente os processos em causa.\n\nProcedimentos acess\u00edveis - Conhecidos por todos os grupos interessados, sendo prestada a devida assist\u00eancia \u00e0s pessoas que possam ter dificuldades em aceder aos procedimentos\n\nProcedimentos previs\u00edveis - S\u00e3o claros e conhecidos, t\u00eam prazos para cada etapa do processo, que s\u00e3o comunicadas, bem como os resultados poss\u00edveis e quanto aos meios de monitoriza\u00e7\u00e3o do processo \n\nProcedimentos equitativos - Asseguram em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, de informa\u00e7\u00e3o e respeitando o acesso aos processos\n\nProcedimentos transparentes - Mant\u00eam informadas as partes interessadas sobre a evolu\u00e7\u00e3o do processo\n\nProcedimentos compat\u00edveis com os Direitos Humanos - Asseguram que o resultado do processo cumpre com os Direitos Humanos ","pt-PT":"Procedimentos leg\u00edtimos - Suscitam a confian\u00e7a dos grupos interessados e abordam adequadamente os processos em causa.\n\nProcedimentos acess\u00edveis - Conhecidos por todos os grupos interessados, sendo prestada a devida assist\u00eancia \u00e0s pessoas que possam ter dificuldades em aceder aos procedimentos\n\nProcedimentos previs\u00edveis - S\u00e3o claros e conhecidos, t\u00eam prazos para cada etapa do processo, que s\u00e3o comunicadas, bem como os resultados poss\u00edveis e quanto aos meios de monitoriza\u00e7\u00e3o do processo \n\nProcedimentos equitativos - Asseguram em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, de informa\u00e7\u00e3o e respeitando o acesso aos processos\n\nProcedimentos transparentes - Mant\u00eam informadas as partes interessadas sobre a evolu\u00e7\u00e3o do processo\n\nProcedimentos compat\u00edveis com os Direitos Humanos - Asseguram que o resultado do processo cumpre com os Direitos Humanos "},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Todos os procedimentos implementados devem ser leg\u00edtimos, acess\u00edveis, previs\u00edveis, equitativos, transparentes e compat\u00edveis com os Direitos Humanos. ","es":"Todos os procedimentos implementados devem ser leg\u00edtimos, acess\u00edveis, previs\u00edveis, equitativos, transparentes e compat\u00edveis com os Direitos Humanos. ","fr":"Todos os procedimentos implementados devem ser leg\u00edtimos, acess\u00edveis, previs\u00edveis, equitativos, transparentes e compat\u00edveis com os Direitos Humanos. ","pt-BR":"Todos os procedimentos implementados devem ser leg\u00edtimos, acess\u00edveis, previs\u00edveis, equitativos, transparentes e compat\u00edveis com os Direitos Humanos. ","pt-PT":"Todos os procedimentos implementados devem ser leg\u00edtimos, acess\u00edveis, previs\u00edveis, equitativos, transparentes e compat\u00edveis com os Direitos Humanos. "},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim, s\u00e3o leg\u00edtimos, acess\u00edveis, previs\u00edveis, equitativos, transparentes e compat\u00edveis com os Direitos Humanos.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"16"},{"text":"Cumprem algumas caracter\u00edsticas relevantes.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o cumprem todas as caracter\u00edsticas relevantes.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"16","text":{"en":"Os procedimentos implementados incluem todos os elementos relevantes?","es":"Os procedimentos implementados incluem todos os elementos relevantes?","fr":"Os procedimentos implementados incluem todos os elementos relevantes?","pt-BR":"Os procedimentos implementados incluem todos os elementos relevantes?","pt-PT":"Os procedimentos implementados incluem todos os elementos relevantes?"},"help":{"en":"Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o - Esta an\u00e1lise de impactos deve ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nMitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Esta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detetados\n\nAcompanhamento efetivo - Este acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nCasos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos -Em caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. A comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas pode ser feita, por exemplo, atrav\u00e9s de publica\u00e7\u00f5es, relat\u00f3rios ou comunica\u00e7\u00f5es externas e\/ou internas.","es":"Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o - Esta an\u00e1lise de impactos deve ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nMitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Esta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detetados\n\nAcompanhamento efetivo - Este acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nCasos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos -Em caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. A comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas pode ser feita, por exemplo, atrav\u00e9s de publica\u00e7\u00f5es, relat\u00f3rios ou comunica\u00e7\u00f5es externas e\/ou internas.","fr":"Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o - Esta an\u00e1lise de impactos deve ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nMitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Esta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detetados\n\nAcompanhamento efetivo - Este acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nCasos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos -Em caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. A comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas pode ser feita, por exemplo, atrav\u00e9s de publica\u00e7\u00f5es, relat\u00f3rios ou comunica\u00e7\u00f5es externas e\/ou internas.","pt-BR":"Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o - Esta an\u00e1lise de impactos deve ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nMitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Esta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detetados\n\nAcompanhamento efetivo - Este acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nCasos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos -Em caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. A comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas pode ser feita, por exemplo, atrav\u00e9s de publica\u00e7\u00f5es, relat\u00f3rios ou comunica\u00e7\u00f5es externas e\/ou internas.","pt-PT":"Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o - Esta an\u00e1lise de impactos deve ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nMitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Esta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detetados\n\nAcompanhamento efetivo - Este acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nCasos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos -Em caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. A comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas pode ser feita, por exemplo, atrav\u00e9s de publica\u00e7\u00f5es, relat\u00f3rios ou comunica\u00e7\u00f5es externas e\/ou internas."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"As etapas que os procedimentos implementados devem cumprir s\u00e3o: \n- Etapa\/processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais; \n- Etapa\/processos de mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos; \n- Etapa\/processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida; \n- Nos casos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos inclui a etapa\/processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas","es":"As etapas que os procedimentos implementados devem cumprir s\u00e3o: \n- Etapa\/processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais; \n- Etapa\/processos de mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos; \n- Etapa\/processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida; \n- Nos casos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos inclui a etapa\/processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas","fr":"As etapas que os procedimentos implementados devem cumprir s\u00e3o: \n- Etapa\/processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais; \n- Etapa\/processos de mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos; \n- Etapa\/processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida; \n- Nos casos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos inclui a etapa\/processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas","pt-BR":"As etapas que os procedimentos implementados devem cumprir s\u00e3o: \n- Etapa\/processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais; \n- Etapa\/processos de mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos; \n- Etapa\/processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida; \n- Nos casos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos inclui a etapa\/processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas","pt-PT":"As etapas que os procedimentos implementados devem cumprir s\u00e3o: \n- Etapa\/processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais; \n- Etapa\/processos de mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos; \n- Etapa\/processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida; \n- Nos casos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos inclui a etapa\/processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas"},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim, inclui a Etapa\/processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais; Etapa\/processos de mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos; Etapa\/processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida e, em casos de identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos inclui a etapa\/processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"17"},{"text":"Cumpre com alguns dos elementos.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o cumpre com nenhum dos elementos.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"17","text":{"en":"Existe algum caso contra a entidade, iniciado pelo ponto de contacto Nacional da OCDE ou pelo Centro de Informa\u00e7\u00e3o sobre Empresas e Direitos Humanos nos \u00faltimos dois anos?","es":"Existe algum caso contra a entidade, iniciado pelo ponto de contacto Nacional da OCDE ou pelo Centro de Informa\u00e7\u00e3o sobre Empresas e Direitos Humanos nos \u00faltimos dois anos?","fr":"Existe algum caso contra a entidade, iniciado pelo ponto de contacto Nacional da OCDE ou pelo Centro de Informa\u00e7\u00e3o sobre Empresas e Direitos Humanos nos \u00faltimos dois anos?","pt-BR":"Existe algum caso contra a entidade, iniciado pelo ponto de contacto Nacional da OCDE ou pelo Centro de Informa\u00e7\u00e3o sobre Empresas e Direitos Humanos nos \u00faltimos dois anos?","pt-PT":"Existe algum caso contra a entidade, iniciado pelo ponto de contacto Nacional da OCDE ou pelo Centro de Informa\u00e7\u00e3o sobre Empresas e Direitos Humanos nos \u00faltimos dois anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"17.1"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 18","action":"18"}]},{"id":"17.1","text":{"en":"A entidade recusou-se a negociar com a parte que iniciou o procedimento, ou n\u00e3o prestou informa\u00e7\u00e3o solicitada durante 3 meses?","es":"A entidade recusou-se a negociar com a parte que iniciou o procedimento, ou n\u00e3o prestou informa\u00e7\u00e3o solicitada durante 3 meses?","fr":"A entidade recusou-se a negociar com a parte que iniciou o procedimento, ou n\u00e3o prestou informa\u00e7\u00e3o solicitada durante 3 meses?","pt-BR":"A entidade recusou-se a negociar com a parte que iniciou o procedimento, ou n\u00e3o prestou informa\u00e7\u00e3o solicitada durante 3 meses?","pt-PT":"A entidade recusou-se a negociar com a parte que iniciou o procedimento, ou n\u00e3o prestou informa\u00e7\u00e3o solicitada durante 3 meses?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos.","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"17.2"}]},{"id":"17.2","text":{"en":"A entidade foi considerada em incumprimento das guidelines da OCDE?","es":"A entidade foi considerada em incumprimento das guidelines da OCDE?","fr":"A entidade foi considerada em incumprimento das guidelines da OCDE?","pt-BR":"A entidade foi considerada em incumprimento das guidelines da OCDE?","pt-PT":"A entidade foi considerada em incumprimento das guidelines da OCDE?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"18"}]},{"id":"18","text":{"en":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso, plasmado em documentos escritos, em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","es":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso, plasmado em documentos escritos, em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","fr":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso, plasmado em documentos escritos, em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso, plasmado em documentos escritos, em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"A entidade disp\u00f5e de um compromisso, plasmado em documentos escritos, em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Corrup\u00e7\u00e3o e Branqueamento de Capitais,  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","es":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Corrup\u00e7\u00e3o e Branqueamento de Capitais,  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","fr":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Corrup\u00e7\u00e3o e Branqueamento de Capitais,  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","pt-BR":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Corrup\u00e7\u00e3o e Branqueamento de Capitais,  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","pt-PT":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Corrup\u00e7\u00e3o e Branqueamento de Capitais,  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares)."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"19"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"19","text":{"en":"A entidade implementa procedimentos que tem como finalidade a preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","es":"A entidade implementa procedimentos que tem como finalidade a preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","fr":"A entidade implementa procedimentos que tem como finalidade a preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"A entidade implementa procedimentos que tem como finalidade a preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"A entidade implementa procedimentos que tem como finalidade a preven\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"Estes procedimentos podem corresponder a pol\u00edticas de escrut\u00ednio dos membros de \u00f3rg\u00e3os sociais, e de outras pessoas em posi\u00e7\u00e3o de poder, de generaliza\u00e7\u00e3o de procedimentos de know your client ou de escrut\u00ednio dos fornecedores.","es":"Estes procedimentos podem corresponder a pol\u00edticas de escrut\u00ednio dos membros de \u00f3rg\u00e3os sociais, e de outras pessoas em posi\u00e7\u00e3o de poder, de generaliza\u00e7\u00e3o de procedimentos de know your client ou de escrut\u00ednio dos fornecedores.","fr":"Estes procedimentos podem corresponder a pol\u00edticas de escrut\u00ednio dos membros de \u00f3rg\u00e3os sociais, e de outras pessoas em posi\u00e7\u00e3o de poder, de generaliza\u00e7\u00e3o de procedimentos de know your client ou de escrut\u00ednio dos fornecedores.","pt-BR":"Estes procedimentos podem corresponder a pol\u00edticas de escrut\u00ednio dos membros de \u00f3rg\u00e3os sociais, e de outras pessoas em posi\u00e7\u00e3o de poder, de generaliza\u00e7\u00e3o de procedimentos de know your client ou de escrut\u00ednio dos fornecedores.","pt-PT":"Estes procedimentos podem corresponder a pol\u00edticas de escrut\u00ednio dos membros de \u00f3rg\u00e3os sociais, e de outras pessoas em posi\u00e7\u00e3o de poder, de generaliza\u00e7\u00e3o de procedimentos de know your client ou de escrut\u00ednio dos fornecedores."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"20"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"20","text":{"en":"A entidade disp\u00f5e de compromissos, plasmados em documentos escritos,  em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de riscos fiscais?","es":"A entidade disp\u00f5e de compromissos, plasmados em documentos escritos,  em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de riscos fiscais?","fr":"A entidade disp\u00f5e de compromissos, plasmados em documentos escritos,  em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de riscos fiscais?","pt-BR":"A entidade disp\u00f5e de compromissos, plasmados em documentos escritos,  em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de riscos fiscais?","pt-PT":"A entidade disp\u00f5e de compromissos, plasmados em documentos escritos,  em mat\u00e9ria de gest\u00e3o de riscos fiscais?"},"help":{"en":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Evas\u00e3o Fiscal  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de fiscalidade respons\u00e1vel. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","es":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Evas\u00e3o Fiscal  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de fiscalidade respons\u00e1vel. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","fr":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Evas\u00e3o Fiscal  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de fiscalidade respons\u00e1vel. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","pt-BR":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Evas\u00e3o Fiscal  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de fiscalidade respons\u00e1vel. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).","pt-PT":"Dever\u00e1 existir, por exemplo, uma Pol\u00edtica Anti-Evas\u00e3o Fiscal  e\/ou  compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de fiscalidade respons\u00e1vel. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares)."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"21"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"21","text":{"en":"A entidade implementa procedimentos de governance em mat\u00e9ria fiscal, nomeadamente em mat\u00e9rias de compliance e supervis\u00e3o?","es":"A entidade implementa procedimentos de governance em mat\u00e9ria fiscal, nomeadamente em mat\u00e9rias de compliance e supervis\u00e3o?","fr":"A entidade implementa procedimentos de governance em mat\u00e9ria fiscal, nomeadamente em mat\u00e9rias de compliance e supervis\u00e3o?","pt-BR":"A entidade implementa procedimentos de governance em mat\u00e9ria fiscal, nomeadamente em mat\u00e9rias de compliance e supervis\u00e3o?","pt-PT":"A entidade implementa procedimentos de governance em mat\u00e9ria fiscal, nomeadamente em mat\u00e9rias de compliance e supervis\u00e3o?"},"help":{"en":"Estes procedimentos podem implicar a exist\u00eancia de equipas de supervis\u00e3o em mat\u00e9rias fiscais, no escrut\u00ednio poss\u00edvel do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias por fornecedores e clientes ou no recurso a entidades externas para garantir o cumprimento do quadro regulat\u00f3rio fiscal aplic\u00e1vel.","es":"Estes procedimentos podem implicar a exist\u00eancia de equipas de supervis\u00e3o em mat\u00e9rias fiscais, no escrut\u00ednio poss\u00edvel do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias por fornecedores e clientes ou no recurso a entidades externas para garantir o cumprimento do quadro regulat\u00f3rio fiscal aplic\u00e1vel.","fr":"Estes procedimentos podem implicar a exist\u00eancia de equipas de supervis\u00e3o em mat\u00e9rias fiscais, no escrut\u00ednio poss\u00edvel do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias por fornecedores e clientes ou no recurso a entidades externas para garantir o cumprimento do quadro regulat\u00f3rio fiscal aplic\u00e1vel.","pt-BR":"Estes procedimentos podem implicar a exist\u00eancia de equipas de supervis\u00e3o em mat\u00e9rias fiscais, no escrut\u00ednio poss\u00edvel do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias por fornecedores e clientes ou no recurso a entidades externas para garantir o cumprimento do quadro regulat\u00f3rio fiscal aplic\u00e1vel.","pt-PT":"Estes procedimentos podem implicar a exist\u00eancia de equipas de supervis\u00e3o em mat\u00e9rias fiscais, no escrut\u00ednio poss\u00edvel do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias por fornecedores e clientes ou no recurso a entidades externas para garantir o cumprimento do quadro regulat\u00f3rio fiscal aplic\u00e1vel."},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"22"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"22","text":{"en":"A entidade promove, entre os seus colaboradores, iniciativas que visam frisar a import\u00e2ncia do cumprimento do quadro regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel em mat\u00e9ria concorrencial?","es":"A entidade promove, entre os seus colaboradores, iniciativas que visam frisar a import\u00e2ncia do cumprimento do quadro regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel em mat\u00e9ria concorrencial?","fr":"A entidade promove, entre os seus colaboradores, iniciativas que visam frisar a import\u00e2ncia do cumprimento do quadro regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel em mat\u00e9ria concorrencial?","pt-BR":"A entidade promove, entre os seus colaboradores, iniciativas que visam frisar a import\u00e2ncia do cumprimento do quadro regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel em mat\u00e9ria concorrencial?","pt-PT":"A entidade promove, entre os seus colaboradores, iniciativas que visam frisar a import\u00e2ncia do cumprimento do quadro regulat\u00f3rio aplic\u00e1vel em mat\u00e9ria concorrencial?"},"help":{"en":"Estas iniciativas podem corresponder a forma\u00e7\u00f5es focadas na tem\u00e1tica concorrencial ou \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o, em locais comuns da entidade de informa\u00e7\u00e3o sobre a mat\u00e9rias","es":"Estas iniciativas podem corresponder a forma\u00e7\u00f5es focadas na tem\u00e1tica concorrencial ou \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o, em locais comuns da entidade de informa\u00e7\u00e3o sobre a mat\u00e9rias","fr":"Estas iniciativas podem corresponder a forma\u00e7\u00f5es focadas na tem\u00e1tica concorrencial ou \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o, em locais comuns da entidade de informa\u00e7\u00e3o sobre a mat\u00e9rias","pt-BR":"Estas iniciativas podem corresponder a forma\u00e7\u00f5es focadas na tem\u00e1tica concorrencial ou \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o, em locais comuns da entidade de informa\u00e7\u00e3o sobre a mat\u00e9rias","pt-PT":"Estas iniciativas podem corresponder a forma\u00e7\u00f5es focadas na tem\u00e1tica concorrencial ou \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o, em locais comuns da entidade de informa\u00e7\u00e3o sobre a mat\u00e9rias"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Cumpre"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]}]},{"size":["simple"],"questions":[{"id":"1","text":{"en":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","es":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","fr":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","pt-BR":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? ","pt-PT":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais relacionadas com a corrup\u00e7\u00e3o? "},"help":{"en":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","es":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","fr":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-BR":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-PT":"Importam, em especial, condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crime de corrup\u00e7\u00e3o, branqueamento de capitais, peculato, abuso de autoridade\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":true,"links":[{"text":{"en":"C\u00f3digo Penal","es":"C\u00f3digo Penal","fr":"C\u00f3digo Penal","pt-BR":"C\u00f3digo Penal","pt-PT":"C\u00f3digo Penal"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/1995-34437675"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/1995-34437675"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2"}]},{"id":"2","text":{"en":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","es":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","fr":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","pt-BR":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?","pt-PT":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es)  j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas legais referentes ao direito da concorr\u00eancia?"},"help":{"en":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","es":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","fr":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-BR":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-PT":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de contraordena\u00e7\u00f5es previstas no Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia (Lei n.\u00ba 19\/2012)\n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","es":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","fr":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","pt-BR":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia","pt-PT":"Regime Jur\u00eddico da Concorr\u00eancia"},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?nid=1705&tabela=leis"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/www.pgdlisboa.pt\/leis\/lei_mostra_articulado.php?nid=1705&tabela=leis"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3"}]},{"id":"3","text":{"en":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","es":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","fr":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","pt-BR":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?","pt-PT":"A entidade (ou membros dos seus \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es) j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos?"},"help":{"en":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","es":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","fr":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-BR":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias","pt-PT":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais). Adicionalmente, dependendo da gravidade, devem ser tidas tamb\u00e9m em conta as condena\u00e7\u00f5es por viola\u00e7\u00e3o dos Direitos dos Consumidores.\n\nS\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos. \n\nOs membros de \u00f3rg\u00e3os sociais em fun\u00e7\u00f5es em causa podem desempenhar fun\u00e7\u00f5es na entidade principal, mas tamb\u00e9m nas subsidi\u00e1rias"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","es":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","fr":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-BR":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-PT":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"},"url":"https:\/\/e4k4c4x9.rocketcdn.me\/pt\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2019\/07\/Declara%C3%A7%C3%A3o-Universal-dos-Direitos-Humanos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos"},"url":"https:\/\/www.cne.pt\/sites\/default\/files\/dl\/2_pacto_direitos_civis_politicos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/pacto_internacional_sobre_os_direitos_economicos.pdf"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4"}]},{"id":"4","text":{"en":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","es":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","fr":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","pt-BR":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?","pt-PT":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de Direitos Laborais?"},"help":{"en":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","es":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","fr":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","pt-BR":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n","pt-PT":"S\u00e3o relevantes quaisquer condena\u00e7\u00f5es, independentemente da entidade em causa (seja tribunal nacional, internacional, centro de arbitragem ou organiza\u00e7\u00f5es internacionais n\u00e3o-jurisdicionais, como a ONU, a OCDE ou at\u00e9 ONGs), desde que tenha sido posta em causa a responsabilidade direta ou indireta da empresa relativamente a viola\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o laboral pela Empresa e\/ou pelos prestadores de servi\u00e7os ou pela gest\u00e3o de topo dos mesmos e eventuais lit\u00edgios laborais em tribunal. Nomeadamente, informa\u00e7\u00e3o sobre quaisquer procedimentos pendentes e\/ou administrativos, como os levantados pela Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho (ACT), Direc\u00e7\u00e3o-Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es Laborais (DGERT), Comiss\u00e3o para a Igualdade no Trabalho e no Emprego (CITE) e Seguran\u00e7a Social ou entidades correspondentes e equivalentes.\n\n"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"C\u00f3digo do Trabalho","es":"C\u00f3digo do Trabalho","fr":"C\u00f3digo do Trabalho","pt-BR":"C\u00f3digo do Trabalho","pt-PT":"C\u00f3digo do Trabalho"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2009-34546475"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2009-34546475"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5"}]},{"id":"4.1","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) incidem sobre alguma das situa\u00e7\u00f5es especialmente protegidas nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Trabalho?"},"help":{"en":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","es":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","fr":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-BR":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-PT":"As oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","es":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","fr":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","pt-BR":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT","pt-PT":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT"},"url":"https:\/\/www.ilo.org\/lisbon\/visita-guiada\/WCMS_650779\/lang--pt\/index.htm"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/www.ilo.org\/lisbon\/visita-guiada\/WCMS_650779\/lang--pt\/index.htm"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 5","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.2"}]},{"id":"4.2","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o ou decorrem de a\u00e7\u00f5es coletivas onde existam v\u00e1rios lesados?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 5","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.3"}]},{"id":"4.3","text":{"en":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","es":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","fr":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","es":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","fr":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-BR":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-PT":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 5","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"5.","text":{"en":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","es":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","fr":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","pt-BR":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?","pt-PT":"A entidade j\u00e1 foi condenada pela viola\u00e7\u00e3o de normas de Direito Fiscal ou Tribut\u00e1rio?"},"help":{"en":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","es":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","fr":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","pt-BR":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)","pt-PT":"Caso a entidade opere em Portugal relevam as condena\u00e7\u00f5es pela pr\u00e1tica de crimes e de contraordena\u00e7\u00f5es previstos no Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias (Lei 15\/2001)"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","es":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","fr":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","pt-BR":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias","pt-PT":"Regime Geral das Infra\u00e7\u00f5es Tribut\u00e1rias"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2001-34474475-47663875"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/lei\/2001-34474475-47663875"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.1"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 6","action":"6"}]},{"id":"5.1","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a pr\u00e1ticas reiteradas da entidade com mais do que uma condena\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 6","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.2"}]},{"id":"5.2","text":{"en":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","es":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","fr":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","pt-BR":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?","pt-PT":"A(s) condena\u00e7\u00e3o(\u00f5es) correspondem a crimes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 6","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5.3"}]},{"id":"5.3","text":{"en":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","es":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","fr":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"Foram implementadas as medidas necess\u00e1rias para a repara\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es identificadas pela condena\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","es":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","fr":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-BR":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa","pt-PT":"Estas medidas devem ter como objetivo evitar a repeti\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o em causa"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos. Passagem para a pergunta 6","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"6","text":{"en":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","es":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","fr":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","pt-BR":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?","pt-PT":"A entidade tem exposi\u00e7\u00e3o a armas controversas?"},"help":{"en":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","es":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","fr":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","pt-BR":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade","pt-PT":"De acordo com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos do Regulamento (EU) 2019\/2088 relativo \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com a sustentabilidade no setor dos servi\u00e7os financeiros, s\u00e3o consideradas armas controversas as minas antipessoais, muni\u00e7\u00f5es de fragmenta\u00e7\u00e3o, armas qu\u00edmicas e armas biol\u00f3gicas. Esta exposi\u00e7\u00e3o deve ser aferida tendo em conta a cadeia de valor da entidade"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2019\/2088","es":"Regulamento (UE) 2019\/2088","fr":"Regulamento (UE) 2019\/2088","pt-BR":"Regulamento (UE) 2019\/2088","pt-PT":"Regulamento (UE) 2019\/2088"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R2088"},{"text":{"en":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","es":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"Crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de regulamenta\u00e7\u00e3o do conte\u00fado e apresenta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es relacionadas com o princ\u00edpio de n\u00e3o prejudicar significativamente"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32022R1288"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"},{"text":"N\u00e3o. ","selected":false,"action_text":"NOTA OPERATIVA:\u003Cbr\u003EContinua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio de acordo com o tipo de entidade em causa. \u003Cbr\u003ENo caso de PMEs deve ser avaliada a conformidade com as Salvaguardas M\u00ednimas atrav\u00e9s do primeiro Question\u00e1rio","action":"7"}]},{"id":"7","text":{"en":"A atividade desenvolvida pela entidade tem fatores de risco e impacto relevantes no \u00e2mbito dos Direitos Humanos, ou desenvolve atividades em zona de conflitos ou sinalizadas como de maior risco para o respeito pelos Direitos Humanos? ","es":"A atividade desenvolvida pela entidade tem fatores de risco e impacto relevantes no \u00e2mbito dos Direitos Humanos, ou desenvolve atividades em zona de conflitos ou sinalizadas como de maior risco para o respeito pelos Direitos Humanos? ","fr":"A atividade desenvolvida pela entidade tem fatores de risco e impacto relevantes no \u00e2mbito dos Direitos Humanos, ou desenvolve atividades em zona de conflitos ou sinalizadas como de maior risco para o respeito pelos Direitos Humanos? ","pt-BR":"A atividade desenvolvida pela entidade tem fatores de risco e impacto relevantes no \u00e2mbito dos Direitos Humanos, ou desenvolve atividades em zona de conflitos ou sinalizadas como de maior risco para o respeito pelos Direitos Humanos? ","pt-PT":"A atividade desenvolvida pela entidade tem fatores de risco e impacto relevantes no \u00e2mbito dos Direitos Humanos, ou desenvolve atividades em zona de conflitos ou sinalizadas como de maior risco para o respeito pelos Direitos Humanos? "},"help":{"en":"A avalia\u00e7\u00e3o dos fatores de risco e impacto relevantes deve ter em conta, as caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada atividade, designadamente a tipologia e geografia dos fornecedores.\n\nAdicionalmente, importa notar que certo setores s\u00e3o usualmente considerados  setores de maior impacto para os Direitos Humanos: \n- t\u00eaxtil - inclui o fabrico de t\u00eaxteis, couro e produtos afins, incluindo cal\u00e7ado - de com\u00e9rcio por grosso de t\u00eaxteis, vestu\u00e1rio e cal\u00e7ado;\n- Agricultura, silvicultura e pescas (incluindo a aquicultura); \n- Fabrico de produtos alimentares e com\u00e9rcio por grosso de mat\u00e9rias-primas agr\u00edcolas, animais vivos, madeira, alimentos e bebidas;  \n- Extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais - independentemente do local onde s\u00e3o extra\u00eddos (incluindo petr\u00f3leo bruto, g\u00e1s natural, carv\u00e3o, lenhite, metais e min\u00e9rios e produtos de pedreira); \n- Fabrico de produtos met\u00e1licos - de base, produtos minerais n\u00e3o met\u00e1licos e produtos met\u00e1licos transformados (exceto m\u00e1quinas e equipamentos);\n- Com\u00e9rcio por grosso de recursos minerais - inclui produtos minerais b\u00e1sicos e interm\u00e9dios (como metais e min\u00e9rios met\u00e1licos, materiais de constru\u00e7\u00e3o, combust\u00edveis, produtos qu\u00edmicos e outros produtos interm\u00e9dios)","es":"A avalia\u00e7\u00e3o dos fatores de risco e impacto relevantes deve ter em conta, as caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada atividade, designadamente a tipologia e geografia dos fornecedores.\n\nAdicionalmente, importa notar que certo setores s\u00e3o usualmente considerados  setores de maior impacto para os Direitos Humanos: \n- t\u00eaxtil - inclui o fabrico de t\u00eaxteis, couro e produtos afins, incluindo cal\u00e7ado - de com\u00e9rcio por grosso de t\u00eaxteis, vestu\u00e1rio e cal\u00e7ado;\n- Agricultura, silvicultura e pescas (incluindo a aquicultura); \n- Fabrico de produtos alimentares e com\u00e9rcio por grosso de mat\u00e9rias-primas agr\u00edcolas, animais vivos, madeira, alimentos e bebidas;  \n- Extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais - independentemente do local onde s\u00e3o extra\u00eddos (incluindo petr\u00f3leo bruto, g\u00e1s natural, carv\u00e3o, lenhite, metais e min\u00e9rios e produtos de pedreira); \n- Fabrico de produtos met\u00e1licos - de base, produtos minerais n\u00e3o met\u00e1licos e produtos met\u00e1licos transformados (exceto m\u00e1quinas e equipamentos);\n- Com\u00e9rcio por grosso de recursos minerais - inclui produtos minerais b\u00e1sicos e interm\u00e9dios (como metais e min\u00e9rios met\u00e1licos, materiais de constru\u00e7\u00e3o, combust\u00edveis, produtos qu\u00edmicos e outros produtos interm\u00e9dios)","fr":"A avalia\u00e7\u00e3o dos fatores de risco e impacto relevantes deve ter em conta, as caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada atividade, designadamente a tipologia e geografia dos fornecedores.\n\nAdicionalmente, importa notar que certo setores s\u00e3o usualmente considerados  setores de maior impacto para os Direitos Humanos: \n- t\u00eaxtil - inclui o fabrico de t\u00eaxteis, couro e produtos afins, incluindo cal\u00e7ado - de com\u00e9rcio por grosso de t\u00eaxteis, vestu\u00e1rio e cal\u00e7ado;\n- Agricultura, silvicultura e pescas (incluindo a aquicultura); \n- Fabrico de produtos alimentares e com\u00e9rcio por grosso de mat\u00e9rias-primas agr\u00edcolas, animais vivos, madeira, alimentos e bebidas;  \n- Extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais - independentemente do local onde s\u00e3o extra\u00eddos (incluindo petr\u00f3leo bruto, g\u00e1s natural, carv\u00e3o, lenhite, metais e min\u00e9rios e produtos de pedreira); \n- Fabrico de produtos met\u00e1licos - de base, produtos minerais n\u00e3o met\u00e1licos e produtos met\u00e1licos transformados (exceto m\u00e1quinas e equipamentos);\n- Com\u00e9rcio por grosso de recursos minerais - inclui produtos minerais b\u00e1sicos e interm\u00e9dios (como metais e min\u00e9rios met\u00e1licos, materiais de constru\u00e7\u00e3o, combust\u00edveis, produtos qu\u00edmicos e outros produtos interm\u00e9dios)","pt-BR":"A avalia\u00e7\u00e3o dos fatores de risco e impacto relevantes deve ter em conta, as caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada atividade, designadamente a tipologia e geografia dos fornecedores.\n\nAdicionalmente, importa notar que certo setores s\u00e3o usualmente considerados  setores de maior impacto para os Direitos Humanos: \n- t\u00eaxtil - inclui o fabrico de t\u00eaxteis, couro e produtos afins, incluindo cal\u00e7ado - de com\u00e9rcio por grosso de t\u00eaxteis, vestu\u00e1rio e cal\u00e7ado;\n- Agricultura, silvicultura e pescas (incluindo a aquicultura); \n- Fabrico de produtos alimentares e com\u00e9rcio por grosso de mat\u00e9rias-primas agr\u00edcolas, animais vivos, madeira, alimentos e bebidas;  \n- Extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais - independentemente do local onde s\u00e3o extra\u00eddos (incluindo petr\u00f3leo bruto, g\u00e1s natural, carv\u00e3o, lenhite, metais e min\u00e9rios e produtos de pedreira); \n- Fabrico de produtos met\u00e1licos - de base, produtos minerais n\u00e3o met\u00e1licos e produtos met\u00e1licos transformados (exceto m\u00e1quinas e equipamentos);\n- Com\u00e9rcio por grosso de recursos minerais - inclui produtos minerais b\u00e1sicos e interm\u00e9dios (como metais e min\u00e9rios met\u00e1licos, materiais de constru\u00e7\u00e3o, combust\u00edveis, produtos qu\u00edmicos e outros produtos interm\u00e9dios)","pt-PT":"A avalia\u00e7\u00e3o dos fatores de risco e impacto relevantes deve ter em conta, as caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada atividade, designadamente a tipologia e geografia dos fornecedores.\n\nAdicionalmente, importa notar que certo setores s\u00e3o usualmente considerados  setores de maior impacto para os Direitos Humanos: \n- t\u00eaxtil - inclui o fabrico de t\u00eaxteis, couro e produtos afins, incluindo cal\u00e7ado - de com\u00e9rcio por grosso de t\u00eaxteis, vestu\u00e1rio e cal\u00e7ado;\n- Agricultura, silvicultura e pescas (incluindo a aquicultura); \n- Fabrico de produtos alimentares e com\u00e9rcio por grosso de mat\u00e9rias-primas agr\u00edcolas, animais vivos, madeira, alimentos e bebidas;  \n- Extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais - independentemente do local onde s\u00e3o extra\u00eddos (incluindo petr\u00f3leo bruto, g\u00e1s natural, carv\u00e3o, lenhite, metais e min\u00e9rios e produtos de pedreira); \n- Fabrico de produtos met\u00e1licos - de base, produtos minerais n\u00e3o met\u00e1licos e produtos met\u00e1licos transformados (exceto m\u00e1quinas e equipamentos);\n- Com\u00e9rcio por grosso de recursos minerais - inclui produtos minerais b\u00e1sicos e interm\u00e9dios (como metais e min\u00e9rios met\u00e1licos, materiais de constru\u00e7\u00e3o, combust\u00edveis, produtos qu\u00edmicos e outros produtos interm\u00e9dios)"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"10"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8"}]},{"id":"8","text":{"en":"A entidade excede os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o de pequenas empresas, previstos na Diretiva 2013\/34\/UE?","es":"A entidade excede os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o de pequenas empresas, previstos na Diretiva 2013\/34\/UE?","fr":"A entidade excede os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o de pequenas empresas, previstos na Diretiva 2013\/34\/UE?","pt-BR":"A entidade excede os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o de pequenas empresas, previstos na Diretiva 2013\/34\/UE?","pt-PT":"A entidade excede os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o de pequenas empresas, previstos na Diretiva 2013\/34\/UE?"},"help":{"en":"Diretiva 2013\/34\/UE - Relativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras anuais, \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidades e aos relat\u00f3rios conexos de certas formas de empresas\n\nDe acordo com o artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 2 da Diretiva s\u00e3o consideradas pequenas empresas as que \u00e0 data do balan\u00e7o n\u00e3o excederem os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios seguintes:\n- Total de balan\u00e7ao: 4.000.000\u20ac\n- Volume de neg\u00f3cios l\u00edquido: 8.000.000\u20ac\n- N\u00famero m\u00e9dio de empregados: 50","es":"Diretiva 2013\/34\/UE - Relativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras anuais, \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidades e aos relat\u00f3rios conexos de certas formas de empresas\n\nDe acordo com o artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 2 da Diretiva s\u00e3o consideradas pequenas empresas as que \u00e0 data do balan\u00e7o n\u00e3o excederem os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios seguintes:\n- Total de balan\u00e7ao: 4.000.000\u20ac\n- Volume de neg\u00f3cios l\u00edquido: 8.000.000\u20ac\n- N\u00famero m\u00e9dio de empregados: 50","fr":"Diretiva 2013\/34\/UE - Relativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras anuais, \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidades e aos relat\u00f3rios conexos de certas formas de empresas\n\nDe acordo com o artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 2 da Diretiva s\u00e3o consideradas pequenas empresas as que \u00e0 data do balan\u00e7o n\u00e3o excederem os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios seguintes:\n- Total de balan\u00e7ao: 4.000.000\u20ac\n- Volume de neg\u00f3cios l\u00edquido: 8.000.000\u20ac\n- N\u00famero m\u00e9dio de empregados: 50","pt-BR":"Diretiva 2013\/34\/UE - Relativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras anuais, \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidades e aos relat\u00f3rios conexos de certas formas de empresas\n\nDe acordo com o artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 2 da Diretiva s\u00e3o consideradas pequenas empresas as que \u00e0 data do balan\u00e7o n\u00e3o excederem os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios seguintes:\n- Total de balan\u00e7ao: 4.000.000\u20ac\n- Volume de neg\u00f3cios l\u00edquido: 8.000.000\u20ac\n- N\u00famero m\u00e9dio de empregados: 50","pt-PT":"Diretiva 2013\/34\/UE - Relativa \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras anuais, \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras consolidades e aos relat\u00f3rios conexos de certas formas de empresas\n\nDe acordo com o artigo 3.\u00ba, n.\u00ba 2 da Diretiva s\u00e3o consideradas pequenas empresas as que \u00e0 data do balan\u00e7o n\u00e3o excederem os limites de pelo menos dois dos tr\u00eas crit\u00e9rios seguintes:\n- Total de balan\u00e7ao: 4.000.000\u20ac\n- Volume de neg\u00f3cios l\u00edquido: 8.000.000\u20ac\n- N\u00famero m\u00e9dio de empregados: 50"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2013\/34\/EU","es":"Diretiva 2013\/34\/EU","fr":"Diretiva 2013\/34\/EU","pt-BR":"Diretiva 2013\/34\/EU","pt-PT":"Diretiva 2013\/34\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32013L0034&from=NL"},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32013L0034&from=NL"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"10"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9"}]},{"id":"9","text":{"en":"A empresa est\u00e1 comprometida com o respeito pelos Direitos Humanos?","es":"A empresa est\u00e1 comprometida com o respeito pelos Direitos Humanos?","fr":"A empresa est\u00e1 comprometida com o respeito pelos Direitos Humanos?","pt-BR":"A empresa est\u00e1 comprometida com o respeito pelos Direitos Humanos?","pt-PT":"A empresa est\u00e1 comprometida com o respeito pelos Direitos Humanos?"},"help":{"en":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o International do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","es":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o International do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","fr":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o International do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-BR":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o International do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-PT":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o International do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","es":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","fr":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-BR":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-PT":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"},"url":"https:\/\/e4k4c4x9.rocketcdn.me\/pt\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2019\/07\/Declara%C3%A7%C3%A3o-Universal-dos-Direitos-Humanos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos"},"url":"https:\/\/www.cne.pt\/sites\/default\/files\/dl\/2_pacto_direitos_civis_politicos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/pacto_internacional_sobre_os_direitos_economicos.pdf"},{"text":{"en":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","es":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","fr":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","pt-BR":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","pt-PT":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT "},"url":"https:\/\/www.ilo.org\/lisbon\/visita-guiada\/WCMS_650779\/lang--pt\/index.htm"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.1"},{"text":"N\u00e3o ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. Fim de question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"9.1","text":{"en":"A entidade declara cumprir as normas legalmente aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de Direitos Humanos e de Direitos Laborais?","es":"A entidade declara cumprir as normas legalmente aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de Direitos Humanos e de Direitos Laborais?","fr":"A entidade declara cumprir as normas legalmente aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de Direitos Humanos e de Direitos Laborais?","pt-BR":"A entidade declara cumprir as normas legalmente aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de Direitos Humanos e de Direitos Laborais?","pt-PT":"A entidade declara cumprir as normas legalmente aplic\u00e1veis em mat\u00e9ria de Direitos Humanos e de Direitos Laborais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. A atividade cumpre com as Salvaguardas M\u00ednimas","action":"Cumpre"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"A atividade n\u00e3o cumpre com as Salvaguardas M\u00ednimas. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"10","text":{"en":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","es":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","fr":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","pt-BR":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?","pt-PT":"Existem procedimentos que visam monitorizar o respeito pelos Direitos Humanos?"},"help":{"en":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","es":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","fr":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-BR":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as","pt-PT":"Como refer\u00eancia, podem ser tidos em conta os Direitos Humanos previstos na Carta Internacional de Direitos Humanos (Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos e Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais), bem como os Direitos Laborais fundamentais previstos nas oito conven\u00e7\u00f5es principais da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho. \n\nAs oito conven\u00e7\u00f5es principais da OIT incidem em mat\u00e9rias de trabalho for\u00e7ado, liberdade sindical e prote\u00e7\u00e3o do direito sindical, direito de organiza\u00e7\u00e3o e de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, aboli\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado, discrimina\u00e7\u00e3o (no emprego e no acesso \u00e0 profiss\u00e3o), idade m\u00ednima de admiss\u00e3o ao emprego e sobre as piores formas de trabalho das crian\u00e7as"},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","es":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","fr":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-BR":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pt-PT":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos"},"url":"https:\/\/e4k4c4x9.rocketcdn.me\/pt\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2019\/07\/Declara%C3%A7%C3%A3o-Universal-dos-Direitos-Humanos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Civis e Pol\u00edticos"},"url":"https:\/\/www.cne.pt\/sites\/default\/files\/dl\/2_pacto_direitos_civis_politicos.pdf"},{"text":{"en":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","es":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","fr":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-BR":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais","pt-PT":"Pacto Internacional sobre Direitos Econ\u00f3micos, Sociais e Culturais"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/pacto_internacional_sobre_os_direitos_economicos.pdf"},{"text":{"en":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","es":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","fr":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","pt-BR":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT ","pt-PT":"8 Conven\u00e7\u00f5es Principais da OIT "},"url":"https:\/\/www.ilo.org\/lisbon\/visita-guiada\/WCMS_650779\/lang--pt\/index.htm"}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.1"},{"text":"N\u00e3o ","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. O Question\u00e1rio deve ser continuado para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Cumpre"}]},{"id":"10.1","text":{"en":"Os procedimentos implementados t\u00eam todas as seguintes caracter\u00edsticas e componentes?","es":"Os procedimentos implementados t\u00eam todas as seguintes caracter\u00edsticas e componentes?","fr":"Os procedimentos implementados t\u00eam todas as seguintes caracter\u00edsticas e componentes?","pt-BR":"Os procedimentos implementados t\u00eam todas as seguintes caracter\u00edsticas e componentes?","pt-PT":"Os procedimentos implementados t\u00eam todas as seguintes caracter\u00edsticas e componentes?"},"help":{"en":"O n\u00edvel de desenvolvimento dos v\u00e1rios elementos do processo deve ser considerado tendo em conta a dimens\u00e3o,complexidade, setor e capacidade de influ\u00eancia de cada entidade. \n\nCompromisso - Exist\u00eancia de um compromisso escrito de respeito pelos Direitos Humanos. \nO compromisso escrito pode consistir, por exemplo, numa Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Dirietos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nIdentifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos- Exist\u00eancia de processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais.\nEsta an\u00e1lise de impactos pode ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders e recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nPreven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Exist\u00eancia de processos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos.\nEsta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detectados\n\nAcompanhamento efetivo - Exist\u00eancia de processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida.\nEste acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nComunica\u00e7\u00e3o - Comunica\u00e7\u00e3o interna e\/ou externa quanto \u00e0s solu\u00e7\u00f5es adotadas para fazer face aos impactos identificados\n\nRemedia\u00e7\u00e3o - Exist\u00eancia de processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\nEm caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. ","es":"O n\u00edvel de desenvolvimento dos v\u00e1rios elementos do processo deve ser considerado tendo em conta a dimens\u00e3o,complexidade, setor e capacidade de influ\u00eancia de cada entidade. \n\nCompromisso - Exist\u00eancia de um compromisso escrito de respeito pelos Direitos Humanos. \nO compromisso escrito pode consistir, por exemplo, numa Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Dirietos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nIdentifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos- Exist\u00eancia de processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais.\nEsta an\u00e1lise de impactos pode ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders e recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nPreven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Exist\u00eancia de processos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos.\nEsta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detectados\n\nAcompanhamento efetivo - Exist\u00eancia de processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida.\nEste acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nComunica\u00e7\u00e3o - Comunica\u00e7\u00e3o interna e\/ou externa quanto \u00e0s solu\u00e7\u00f5es adotadas para fazer face aos impactos identificados\n\nRemedia\u00e7\u00e3o - Exist\u00eancia de processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\nEm caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. ","fr":"O n\u00edvel de desenvolvimento dos v\u00e1rios elementos do processo deve ser considerado tendo em conta a dimens\u00e3o,complexidade, setor e capacidade de influ\u00eancia de cada entidade. \n\nCompromisso - Exist\u00eancia de um compromisso escrito de respeito pelos Direitos Humanos. \nO compromisso escrito pode consistir, por exemplo, numa Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Dirietos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nIdentifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos- Exist\u00eancia de processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais.\nEsta an\u00e1lise de impactos pode ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders e recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nPreven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Exist\u00eancia de processos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos.\nEsta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detectados\n\nAcompanhamento efetivo - Exist\u00eancia de processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida.\nEste acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nComunica\u00e7\u00e3o - Comunica\u00e7\u00e3o interna e\/ou externa quanto \u00e0s solu\u00e7\u00f5es adotadas para fazer face aos impactos identificados\n\nRemedia\u00e7\u00e3o - Exist\u00eancia de processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\nEm caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. ","pt-BR":"O n\u00edvel de desenvolvimento dos v\u00e1rios elementos do processo deve ser considerado tendo em conta a dimens\u00e3o,complexidade, setor e capacidade de influ\u00eancia de cada entidade. \n\nCompromisso - Exist\u00eancia de um compromisso escrito de respeito pelos Direitos Humanos. \nO compromisso escrito pode consistir, por exemplo, numa Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Dirietos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nIdentifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos- Exist\u00eancia de processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais.\nEsta an\u00e1lise de impactos pode ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders e recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nPreven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Exist\u00eancia de processos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos.\nEsta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detectados\n\nAcompanhamento efetivo - Exist\u00eancia de processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida.\nEste acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nComunica\u00e7\u00e3o - Comunica\u00e7\u00e3o interna e\/ou externa quanto \u00e0s solu\u00e7\u00f5es adotadas para fazer face aos impactos identificados\n\nRemedia\u00e7\u00e3o - Exist\u00eancia de processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\nEm caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. ","pt-PT":"O n\u00edvel de desenvolvimento dos v\u00e1rios elementos do processo deve ser considerado tendo em conta a dimens\u00e3o,complexidade, setor e capacidade de influ\u00eancia de cada entidade. \n\nCompromisso - Exist\u00eancia de um compromisso escrito de respeito pelos Direitos Humanos. \nO compromisso escrito pode consistir, por exemplo, numa Pol\u00edtica de Direitos Humanos, uma Pol\u00edtica de Due Diligence de Direitos Humanos, e\/ou compromissos gerais e p\u00fablicos da Empresa em mat\u00e9ria de Direitos Humanos. A empresa poder\u00e1 n\u00e3o ter aprovado documentos pr\u00f3prios mas ter optado por integrar as quest\u00f5es de Dirietos Humanos noutros documentos pr\u00e9-existentes (por exemplo, C\u00f3digo de \u00c9tica, C\u00f3digo de Conduta, C\u00f3digo de Fornecedores, C\u00f3digo de Compras ou outros documentos corporativos similares).\n\nIdentifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos- Exist\u00eancia de processos de identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos e Laborais, potenciais ou reais.\nEsta an\u00e1lise de impactos pode ser desenvolvida com o envolvimento dos stakeholders e recorrendo a pessoas especializadas nesta mat\u00e9ria (internas, ou externas \u00e0 entidade). A an\u00e1lise de impactos varia de acordo com a entidade, riscos de Direitos Humanos e natureza e contexto das opera\u00e7\u00f5es. A an\u00e1lise de impactos nocivos deve ter como base a escala, escopo e possibilidade de remediabilidade desses mesmos impactos\n\nPreven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos - Exist\u00eancia de processos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de riscos com base nos resultados da identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de impactos.\nEsta etapa implica a implementa\u00e7\u00e3o de medidas com o objetivo de evitar que os riscos de cria\u00e7\u00e3o de impactos nocivos nos Direitos Humanos se materializem, correspondendo essencialmente, \u00e0s medidas de preven\u00e7\u00e3o consideradas necess\u00e1rias. Por exemplo, em caso de identifica\u00e7\u00e3o de uma rela\u00e7\u00e3o comercial de fornecimento na qual foram identificados riscos de viola\u00e7\u00f5es dos Direitos Humanos, a entidade deve levar a cabo processos de interrup\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o comercial ou desenvolvimento de planos de preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o. Adicionalmente, a entidade deve alocar os recursos necess\u00e1rios para a mitiga\u00e7\u00e3o dos riscos, ou viola\u00e7\u00f5es detectados\n\nAcompanhamento efetivo - Exist\u00eancia de processos de acompanhamento efetivo da implementa\u00e7\u00e3o dos resultados do processo de dilig\u00eancia devida.\nEste acompanhamento pode ser feito, por exemplo, atrav\u00e9s de mecanismos de ausculta\u00e7\u00e3o dos stakeholders internos e externos sobre o desempenho da empresa relativamente ao respeito pelos Direitos Humanos. O acompanhamento deve ser cont\u00ednuo, reconhecendo que os direitos humanos podem alterar ao longo do tempo e em fun\u00e7\u00e3o do contexto evolutivo do neg\u00f3cio\n\nComunica\u00e7\u00e3o - Comunica\u00e7\u00e3o interna e\/ou externa quanto \u00e0s solu\u00e7\u00f5es adotadas para fazer face aos impactos identificados\n\nRemedia\u00e7\u00e3o - Exist\u00eancia de processos de averigua\u00e7\u00e3o interna do caso e comunica\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os competentes,de implementa\u00e7\u00e3o de um plano de remedia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas.\nEm caso de contribui\u00e7\u00e3o efetiva para a viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos e laborais, devem ser levados a cabo procedimentos para procurar reconstruir a situa\u00e7\u00e3o na qual a pessoa ou a comunidade afetada se encontrariam se o impacto adverso n\u00e3o tivesse ocorrido \u2013 se poss\u00edvel - ou procurar compensar a pessoa ou a comunidade afetada pelos preju\u00edzos sofridos. "},"answered":false,"answered_value":null,"enabled":false,"links":[{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""},{"text":{"en":null,"es":null,"fr":null,"pt-BR":null,"pt-PT":null},"url":""}],"options":[{"text":"Sim","selected":false,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. A atividade cumpre com as Salvaguardas M\u00ednimas","action":"Cumpre"},{"text":"N\u00e3o","selected":false,"action_text":"Atividade n\u00e3o \u00e9 conforme \u00e0s Salvaguardas M\u00ednimas. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Cumpre"}]}]}]