[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas para transporte rodovi\u00e1rio e transporte p\u00fablico hipocarb\u00f3nico","activity_code":"6.15.1","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte rodovi\u00e1rio com emiss\u00f5es nulas de CO2 (medidas no tubo de escape), de infraestruturas especializadas em opera\u00e7\u00f5es de transbordo e das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte urbano.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.11, F.42.13, F.71.1 e F.71.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um ou v\u00e1rios dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla","es":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla","fr":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"As infraestruturas destinam-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es com ve\u00edculos com zero emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape): pontos de carregamento el\u00e9trico, requalifica\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es \u00e0 rede el\u00e9trica, postos de abastecimento de hidrog\u00e9nio ou sistemas rodovi\u00e1rios el\u00e9tricos (ERS).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"As infraestruturas e as instala\u00e7\u00f5es est\u00e3o dedicadas a opera\u00e7\u00f5es de transbordo de mercadorias entre modos de transporte: infraestruturas de terminal e superstruturas de carga, descarga e transbordo de mercadorias.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"As infraestruturas e as instala\u00e7\u00f5es est\u00e3o dedicadas aos transportes p\u00fablicos de passageiros, urbanos e suburbanos, incluindo os sistemas de sinaliza\u00e7\u00e3o associados \u00e0s redes de metropolitano, de el\u00e9tricos e de caminhos de ferro.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas para transporte rodovi\u00e1rio e transporte p\u00fablico hipocarb\u00f3nico","activity_code":"6.15.1","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte rodovi\u00e1rio com emiss\u00f5es nulas de CO2 (medidas no tubo de escape), de infraestruturas especializadas em opera\u00e7\u00f5es de transbordo e das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte urbano.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.11, F.42.13, F.71.1 e F.71.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas para transporte rodovi\u00e1rio e transporte p\u00fablico hipocarb\u00f3nico","activity_code":"6.15.1","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte rodovi\u00e1rio com emiss\u00f5es nulas de CO2 (medidas no tubo de escape), de infraestruturas especializadas em opera\u00e7\u00f5es de transbordo e das infraestruturas necess\u00e1rias para opera\u00e7\u00f5es de transporte urbano.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42.11, F.42.13, F.71.1 e F.71.20 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]