[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de Cimento","activity_code":"3.7","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer, cimento ou ligante alternativo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.23.51 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cl\u00ednquer cinzento, inferiores a 0,816 tCO2e por tonelada de cl\u00ednquer cinzento?","es":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cl\u00ednquer cinzento, inferiores a 0,816 tCO2e por tonelada de cl\u00ednquer cinzento?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cl\u00ednquer cinzento, inferiores a 0,816 tCO2e por tonelada de cl\u00ednquer cinzento?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cl\u00ednquer cinzento, inferiores a 0,816 tCO2e por tonelada de cl\u00ednquer cinzento?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cl\u00ednquer cinzento, inferiores a 0,816 tCO2e por tonelada de cl\u00ednquer cinzento?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica uma vez que n\u00e3o \u00e9 produzido cl\u00ednquer cinzento, mas cimento a partir de cl\u00ednquer cinzento","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de Cimento","activity_code":"3.7","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer, cimento ou ligante alternativo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.23.51 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cimento produzido a partir de cl\u00ednquer cinzento ou do ligante hidr\u00e1ulico alternativo, inferiores a 0,530 tCO2e por tonelada de cimento ou de ligante alternativo produzidos?","es":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cimento produzido a partir de cl\u00ednquer cinzento ou do ligante hidr\u00e1ulico alternativo, inferiores a 0,530 tCO2e por tonelada de cimento ou de ligante alternativo produzidos?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cimento produzido a partir de cl\u00ednquer cinzento ou do ligante hidr\u00e1ulico alternativo, inferiores a 0,530 tCO2e por tonelada de cimento ou de ligante alternativo produzidos?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cimento produzido a partir de cl\u00ednquer cinzento ou do ligante hidr\u00e1ulico alternativo, inferiores a 0,530 tCO2e por tonelada de cimento ou de ligante alternativo produzidos?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE resultantes dos processos de produ\u00e7\u00e3o de cimento s\u00e3o, no caso do cimento produzido a partir de cl\u00ednquer cinzento ou do ligante hidr\u00e1ulico alternativo, inferiores a 0,530 tCO2e por tonelada de cimento ou de ligante alternativo produzidos?"},"help":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","es":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","fr":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de cl\u00ednquer cinzento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores de refer\u00eancia correspondem ao valor m\u00e9dio das instala\u00e7\u00f5es em 2016 e 2017"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica uma vez que n\u00e3o \u00e9 produzido cimento a partir de cl\u00ednquer cinzento, mas cl\u00ednquer cinzento","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]