[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 35 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade inferior a 10 000 e.p.?","es":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 35 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade inferior a 10 000 e.p.?","fr":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 35 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade inferior a 10 000 e.p.?","pt-BR":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 35 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade inferior a 10 000 e.p.?","pt-PT":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 35 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade inferior a 10 000 e.p.?"},"help":{"en":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","es":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","fr":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","pt-BR":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","pt-PT":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica)."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 25 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade entre 10 000 e.p. e 100 000 e.p.?","es":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 25 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade entre 10 000 e.p. e 100 000 e.p.?","fr":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 25 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade entre 10 000 e.p. e 100 000 e.p.?","pt-BR":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 25 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade entre 10 000 e.p. e 100 000 e.p.?","pt-PT":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 25 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade entre 10 000 e.p. e 100 000 e.p.?"},"help":{"en":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","es":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","fr":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","pt-BR":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","pt-PT":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica)."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 20 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade superior a 100 000 e.p.?","es":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 20 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade superior a 100 000 e.p.?","fr":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 20 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade superior a 100 000 e.p.?","pt-BR":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 20 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade superior a 100 000 e.p.?","pt-PT":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais \u00e9 igual ou inferior a 20 kWh por equivalente de popula\u00e7\u00e3o (e.p.) por ano, no caso de esta\u00e7\u00f5es de tratamento com capacidade superior a 100 000 e.p.?"},"help":{"en":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","es":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","fr":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","pt-BR":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica).","pt-PT":"O consumo l\u00edquido de energia da esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1guas residuais pode ter em conta as medidas de redu\u00e7\u00e3o do consumo energ\u00e9tico ligadas ao controlo da fonte (redu\u00e7\u00e3o da entrada de \u00e1guas pluviais ou de carga poluente) e, se for caso disso, a energia produzida pelo pr\u00f3prio sistema (como a energia hidr\u00e1ulica, solar, t\u00e9rmica e e\u00f3lica)."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"No caso da constru\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais ou de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais com sistema de recolha, que substituem os sistemas de tratamento com produ\u00e7\u00e3o mais intensiva de GEE (como as fossas s\u00e9ticas e as lagoas anaer\u00f3bias), \u00e9 efetuada uma avalia\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es diretas de GEE?","es":"No caso da constru\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais ou de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais com sistema de recolha, que substituem os sistemas de tratamento com produ\u00e7\u00e3o mais intensiva de GEE (como as fossas s\u00e9ticas e as lagoas anaer\u00f3bias), \u00e9 efetuada uma avalia\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es diretas de GEE?","fr":"No caso da constru\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais ou de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais com sistema de recolha, que substituem os sistemas de tratamento com produ\u00e7\u00e3o mais intensiva de GEE (como as fossas s\u00e9ticas e as lagoas anaer\u00f3bias), \u00e9 efetuada uma avalia\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es diretas de GEE?","pt-BR":"No caso da constru\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais ou de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais com sistema de recolha, que substituem os sistemas de tratamento com produ\u00e7\u00e3o mais intensiva de GEE (como as fossas s\u00e9ticas e as lagoas anaer\u00f3bias), \u00e9 efetuada uma avalia\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es diretas de GEE?","pt-PT":"No caso da constru\u00e7\u00e3o e da amplia\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais ou de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1guas residuais com sistema de recolha, que substituem os sistemas de tratamento com produ\u00e7\u00e3o mais intensiva de GEE (como as fossas s\u00e9ticas e as lagoas anaer\u00f3bias), \u00e9 efetuada uma avalia\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es diretas de GEE?"},"help":{"en":"Por exemplo, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","es":"Por exemplo, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","fr":"Por exemplo, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","pt-BR":"Por exemplo, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","pt-PT":"Por exemplo, seguindo as orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","es":"Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC para os invent\u00e1rios nacionais de GEE relativos ao tratamento das \u00e1guas residuais"},"url":"https:\/\/www.ipcc-nggip.iges.or.jp\/public\/2019rf\/pdf\/5_Volume5\/19R_V5_6_Ch06_Wastewater.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de recolha e de tratamento de \u00e1guas residuais","activity_code":"5.3","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de tratamento centralizado de \u00e1guas residuais, incluindo a recolha (rede de esgotos) e o tratamento.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.1","text":{"en":"Os resultados s\u00e3o comunicados a investidores e clientes mediante pedido?","es":"Os resultados s\u00e3o comunicados a investidores e clientes mediante pedido?","fr":"Os resultados s\u00e3o comunicados a investidores e clientes mediante pedido?","pt-BR":"Os resultados s\u00e3o comunicados a investidores e clientes mediante pedido?","pt-PT":"Os resultados s\u00e3o comunicados a investidores e clientes mediante pedido?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]