[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o","activity_code":"5.6","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de lamas de depura\u00e7\u00e3o por digest\u00e3o anaer\u00f3bia para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","es":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","fr":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","pt-BR":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","pt-PT":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]