[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o","activity_code":"5.6","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de lamas de depura\u00e7\u00e3o por digest\u00e3o anaer\u00f3bia para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","es":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","fr":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","pt-BR":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?","pt-PT":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) para o tratamento anaer\u00f3bio de res\u00edduos constantes das conclus\u00f5es mais recentes e pertinentes neste dom\u00ednio, incluindo as conclus\u00f5es MTD para o tratamento de res\u00edduos?"},"help":{"en":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","es":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","fr":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","pt-BR":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs.","pt-PT":"Conforme a Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147 da Comiss\u00e3o, de 10 de agosto de 2018, que estabelece conclus\u00f5es relativas \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (MTD).  As MTD s\u00e3o definida como as t\u00e9cnicas de tratamento mais eficazes e avan\u00e7adas para prevenir ou minimizar o impacto ambiental dos res\u00edduos. A Decis\u00e3o inclui uma lista de MTDs para diferentes tipos de res\u00edduos, incluindo res\u00edduos municipais, res\u00edduos perigosos e res\u00edduos de constru\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas listadas incluem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos com recupera\u00e7\u00e3o de energia, a co-incinera\u00e7\u00e3o em cimenteiras, a digest\u00e3o anaer\u00f3bia e a reciclagem mec\u00e2nica. Al\u00e9m disso, a decis\u00e3o tamb\u00e9m estabelece as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o das MTDs."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147.","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147.","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147.","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147.","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2018\/1147."},"url":"https:\/\/www.google.com\/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwigzpjjtsr-AhXTi_0HHS2vA0YQFnoECAwQAQ&url=https%3A%2F%2Feur-lex.europa.eu%2Flegal-content%2FPT%2FTXT%2F%3Furi%3DCELEX%253A32018D1147&usg=AOvVaw1hVpTalOgyJbMdaB6gqv7t"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o","activity_code":"5.6","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de lamas de depura\u00e7\u00e3o por digest\u00e3o anaer\u00f3bia para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1.1","text":{"en":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","es":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","fr":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-BR":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-PT":"Registam-se conflitos ambientais significativos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Digest\u00e3o anaer\u00f3bia de lamas de depura\u00e7\u00e3o","activity_code":"5.6","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es de tratamento de lamas de depura\u00e7\u00e3o por digest\u00e3o anaer\u00f3bia para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do biog\u00e1s ou dos produtos qu\u00edmicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente E.37.00 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Se o digerido produzido se destinar a ser utilizado como adubo ou como corretivo do solo, o comprador ou a entidade respons\u00e1vel pela recolha s\u00e3o informados do seu teor de azoto (com uma toler\u00e2ncia de \u00b1 25 %)?","es":"Se o digerido produzido se destinar a ser utilizado como adubo ou como corretivo do solo, o comprador ou a entidade respons\u00e1vel pela recolha s\u00e3o informados do seu teor de azoto (com uma toler\u00e2ncia de \u00b1 25 %)?","fr":"Se o digerido produzido se destinar a ser utilizado como adubo ou como corretivo do solo, o comprador ou a entidade respons\u00e1vel pela recolha s\u00e3o informados do seu teor de azoto (com uma toler\u00e2ncia de \u00b1 25 %)?","pt-BR":"Se o digerido produzido se destinar a ser utilizado como adubo ou como corretivo do solo, o comprador ou a entidade respons\u00e1vel pela recolha s\u00e3o informados do seu teor de azoto (com uma toler\u00e2ncia de \u00b1 25 %)?","pt-PT":"Se o digerido produzido se destinar a ser utilizado como adubo ou como corretivo do solo, o comprador ou a entidade respons\u00e1vel pela recolha s\u00e3o informados do seu teor de azoto (com uma toler\u00e2ncia de \u00b1 25 %)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]