[{"sector":"Atividades de abastecimento de \u00e1gua, saneamento, gest\u00e3o de res\u00edduos e descontamina\u00e7\u00e3o","activity":"Captura e utiliza\u00e7\u00e3o de gases de aterro","activity_code":"5.10","activity_description":"Montagem e explora\u00e7\u00e3o de infraestruturas para a captura e a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases de aterro ( 462) produzidos em aterros sanit\u00e1rios ou c\u00e9lulas de aterro definitivamente encerrados, recorrendo a instala\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas especializadas, novas ou complementares, e a equipamentos montados durante ou ap\u00f3s o encerramento dos aterros ou das c\u00e9lulas de aterro.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo E.38.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\n( 462) \u00abAterro\u00bb na ace\u00e7\u00e3o do artigo 2. o , al\u00ednea g), da Diretiva 1999\/31\/CE do Conselho, de 26 de abril de 1999, relativa \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos em aterros (JO L 182 de 16.7.1999, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","es":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","fr":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","pt-BR":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?","pt-PT":"As instala\u00e7\u00f5es disp\u00f5em de um plano de monitoriza\u00e7\u00e3o das fugas de metano?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]