[{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.19","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor \/ frio e de eletricidade a partir de com bust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel.\n\nEsta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de calor \/ frio e de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","es":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","fr":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","pt-BR":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?","pt-PT":"As emiss\u00f5es est\u00e3o dentro, ou abaixo, dos intervalos de valores de emiss\u00e3o associados \u00e0s melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis (VEA-MTD) constantes das conclus\u00f5es pertinentes neste dom\u00ednio , incluindo as conclus\u00f5es sobre as MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o?"},"help":{"en":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","es":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","fr":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","pt-BR":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;","pt-PT":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NH3: Inferiores a 3-10 mg\/Nm3\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de Co2: Inferiores a 30-240 mg\/Nm3 para as instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de part\u00edculas: Inferiores a 2-5 para instala\u00e7\u00f5es novas e a 2-10 para instala\u00e7\u00f5es existentes\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 50-175;"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017D1442&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.19","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor \/ frio e de eletricidade a partir de com bust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel.\n\nEsta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de calor \/ frio e de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","es":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","fr":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-BR":"Registam-se conflitos ambientais significativos?","pt-PT":"Registam-se conflitos ambientais significativos?"},"help":{"en":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","es":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","fr":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-BR":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  ","pt-PT":"Conflitos ambientais significativos - A an\u00e1lise sobre a possibilidade de existir um conflito ambiental significativo deve ser feita com recurso ao Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais. De acordo com as melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis deve ser analisada a possibilidade de recorrer a op\u00e7\u00f5es alternativas, deve ser realizado um invent\u00e1rio de consumos e emiss\u00f5es , calculados os efeitos transversais, interpretados os conflitos transversais, recolhidos dados relativamente aos custos, definindo-se as componentes dos custos e processando a informa\u00e7\u00e3o quanto aos mesmos,atruibuindo um custo \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e retirando conclus\u00f5es quanto \u00e0 viabilidade econ\u00f3mica do sector.  "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","es":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","fr":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-BR":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais","pt-PT":"Documento de refer\u00eancia da EU de melhores t\u00e9cnicas dispon\u00edveis quanto aos efeitos econ\u00f3micos e conflitos ambientais"},"url":"https:\/\/eippcb.jrc.ec.europa.eu\/sites\/default\/files\/2019-11\/ecm_bref_0706.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Cogera\u00e7\u00e3o de calor\/frio e de eletricidade a partir de combust\u00edveis renov\u00e1veis n\u00e3o f\u00f3sseis l\u00edquidos e gasosos","activity_code":"4.19","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de centrais de produ\u00e7\u00e3o combinada de calor \/ frio e de eletricidade a partir de com bust\u00edveis l\u00edquidos e gasosos de origem renov\u00e1vel.\n\nEsta atividade n\u00e3o inclui a cogera\u00e7\u00e3o de calor \/ frio e de eletricidade exclusivamente a partir de biog\u00e1s e de combust\u00edveis biol\u00edquidos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.11 e D.35.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"No caso das instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na parte 2 do anexo II da Diretiva (UE) 2015\/2193?","es":"No caso das instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na parte 2 do anexo II da Diretiva (UE) 2015\/2193?","fr":"No caso das instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na parte 2 do anexo II da Diretiva (UE) 2015\/2193?","pt-BR":"No caso das instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na parte 2 do anexo II da Diretiva (UE) 2015\/2193?","pt-PT":"No caso das instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o com pot\u00eancia t\u00e9rmica superior a 1 MW, mas inferior aos limiares previstos nas conclus\u00f5es MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, as emiss\u00f5es s\u00e3o inferiores aos valores-limite de emiss\u00e3o estabelecidos na parte 2 do anexo II da Diretiva (UE) 2015\/2193?"},"help":{"en":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442. S\u00e3o consideradas grandes instala\u00e7\u00f5es de combusta\u00e7\u00e3o as instala\u00e7\u00f5es com pot\u00eancia nominal total igual ou superior a 50 MW.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","es":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442. S\u00e3o consideradas grandes instala\u00e7\u00f5es de combusta\u00e7\u00e3o as instala\u00e7\u00f5es com pot\u00eancia nominal total igual ou superior a 50 MW.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","fr":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442. S\u00e3o consideradas grandes instala\u00e7\u00f5es de combusta\u00e7\u00e3o as instala\u00e7\u00f5es com pot\u00eancia nominal total igual ou superior a 50 MW.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","pt-BR":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442. S\u00e3o consideradas grandes instala\u00e7\u00f5es de combusta\u00e7\u00e3o as instala\u00e7\u00f5es com pot\u00eancia nominal total igual ou superior a 50 MW.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos","pt-PT":"Conclus\u00f5es de MTD para as grandes instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o - Podem ser tidos em conta os m\u00e9todos constantes da Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442. S\u00e3o consideradas grandes instala\u00e7\u00f5es de combusta\u00e7\u00e3o as instala\u00e7\u00f5es com pot\u00eancia nominal total igual ou superior a 50 MW.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2015\/2193 - Relativa \u00e0s emiss\u00f5es para a atmosfera de certos poluentes provenientes de m\u00e9dias instala\u00e7\u00f5es de combust\u00e3o, estabelecendo, por exemplo, os seguintes intervalos:\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de SO2: Inferiores a 350 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 35 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de NOx: Inferiores a Inferiores a 300 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos, a 200 mg\/Nm3 para combust\u00edveis gasosos e a 100 mg\/Nm3 para g\u00e1s natural;\u003Cbr\u003E- Emiss\u00f5es de poeiras: Inferiores a 20 mg\/Nm3 para combust\u00edveis l\u00edquidos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","es":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","fr":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-BR":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442","pt-PT":"Decis\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2017\/1442"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32017D1442&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2015\/2193","es":"Diretiva (UE) 2015\/2193","fr":"Diretiva (UE) 2015\/2193","pt-BR":"Diretiva (UE) 2015\/2193","pt-PT":"Diretiva (UE) 2015\/2193"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32015L2193&from=IT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]