[{"sector":"Transportes","activity":"Explora\u00e7\u00e3o de dispositivos de mobilidade pessoal, log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes","activity_code":"6.4","activity_description":"Venda, aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de dispositivos de mobilidade ou de transporte pessoal impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com n\u00edvel emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica. Abrange os servi\u00e7os de transporte de mercadorias em veloc\u00edpedes (de carga).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente N.77.11 e N.77.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os dispositivos de mobilidade pessoal s\u00e3o impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica?","es":"Os dispositivos de mobilidade pessoal s\u00e3o impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica?","fr":"Os dispositivos de mobilidade pessoal s\u00e3o impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica?","pt-BR":"Os dispositivos de mobilidade pessoal s\u00e3o impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica?","pt-PT":"Os dispositivos de mobilidade pessoal s\u00e3o impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Explora\u00e7\u00e3o de dispositivos de mobilidade pessoal, log\u00edstica dos transportes em veloc\u00edpedes","activity_code":"6.4","activity_description":"Venda, aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de dispositivos de mobilidade ou de transporte pessoal impelidos pela atividade f\u00edsica do utilizador, por um motor com n\u00edvel emiss\u00f5es nulas ou por uma combina\u00e7\u00e3o motor com emiss\u00f5es nulas\/atividade f\u00edsica. Abrange os servi\u00e7os de transporte de mercadorias em veloc\u00edpedes (de carga).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente N.77.11 e N.77.21 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os dispositivos de mobilidade pessoal est\u00e3o autorizados a circular nas mesmas infraestruturas p\u00fablicas que os pe\u00f5es ou os veloc\u00edpedes?","es":"Os dispositivos de mobilidade pessoal est\u00e3o autorizados a circular nas mesmas infraestruturas p\u00fablicas que os pe\u00f5es ou os veloc\u00edpedes?","fr":"Os dispositivos de mobilidade pessoal est\u00e3o autorizados a circular nas mesmas infraestruturas p\u00fablicas que os pe\u00f5es ou os veloc\u00edpedes?","pt-BR":"Os dispositivos de mobilidade pessoal est\u00e3o autorizados a circular nas mesmas infraestruturas p\u00fablicas que os pe\u00f5es ou os veloc\u00edpedes?","pt-PT":"Os dispositivos de mobilidade pessoal est\u00e3o autorizados a circular nas mesmas infraestruturas p\u00fablicas que os pe\u00f5es ou os veloc\u00edpedes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o alinhada","transition_enabling":null}]}]