[{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","es":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","fr":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-BR":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-PT":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?"},"help":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","es":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","fr":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","es":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","fr":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n"},"url":"..\/..\/..\/..\/..\/..\/Downloads\/guide-restoration.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","es":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","fr":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","pt-BR":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","pt-PT":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?"},"help":{"en":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","es":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","fr":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","pt-BR":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","pt-PT":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","es":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","fr":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas"},"url":"..\/..\/..\/..\/..\/..\/Downloads\/key_res_viii_14_e.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","es":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","fr":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","pt-BR":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","pt-PT":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?"},"help":{"en":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","es":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","fr":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","pt-BR":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","pt-PT":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","es":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","fr":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","pt-BR":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","pt-PT":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar"},"url":"https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/xiii.13_peatland_restoration_e.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","es":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","fr":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","pt-BR":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","pt-PT":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.4","text":{"en":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","es":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","fr":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-BR":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-PT":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","es":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","fr":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-BR":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-PT":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","es":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","fr":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-BR":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-PT":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica (a atividade iniciou-se h\u00e1 menos de 2 anos).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","es":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","fr":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-BR":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-PT":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica (ainda n\u00e3o perfizeram 10 anos desde a primeira auditoria).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.3","text":{"en":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","es":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","fr":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-BR":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-PT":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:"},"help":{"en":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","es":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","fr":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-BR":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-PT":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Autoridades nacionais competentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","es":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","fr":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-BR":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-PT":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica (a auditoria n\u00e3o foi efetuada por oganismo de certifica\u00e7\u00e3o).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","es":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","fr":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","pt-BR":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","pt-PT":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]