[{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","es":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","fr":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","pt-BR":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","pt-PT":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?"},"help":{"en":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/128\/CE","es":"Diretiva 2009\/128\/CE","fr":"Diretiva 2009\/128\/CE","pt-BR":"Diretiva 2009\/128\/CE","pt-PT":"Diretiva 2009\/128\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:309:0071:0086:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas porque o uso de pesticidas \u00e9 necess\u00e1rio para controlar pragas e surtos de doen\u00e7as","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","es":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","fr":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","pt-BR":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","pt-PT":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2.1","text":{"en":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","es":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","fr":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-BR":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-PT":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","es":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1009","es":"Regulamento (EU) 2019\/1009","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1009","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1009","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1009"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1009&from=LT"},{"text":{"en":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","es":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","fr":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-BR":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-PT":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/2s\/2018\/02\/025000000\/0413204170.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","es":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","fr":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","pt-BR":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","pt-PT":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","es":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1021","es":"Regulamento (EU) 2019\/1021","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1021","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1021","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1021"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1021&from=FR"},{"text":{"en":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","es":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","fr":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","pt-BR":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","pt-PT":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/dec20-1988.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3.1","text":{"en":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","es":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","fr":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","pt-BR":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","pt-PT":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?"},"help":{"en":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","es":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","fr":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","pt-BR":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","pt-PT":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2022\/10\/21000\/0000400010.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"4","text":{"en":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]