[{"sector":"Energia","activity":"Armazenamento de energia t\u00e9rmica","activity_code":"4.11","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es para armazenamento de energia t\u00e9rmica e para a sua reexpedi\u00e7\u00e3o ulterior sob a mesma forma ou de outros vetores energ\u00e9ticos.\n\nSe a atividade econ\u00f3mica incluir a \u00abinstala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis\u00bb , aplicam-se os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o definidos na mesma sec\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","es":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","fr":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-BR":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-PT":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"\u00c9 efetuado o armazenamento de energia t\u00e9rmica de aqu\u00edfero?","es":"\u00c9 efetuado o armazenamento de energia t\u00e9rmica de aqu\u00edfero?","fr":"\u00c9 efetuado o armazenamento de energia t\u00e9rmica de aqu\u00edfero?","pt-BR":"\u00c9 efetuado o armazenamento de energia t\u00e9rmica de aqu\u00edfero?","pt-PT":"\u00c9 efetuado o armazenamento de energia t\u00e9rmica de aqu\u00edfero?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Armazenamento de energia t\u00e9rmica","activity_code":"4.11","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es para armazenamento de energia t\u00e9rmica e para a sua reexpedi\u00e7\u00e3o ulterior sob a mesma forma ou de outros vetores energ\u00e9ticos.\n\nSe a atividade econ\u00f3mica incluir a \u00abinstala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis\u00bb , aplicam-se os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o definidos na mesma sec\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","es":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","fr":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-BR":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-PT":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"2","text":{"en":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","es":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","fr":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-BR":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-PT":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Armazenamento de energia t\u00e9rmica","activity_code":"4.11","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es para armazenamento de energia t\u00e9rmica e para a sua reexpedi\u00e7\u00e3o ulterior sob a mesma forma ou de outros vetores energ\u00e9ticos.\n\nSe a atividade econ\u00f3mica incluir a \u00abinstala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis\u00bb , aplicam-se os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o definidos na mesma sec\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","es":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","fr":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-BR":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-PT":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"3","text":{"en":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","es":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","fr":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-BR":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-PT":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Armazenamento de energia t\u00e9rmica","activity_code":"4.11","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es para armazenamento de energia t\u00e9rmica e para a sua reexpedi\u00e7\u00e3o ulterior sob a mesma forma ou de outros vetores energ\u00e9ticos.\n\nSe a atividade econ\u00f3mica incluir a \u00abinstala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis\u00bb , aplicam-se os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o definidos na mesma sec\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","es":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","fr":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-BR":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-PT":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"4","text":{"en":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","es":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","fr":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-BR":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-PT":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?"},"help":{"en":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","es":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","fr":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-BR":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-PT":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2020\/852","es":"Regulamento (UE) 2020\/852","fr":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","es":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/?uri=CELEX%3A02000L0060-20141120"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]