[{"sector":"Energia","activity":"Armazenamento de energia t\u00e9rmica","activity_code":"4.11","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es para armazenamento de energia t\u00e9rmica e para a sua reexpedi\u00e7\u00e3o ulterior sob a mesma forma ou de outros vetores energ\u00e9ticos.\n\nSe a atividade econ\u00f3mica incluir a \u00abinstala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de tecnologias de energia de fontes renov\u00e1veis\u00bb , aplicam-se os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o definidos na mesma sec\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","es":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","fr":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-BR":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos","pt-PT":"N\u00e3o prejudica significativamente nenhum dos objetivos"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","es":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","fr":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-BR":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-PT":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?"},"help":{"en":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","es":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","fr":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-BR":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-PT":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]