[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas aeroportu\u00e1rias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"6.17","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para a opera\u00e7\u00e3o de aeronaves com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) ou para as opera\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio aeroporto e o fornecimento de energia el\u00e9trica e de ar pr\u00e9-condicionado \u00e0s aeronaves estacionadas atrav\u00e9s da rede de alimenta\u00e7\u00e3o fixa em terra.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.20 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u0002\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas aeroportu\u00e1rias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"6.17","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para a opera\u00e7\u00e3o de aeronaves com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) ou para as opera\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio aeroporto e o fornecimento de energia el\u00e9trica e de ar pr\u00e9-condicionado \u00e0s aeronaves estacionadas atrav\u00e9s da rede de alimenta\u00e7\u00e3o fixa em terra.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.20 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u0002\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As infraestruturas destinam-se ao armazenamento de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas aeroportu\u00e1rias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"6.17","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para a opera\u00e7\u00e3o de aeronaves com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) ou para as opera\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio aeroporto e o fornecimento de energia el\u00e9trica e de ar pr\u00e9-condicionado \u00e0s aeronaves estacionadas atrav\u00e9s da rede de alimenta\u00e7\u00e3o fixa em terra.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.20 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u0002\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","es":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","fr":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","pt-BR":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?","pt-PT":"No caso das novas infraestruturas ou das grandes obras de renova\u00e7\u00e3o, de acordo com a pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, que inclui a pegada de carbono e um custo-sombra do carbono claramente definido, trata-se de infraestruturas \u00ab\u00e0 prova de clima\u00bb?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas aeroportu\u00e1rias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"6.17","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para a opera\u00e7\u00e3o de aeronaves com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) ou para as opera\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio aeroporto e o fornecimento de energia el\u00e9trica e de ar pr\u00e9-condicionado \u00e0s aeronaves estacionadas atrav\u00e9s da rede de alimenta\u00e7\u00e3o fixa em terra.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.20 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u0002\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","es":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","fr":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","pt-BR":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?","pt-PT":"A pegada de carbono abrange as emiss\u00f5es de \u00e2mbito 1-3 e demonstra que a infraestrutura n\u00e3o conduz a um aumento das emiss\u00f5es relativas de GEE, calculadas com base em pressupostos, valores e procedimentos conservadores?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]