[{"sector":"Transportes","activity":"Infraestruturas aeroportu\u00e1rias hipocarb\u00f3nicas","activity_code":"6.17","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o, moderniza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o das infraestruturas necess\u00e1rias para a opera\u00e7\u00e3o de aeronaves com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es de CO2 (medidas no tubo de escape) ou para as opera\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio aeroporto e o fornecimento de energia el\u00e9trica e de ar pr\u00e9-condicionado \u00e0s aeronaves estacionadas atrav\u00e9s da rede de alimenta\u00e7\u00e3o fixa em terra.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.41.20 e F.42.99 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na presente sec\u0002\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as vibra\u00e7\u00f5es, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","es":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as vibra\u00e7\u00f5es, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","fr":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as vibra\u00e7\u00f5es, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","pt-BR":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as vibra\u00e7\u00f5es, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?","pt-PT":"Durante as obras de constru\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o tomadas medidas para reduzir o ru\u00eddo, as vibra\u00e7\u00f5es, as poeiras e as emiss\u00f5es de poluentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]