[{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o","activity_code":"8.3","activity_description":"As atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o incluem a cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados ou a aquisi\u00e7\u00e3o do direito de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e, subsequentemente, a sua difus\u00e3o, nomeadamente programas de r\u00e1dio, de televis\u00e3o e de dados \u2013 espet\u00e1culos, not\u00edcias, entrevistas e afins \u2013, incluindo a radiodifus\u00e3o de dados tipicamente integrados nas emiss\u00f5es de r\u00e1dio ou televis\u00e3o. A radiodifus\u00e3o pode recorrer a diferentes tecnologias: por via hertziana, por sat\u00e9lite, por cabo ou Internet. Abrangem tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de programas por norma destinados a audi\u00eancias espec\u00edficas (formato limitado, como a programa\u00e7\u00e3o orientada para as not\u00edcias, o desporto, o ensino ou a juventude), com base no pagamento de uma taxa ou de uma assinatura, a uma entidade terceira, para posterior radiodifus\u00e3o p\u00fablica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.60 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","es":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","fr":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","pt-BR":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","pt-PT":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?"},"help":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","es":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","fr":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o","activity_code":"8.3","activity_description":"As atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o incluem a cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados ou a aquisi\u00e7\u00e3o do direito de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e, subsequentemente, a sua difus\u00e3o, nomeadamente programas de r\u00e1dio, de televis\u00e3o e de dados \u2013 espet\u00e1culos, not\u00edcias, entrevistas e afins \u2013, incluindo a radiodifus\u00e3o de dados tipicamente integrados nas emiss\u00f5es de r\u00e1dio ou televis\u00e3o. A radiodifus\u00e3o pode recorrer a diferentes tecnologias: por via hertziana, por sat\u00e9lite, por cabo ou Internet. Abrangem tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de programas por norma destinados a audi\u00eancias espec\u00edficas (formato limitado, como a programa\u00e7\u00e3o orientada para as not\u00edcias, o desporto, o ensino ou a juventude), com base no pagamento de uma taxa ou de uma assinatura, a uma entidade terceira, para posterior radiodifus\u00e3o p\u00fablica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.60 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","es":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","fr":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","pt-BR":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","pt-PT":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?"},"help":{"en":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","es":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","fr":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-BR":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-PT":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=EN"},{"text":{"en":"Relat\u00f3rios IPCC","es":"Relat\u00f3rios IPCC","fr":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-BR":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-PT":"Relat\u00f3rios IPCC"},"url":"https:\/\/www.ipcc.ch\/reports\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o","activity_code":"8.3","activity_description":"As atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o incluem a cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados ou a aquisi\u00e7\u00e3o do direito de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e, subsequentemente, a sua difus\u00e3o, nomeadamente programas de r\u00e1dio, de televis\u00e3o e de dados \u2013 espet\u00e1culos, not\u00edcias, entrevistas e afins \u2013, incluindo a radiodifus\u00e3o de dados tipicamente integrados nas emiss\u00f5es de r\u00e1dio ou televis\u00e3o. A radiodifus\u00e3o pode recorrer a diferentes tecnologias: por via hertziana, por sat\u00e9lite, por cabo ou Internet. Abrangem tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de programas por norma destinados a audi\u00eancias espec\u00edficas (formato limitado, como a programa\u00e7\u00e3o orientada para as not\u00edcias, o desporto, o ensino ou a juventude), com base no pagamento de uma taxa ou de uma assinatura, a uma entidade terceira, para posterior radiodifus\u00e3o p\u00fablica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.60 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o","activity":"Atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o","activity_code":"8.3","activity_description":"As atividades de programa\u00e7\u00e3o e de radiodifus\u00e3o incluem a cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados ou a aquisi\u00e7\u00e3o do direito de distribui\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e, subsequentemente, a sua difus\u00e3o, nomeadamente programas de r\u00e1dio, de televis\u00e3o e de dados \u2013 espet\u00e1culos, not\u00edcias, entrevistas e afins \u2013, incluindo a radiodifus\u00e3o de dados tipicamente integrados nas emiss\u00f5es de r\u00e1dio ou televis\u00e3o. A radiodifus\u00e3o pode recorrer a diferentes tecnologias: por via hertziana, por sat\u00e9lite, por cabo ou Internet. Abrangem tamb\u00e9m a produ\u00e7\u00e3o de programas por norma destinados a audi\u00eancias espec\u00edficas (formato limitado, como a programa\u00e7\u00e3o orientada para as not\u00edcias, o desporto, o ensino ou a juventude), com base no pagamento de uma taxa ou de uma assinatura, a uma entidade terceira, para posterior radiodifus\u00e3o p\u00fablica.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo J.60 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","es":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","fr":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:"},"help":{"en":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2020\/852","es":"Regulamento (EU) 2020\/852","fr":"Regulamento (EU) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (EU) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (EU) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"}],"options":[{"text":"Aumentar o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, dos ativos e de outras atividades econ\u00f3micas","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. \n\nAtividade capacitante","action":"Alinhada","transition_enabling":"C"},{"text":"Contribuir para os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e de outras atividades econ\u00f3micas","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. \n\nAtividade capacitante","action":"Alinhada","transition_enabling":"C"},{"text":"Nenhum dos anteriores","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. \n\nAtividade que contribui substancialmente, mas que n\u00e3o \u00e9 capacitante","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]