[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamento para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.2","activity_description":"Fabrico de equipamento para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.25, C.27 e C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento\n(CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade consiste no fabrico de equipamentos para a produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio ou utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio?","es":"A atividade consiste no fabrico de equipamentos para a produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio ou utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio?","fr":"A atividade consiste no fabrico de equipamentos para a produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio ou utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio?","pt-BR":"A atividade consiste no fabrico de equipamentos para a produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio ou utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio?","pt-PT":"A atividade consiste no fabrico de equipamentos para a produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio ou utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio?"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla entre as duas op\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o","es":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla entre as duas op\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o","fr":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla entre as duas op\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla entre as duas op\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Possibilidade de escolha m\u00faltipla entre as duas op\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim, para produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Sim, para utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de equipamento para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio","activity_code":"3.2","activity_description":"Fabrico de equipamento para produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.25, C.27 e C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento\n(CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade de produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio, para os quais os equipamentos s\u00e3o produzidos, \u00e9 alinhada com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 para a atividade 3.10 (produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio) ?","es":"A atividade de produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio, para os quais os equipamentos s\u00e3o produzidos, \u00e9 alinhada com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 para a atividade 3.10 (produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio) ?","fr":"A atividade de produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio, para os quais os equipamentos s\u00e3o produzidos, \u00e9 alinhada com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 para a atividade 3.10 (produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio) ?","pt-BR":"A atividade de produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio, para os quais os equipamentos s\u00e3o produzidos, \u00e9 alinhada com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 para a atividade 3.10 (produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio) ?","pt-PT":"A atividade de produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio, para os quais os equipamentos s\u00e3o produzidos, \u00e9 alinhada com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o do Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 para a atividade 3.10 (produ\u00e7\u00e3o de hidrog\u00e9nio) ?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 3.10 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 3.10 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 3.10 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 3.10 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais ","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio da atividade 3.10 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDFF3.2.\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]