[{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","es":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","fr":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-BR":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-PT":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","es":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","fr":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-BR":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-PT":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?"},"help":{"en":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","es":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","fr":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","pt-BR":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","pt-PT":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.4","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.5","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.6","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.7","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas,  sobre a medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.8","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.9","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.10","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es,  no plano de gest\u00e3o florestal, instrumento equivalente ou outro documento caso ainda n\u00e3o tivessem sido documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","es":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","fr":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","pt-BR":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","pt-PT":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:"},"help":{"en":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","es":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","fr":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa"},"url":"https:\/\/foresteurope.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/MC_helsinki_resolutionH1.pdf"},{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","es":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas"},"url":"https:\/\/foresteurope.org\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MC_lisbon_resolutionL2_with_annexes.pdf#page=18"},{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"A gest\u00e3o florestal corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas aplic\u00e1vel a n\u00edvel nacional.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"A gest\u00e3o florestal corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa (Forest Europe) e segue as orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"O sistema de gest\u00e3o aplicado satisfaz os crit\u00e9rios de sustentabilidade florestal definidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6, e, a contar da data da sua aplica\u00e7\u00e3o, as disposi\u00e7\u00f5es do ato de execu\u00e7\u00e3o relativo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es operacionais para a produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de biomassa florestal adotado nos termos do artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 8, da mesma diretiva.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","es":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","fr":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-BR":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-PT":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?"},"help":{"en":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","es":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","fr":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-BR":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-PT":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","es":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","fr":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","pt-BR":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","pt-PT":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","es":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","fr":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-BR":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-PT":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","es":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","fr":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-BR":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-PT":"Regulamento (UE) 995\/2010 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32010R0995"},{"text":{"en":"Regulamento (CE) 2173\/2005","es":"Regulamento (CE) 2173\/2005","fr":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-BR":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-PT":"Regulamento (CE) 2173\/2005"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32005R2173"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o colocados no mercado madeira e produtos de madeira","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","es":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","fr":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-BR":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-PT":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","es":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","fr":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-BR":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-PT":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, porque a atividade iniciou-se h\u00e1 menos de 2 anos.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1","text":{"en":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","es":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","fr":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-BR":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-PT":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, porque ainda n\u00e3o perfizeram 10 anos desde a primeira auditoria.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.2","text":{"en":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","es":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","fr":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-BR":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-PT":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:"},"help":{"en":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","es":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","fr":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-BR":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-PT":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Autoridades nacionais competentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"Organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.3","text":{"en":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","es":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","fr":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-BR":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-PT":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimentoou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","es":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","fr":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","pt-BR":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","pt-PT":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios NPS seguintes","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1","text":{"en":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","es":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","fr":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-BR":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-PT":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Da \u00e1rea de aprovisionamento florestal, conforme definido na Diretiva (UE) 2018\/2001, art.\u00ba 2.\u00ba, ponto 30","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios NPS seguintes","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"De um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e em que o grupo mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios NPS seguintes","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]