[{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","es":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","fr":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-BR":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-PT":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"2","text":{"en":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","es":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","fr":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-BR":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-PT":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"3","text":{"en":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","es":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","fr":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-BR":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-PT":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?"},"help":{"en":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","es":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","fr":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-BR":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-PT":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2020\/852","es":"Regulamento (UE) 2020\/852","fr":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","es":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/?uri=CELEX%3A02000L0060-20141120"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos","activity_code":"1.2","activity_description":"Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Se a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, \u00abreabilita\u00e7\u00e3o\u00bb e \u00abrecupera\u00e7\u00e3o\u00bb correspondem a uma defini\u00e7\u00e3o de consenso alargado constante da literatura cient\u00edfica revista pelos pares para cada pa\u00eds espec\u00edfico, a \numa defini\u00e7\u00e3o em conson\u00e2ncia com o conceito de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o florestal\u00bb da FAO (21) ou a uma defini\u00e7\u00e3o de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrecupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\u00bb (22) aplicadas \u00e0 floresta ou \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o florestal (23) no \nquadro da Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica (24).\n\nAs atividades econ\u00f3micas pertencentes a esta categoria incluem tamb\u00e9m as atividades florestais de acordo com as defini\u00e7\u00f5es de \u00abrefloresta\u00e7\u00e3o\u00bb (25) e de \u00abregenera\u00e7\u00e3o natural das florestas\u00bb (26) na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos, estabelecidas pela FAO, caso \u00abfen\u00f3meno extremo\u00bb esteja definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb do PIAC (27), ou, ap\u00f3s um inc\u00eandio florestal, em que \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb est\u00e1 definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional, e, se o direito interno n\u00e3o contiver tal defini\u00e7\u00e3o, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o de \u00abinc\u00eandio florestal\u00bb ou de \u00abfogo florestal\u00bb prevista no gloss\u00e1rio europeu (28).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o implicam qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e s\u00e3o desenvolvidas em terrenos degradados que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional \nou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (29).\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 \nsilvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(21) A recupera\u00e7\u00e3o da floresta inclui: \n\u2014 a reabilita\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies, estruturas ou processos de um ecossistema existente; \n\u2014 a reconstru\u00e7\u00e3o, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de plantas nativas em terrenos usados para outros fins; \n\u2014 o restabelecimento, ou seja, a recupera\u00e7\u00e3o de terrenos gravemente degradados, desprovidos de vegeta\u00e7\u00e3o; \n\u2014 a substitui\u00e7\u00e3o mais radical, em que esp\u00e9cies mal adaptadas a determinada situa\u00e7\u00e3o e incapazes de migrar s\u00e3o substitu\u00eddas por esp\u00e9cies introduzidas, dado o clima mudar rapidamente.\nM\u00f3dulo relativo \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da floresta. Ver Instrumentos para uma gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas (GSF) (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/sustainable-forest- -management\/toolbox\/modules\/forest-restoration\/basic-knowledge\/en\/). \n\n(22) Recupera\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica (ou recupera\u00e7\u00e3o dos ecossistemas): \n\u2014 O processo de retorno de um ecossistema a uma estrutura e fun\u00e7\u00e3o natural anterior \u00e0 perturba\u00e7\u00e3o; \n\u2014 O processo de apoio \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o de um ecossistema degradado, danificado ou destru\u00eddo; \n\u2014 O processo de altera\u00e7\u00e3o intencional de um s\u00edtio para estabelecer um ecossistema ind\u00edgena definido. O objetivo deste processo \u00e9 reproduzir a estrutura, fun\u00e7\u00e3o, diversidade e din\u00e2mica do ecossistema espec\u00edfico. \n\u2014 Interven\u00e7\u00e3o humana\u2026 projetada para acelerar a recupera\u00e7\u00e3o de habitats danificados ou para reaproximar, o mais poss\u00edvel, os ecossistemas dos seus estados anteriores \u00e0 \nperturba\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf).\n \n(23) Por \u00abreabilita\u00e7\u00e3o florestal\u00bb entende-se o processo de restabelecimento da capacidade de uma floresta para voltar a fornecer bens e servi\u00e7os, em que o estado da floresta reabilitada n\u00e3o \u00e9 id\u00eantico ao seu estado anterior \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o.\nDefini\u00e7\u00f5es \/ descri\u00e7\u00f5es mais usadas para os principais termos relacionados com a recupera\u00e7\u00e3o de ecossistemas. 11.a Confer\u00eancia das Partes na Conven\u00e7\u00e3o sobre a Diversidade Biol\u00f3gica. 2012. UNEP\/CBD\/COP\/11\/INF\/19 (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.cbd.int\/doc\/meetings\/cop\/cop-11\/information\/cop-11-inf-19-en.pdf). \n\n(24) (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.cbd.int\/convention\/text\/).\n\n(25) Recupera\u00e7\u00e3o de florestas mediante a planta\u00e7\u00e3o e\/ou sementeira intencional de terrenos classificados como florestas.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(26) Floresta predominantemente constitu\u00edda por \u00e1rvores instaladas por regenera\u00e7\u00e3o natural.\nAvalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). \n\n(27) Por \u00abfen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo\u00bb entende-se um fen\u00f3meno raro, que tem lugar num local e momento espec\u00edfico do ano. As defini\u00e7\u00f5es de \u00abraro\u00bb variam, mas, por \nnorma, um fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico extremo ser\u00e1 t\u00e3o raro ou mais raro do que o percentil 10 ou 90 de uma fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade estimada a partir de observa\u00e7\u00f5es. Por defini\u00e7\u00e3o, as caracter\u00edsticas dos denominados \u00abfen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos\u00bb podem, em absoluto, variar de um local para ou o outro. Quando um padr\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas extremas persiste durante algum tempo, como uma esta\u00e7\u00e3o do ano, pode ser classificado como \u00abfen\u00f3meno clim\u00e1tico extremo\u00bb, especialmente se produzir um resultado m\u00e9dio ou total extremo em si mesmo (por exemplo, \nseca ou chuvas torrenciais durante toda uma esta\u00e7\u00e3o). Ver PIAC, 2018: Anexo I: Gloss\u00e1rio (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/chapter\/glossary\/). \n\n(28) Inc\u00eandios que lavram de forma descontrolada na vegeta\u00e7\u00e3o e que imp\u00f5em a ado\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o ou medida de extin\u00e7\u00e3o, Gloss\u00e1rio Europeu de 2012 sobre inc\u00eandios e fogos florestais, elaborado no quadro do projeto de Rede Europeia sobre Fogos Florestais \u2013 \u00abEUFOFINET\u00bb, no \u00e2mbito do Programa INTERREG IVC (vers\u00e3o de 4.6.2021: https: \/\/www.ctif.org\/index.php\/library\/european-glossary-wildfires-and-forest-fires). \n\n(29) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos  e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"4","text":{"en":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","es":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","fr":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","pt-BR":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","pt-PT":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]