[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias correspondem a: ","es":"Os pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias correspondem a: ","fr":"Os pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias correspondem a: ","pt-BR":"Os pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias correspondem a: ","pt-PT":"Os pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias correspondem a: "},"help":{"en":"Mat\u00e9rias primas renov\u00e1veis - Biomassa, biorres\u00edudos industriais ou os biorres\u00edduos urbanos","es":"Mat\u00e9rias primas renov\u00e1veis - Biomassa, biorres\u00edudos industriais ou os biorres\u00edduos urbanos","fr":"Mat\u00e9rias primas renov\u00e1veis - Biomassa, biorres\u00edudos industriais ou os biorres\u00edduos urbanos","pt-BR":"Mat\u00e9rias primas renov\u00e1veis - Biomassa, biorres\u00edudos industriais ou os biorres\u00edduos urbanos","pt-PT":"Mat\u00e9rias primas renov\u00e1veis - Biomassa, biorres\u00edudos industriais ou os biorres\u00edduos urbanos"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Os pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias s\u00e3o integralmente fabricados por reciclagem mec\u00e2nica de res\u00edduos pl\u00e1sticos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Por a reciclagem n\u00e3o ser t\u00e9cnica ou economicamente vi\u00e1vel, os pl\u00e1sticos s\u00e3o integralmente fabricados por reciclagem qu\u00edmica de res\u00edduos pl\u00e1sticos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Os pl\u00e1sticos s\u00e3o parcial ou totalmente derivados de mat\u00e9rias-primas renov\u00e1veis ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o satisfaz nenhum dos crit\u00e9rios","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos fabricados (excluindo quaisquer cr\u00e9ditos calculados resultantes da produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis) s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos fabricados (excluindo quaisquer cr\u00e9ditos calculados resultantes da produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis) s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos fabricados (excluindo quaisquer cr\u00e9ditos calculados resultantes da produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis) s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos fabricados (excluindo quaisquer cr\u00e9ditos calculados resultantes da produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis) s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos fabricados (excluindo quaisquer cr\u00e9ditos calculados resultantes da produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis) s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:2018 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14067:2018","es":"Norma ISO 14067:2018","fr":"Norma ISO 14067:2018","pt-BR":"Norma ISO 14067:2018","pt-PT":"Norma ISO 14067:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/71206.html"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o inferiores \u00e0s emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida dos pl\u00e1sticos equivalentes sob formas prim\u00e1rias fabricados com mat\u00e9rias-primas derivadas de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:201 ou ISO 14064-1:2018?","es":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:201 ou ISO 14064-1:2018?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:201 ou ISO 14064-1:2018?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:201 ou ISO 14064-1:2018?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE geradas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o calculadas de acordo com a Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE ou, em alternativa, com as normas ISO 14067:201 ou ISO 14064-1:2018?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/UE  - Sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos comuns para a medi\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do desempenho ambiental ao longo do ciclo de vida de produtos e organiza\u00e7\u00f5es\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14067:2018 - Estabelece requisitos e oritena\u00e7\u00f5es para o c\u00e1lculo da pegada de carbono de produtos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENorma ISO 14064-1:2018 - Especifica\u00e7\u00e3o sobre as orienta\u00e7\u00f5es ao n\u00edvel da organiza\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo e reporte das emiss\u00f5es de gases com efeito de estufa e a sua remo\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 2013\/179\/EU"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32013H0179"},{"text":{"en":"Norma ISO 14064-1:2018","es":"Norma ISO 14064-1:2018","fr":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-BR":"Norma ISO 14064-1:2018","pt-PT":"Norma ISO 14064-1:2018"},"url":"https:\/\/www.iso.org\/standard\/66453.html"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","es":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","fr":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GEE quantificadas ao longo do ciclo de vida s\u00e3o confirmadas por uma entidade terceira independente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","es":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","fr":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-BR":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?","pt-PT":"A biomassa agr\u00edcola utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 2 a 5?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Devem ser utilizados res\u00edduos e detritos provenientes de terras agr\u00edcolas (e n\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal), n\u00e3o podendo ser provenientes de terrenos ricos em biodiversidade (como florestas prim\u00e1rias, florestas ricas em biodiversidade, zonas para fins de prote\u00e7\u00e3o da natureza ou para a prote\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou ecossistemas raros, terrenos de pastagem ricos em biodiversidade como terrenos de pastagens naturais), de terrenos com elevado teor de carbono (como zonas h\u00famidas, zonas continuamente arborizadas) ou de terrenos com estatuto da zona h\u00famida."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa agr\u00edcola","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias","activity_code":"3.17","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de resinas, mat\u00e9rias pl\u00e1sticas e elast\u00f3meros termopl\u00e1sticos n\u00e3o vulcanizados, mistura e combina\u00e7\u00e3o de resinas por medida e produ\u00e7\u00e3o de resinas sint\u00e9ticas-padr\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo C.20.16 da NACE \u2013\nnomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"A biomassa florestal utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","es":"A biomassa florestal utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","fr":"A biomassa florestal utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-BR":"A biomassa florestal utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?","pt-PT":"A biomassa florestal utilizada para fabricar pl\u00e1sticos sob formas prim\u00e1rias satisfaz os crit\u00e9rios estabelecidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 e 7?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de energia de fontes renov\u00e1veis \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o dos gases com efeitos de estufa para os biocombust\u00edveis, os biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos. Deve ser utilizada biomassa florestal extra\u00edda em pa\u00edses com legisla\u00e7\u00e3o nacional ou regional que permita o controlo das opera\u00e7\u00f5es de colheita, ou pelo menos em zonas com sistemas de gest\u00e3o ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal que permita assegurar a legalidade e regenera\u00e7\u00e3o da zona. Deve ser utilizada biomassa florestal proveniente  de locais em que sejam cumpridos crit\u00e9rios de utiliza\u00e7\u00e3o dos solos e reafeta\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica, uma vez que n\u00e3o \u00e9 utilizada biomassa florestal","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]