[{"sector":"Transportes","activity":"Transporte de passageiros por vias naveg\u00e1veis interiores","activity_code":"6.7","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, loca\u00e7\u00e3o financeira, aluguer e explora\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para transporte de passageiros por vias naveg\u00e1veis interiores, que n\u00e3o sejam adaptadas ao transporte mar\u00edtimo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.30 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"As embarca\u00e7\u00f5es registam zero emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape).","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nAtividade alinhada \"normal\", ou seja, caso sejam cumpridos todos os outros crit\u00e9rios t\u00e9cnicos a atividade n\u00e3o ser\u00e1 de transi\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"S\u00e3o embarca\u00e7\u00f5es h\u00edbridas e de duplo combust\u00edvel em que pelo menos 50% da energia utilizada para as suas opera\u00e7\u00f5es normais prov\u00e9m de combust\u00edveis com n\u00edvel nulo de emiss\u00f5es diretas de CO2 (medidas no tubo de escape) ou de baterias recarreg\u00e1veis.\n\n(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS  a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\n\nAtividade de transi\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":"T"},{"text":"Nenhum dos anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]