[{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","es":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","fr":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-BR":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-PT":"\u00c9 aplicado um plano de gest\u00e3o de res\u00edduos que garante a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida, em conformidade com a hierarquia dos res\u00edduos?"},"help":{"en":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","es":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","fr":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-BR":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto","pt-PT":"Este plano deve garantir a m\u00e1xima reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem em fim de vida , nomeadamente por meio de acordos contratuais com parceiros do setor da gest\u00e3o de res\u00edduos, refletido nas proje\u00e7\u00f5es financeiras ou na documenta\u00e7\u00e3o oficial do projeto"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]