[{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie e, no caso dos estaleiros de constru\u00e7\u00e3o, as atividades respeitam os princ\u00edpios constantes das orienta\u00e7\u00f5es gerais no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI?","es":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie e, no caso dos estaleiros de constru\u00e7\u00e3o, as atividades respeitam os princ\u00edpios constantes das orienta\u00e7\u00f5es gerais no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI?","fr":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie e, no caso dos estaleiros de constru\u00e7\u00e3o, as atividades respeitam os princ\u00edpios constantes das orienta\u00e7\u00f5es gerais no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI?","pt-BR":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie e, no caso dos estaleiros de constru\u00e7\u00e3o, as atividades respeitam os princ\u00edpios constantes das orienta\u00e7\u00f5es gerais no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI?","pt-PT":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie e, no caso dos estaleiros de constru\u00e7\u00e3o, as atividades respeitam os princ\u00edpios constantes das orienta\u00e7\u00f5es gerais no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI?"},"help":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednimo do ambiente sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI (Sociedade Financeira Internacional) - Orienta\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s emiss\u00f5es e qualidade do ar, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de energia, \u00e0s emiss\u00f5es, disponibilidade e qualidade da \u00e1gua, \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos e res\u00edduos perigosos, ao ru\u00eddo, contamina\u00e7\u00e3o dos solos, opera\u00e7\u00e3o e desenho das instala\u00e7\u00f5es, comunica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o, perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e radiol\u00f3gicos, equipamento de prote\u00e7\u00e3o pessoal, ambientes especialmente perigosos, supervis\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a estrutural da infra-estrutura do projeto, \u00e0 seguran\u00e7a quanto \u00e0 vida e ao fogo, \u00e0 seguran\u00e7a do traf\u00eago, ao transporte de materiais perigosos, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e resposta a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e \u00e0 fase de constru\u00e7\u00e3o e desmontagem.","es":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednimo do ambiente sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI (Sociedade Financeira Internacional) - Orienta\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s emiss\u00f5es e qualidade do ar, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de energia, \u00e0s emiss\u00f5es, disponibilidade e qualidade da \u00e1gua, \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos e res\u00edduos perigosos, ao ru\u00eddo, contamina\u00e7\u00e3o dos solos, opera\u00e7\u00e3o e desenho das instala\u00e7\u00f5es, comunica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o, perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e radiol\u00f3gicos, equipamento de prote\u00e7\u00e3o pessoal, ambientes especialmente perigosos, supervis\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a estrutural da infra-estrutura do projeto, \u00e0 seguran\u00e7a quanto \u00e0 vida e ao fogo, \u00e0 seguran\u00e7a do traf\u00eago, ao transporte de materiais perigosos, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e resposta a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e \u00e0 fase de constru\u00e7\u00e3o e desmontagem.","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednimo do ambiente sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI (Sociedade Financeira Internacional) - Orienta\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s emiss\u00f5es e qualidade do ar, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de energia, \u00e0s emiss\u00f5es, disponibilidade e qualidade da \u00e1gua, \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos e res\u00edduos perigosos, ao ru\u00eddo, contamina\u00e7\u00e3o dos solos, opera\u00e7\u00e3o e desenho das instala\u00e7\u00f5es, comunica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o, perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e radiol\u00f3gicos, equipamento de prote\u00e7\u00e3o pessoal, ambientes especialmente perigosos, supervis\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a estrutural da infra-estrutura do projeto, \u00e0 seguran\u00e7a quanto \u00e0 vida e ao fogo, \u00e0 seguran\u00e7a do traf\u00eago, ao transporte de materiais perigosos, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e resposta a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e \u00e0 fase de constru\u00e7\u00e3o e desmontagem.","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednimo do ambiente sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI (Sociedade Financeira Internacional) - Orienta\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s emiss\u00f5es e qualidade do ar, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de energia, \u00e0s emiss\u00f5es, disponibilidade e qualidade da \u00e1gua, \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos e res\u00edduos perigosos, ao ru\u00eddo, contamina\u00e7\u00e3o dos solos, opera\u00e7\u00e3o e desenho das instala\u00e7\u00f5es, comunica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o, perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e radiol\u00f3gicos, equipamento de prote\u00e7\u00e3o pessoal, ambientes especialmente perigosos, supervis\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a estrutural da infra-estrutura do projeto, \u00e0 seguran\u00e7a quanto \u00e0 vida e ao fogo, \u00e0 seguran\u00e7a do traf\u00eago, ao transporte de materiais perigosos, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e resposta a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e \u00e0 fase de constru\u00e7\u00e3o e desmontagem.","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednimo do ambiente sa\u00fade e seguran\u00e7a formuladas pela SFI (Sociedade Financeira Internacional) - Orienta\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s emiss\u00f5es e qualidade do ar, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de energia, \u00e0s emiss\u00f5es, disponibilidade e qualidade da \u00e1gua, \u00e0 gest\u00e3o de res\u00edduos e res\u00edduos perigosos, ao ru\u00eddo, contamina\u00e7\u00e3o dos solos, opera\u00e7\u00e3o e desenho das instala\u00e7\u00f5es, comunica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o, perigos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e radiol\u00f3gicos, equipamento de prote\u00e7\u00e3o pessoal, ambientes especialmente perigosos, supervis\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a estrutural da infra-estrutura do projeto, \u00e0 seguran\u00e7a quanto \u00e0 vida e ao fogo, \u00e0 seguran\u00e7a do traf\u00eago, ao transporte de materiais perigosos, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o e resposta a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e \u00e0 fase de constru\u00e7\u00e3o e desmontagem."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formulados pela SFI ","es":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formulados pela SFI ","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formulados pela SFI ","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formulados pela SFI ","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es no dom\u00ednio do ambiente, sa\u00fade e seguran\u00e7a formulados pela SFI "},"url":"https:\/\/www.ifc.org\/wps\/wcm\/connect\/29f5137d-6e17-4660-b1f9-02bf561935e5\/Final%2B-%2BGeneral%2BEHS%2BGuidelines.pdf?MOD=AJPERES&CVID=jOWim3p"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, as atividades cumprem as normas e a regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis para limitar o impacto da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica na sa\u00fade humana?","es":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, as atividades cumprem as normas e a regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis para limitar o impacto da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica na sa\u00fade humana?","fr":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, as atividades cumprem as normas e a regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis para limitar o impacto da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica na sa\u00fade humana?","pt-BR":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, as atividades cumprem as normas e a regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis para limitar o impacto da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica na sa\u00fade humana?","pt-PT":"Relativamente \u00e0s linhas de alta tens\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie, as atividades cumprem as normas e a regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis para limitar o impacto da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica na sa\u00fade humana?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2.1","text":{"en":"Se a atividade for desenvolvida na Uni\u00e3o Europeia \u00e9 cumprida a Recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos (0 Hz a 300 GHz)?","es":"Se a atividade for desenvolvida na Uni\u00e3o Europeia \u00e9 cumprida a Recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos (0 Hz a 300 GHz)?","fr":"Se a atividade for desenvolvida na Uni\u00e3o Europeia \u00e9 cumprida a Recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos (0 Hz a 300 GHz)?","pt-BR":"Se a atividade for desenvolvida na Uni\u00e3o Europeia \u00e9 cumprida a Recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos (0 Hz a 300 GHz)?","pt-PT":"Se a atividade for desenvolvida na Uni\u00e3o Europeia \u00e9 cumprida a Recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos (0 Hz a 300 GHz)?"},"help":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE - Relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos. A reomenda\u00e7\u00e3o estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade do fluxo magn\u00e9tico (ex: 40 mT para frequ\u00eancias de 0 HZ), a n\u00edvel de densidade da corrente, a n\u00edvel de SAR m\u00e9dia para todo o corpo (ex: 2 W\/kg para a cabe\u00e7a e tronco e 4 W\/kg para membros para frequ\u00eancias  de 100 kHz a 10 GHz), a n\u00edvel de SAR localizada e de densidade de pot\u00eancia (ex: 10 W\/m2 para frequ\u00eancias de 10 -300 GHz)","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE - Relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos. A reomenda\u00e7\u00e3o estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade do fluxo magn\u00e9tico (ex: 40 mT para frequ\u00eancias de 0 HZ), a n\u00edvel de densidade da corrente, a n\u00edvel de SAR m\u00e9dia para todo o corpo (ex: 2 W\/kg para a cabe\u00e7a e tronco e 4 W\/kg para membros para frequ\u00eancias  de 100 kHz a 10 GHz), a n\u00edvel de SAR localizada e de densidade de pot\u00eancia (ex: 10 W\/m2 para frequ\u00eancias de 10 -300 GHz)","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE - Relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos. A reomenda\u00e7\u00e3o estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade do fluxo magn\u00e9tico (ex: 40 mT para frequ\u00eancias de 0 HZ), a n\u00edvel de densidade da corrente, a n\u00edvel de SAR m\u00e9dia para todo o corpo (ex: 2 W\/kg para a cabe\u00e7a e tronco e 4 W\/kg para membros para frequ\u00eancias  de 100 kHz a 10 GHz), a n\u00edvel de SAR localizada e de densidade de pot\u00eancia (ex: 10 W\/m2 para frequ\u00eancias de 10 -300 GHz)","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE - Relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos. A reomenda\u00e7\u00e3o estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade do fluxo magn\u00e9tico (ex: 40 mT para frequ\u00eancias de 0 HZ), a n\u00edvel de densidade da corrente, a n\u00edvel de SAR m\u00e9dia para todo o corpo (ex: 2 W\/kg para a cabe\u00e7a e tronco e 4 W\/kg para membros para frequ\u00eancias  de 100 kHz a 10 GHz), a n\u00edvel de SAR localizada e de densidade de pot\u00eancia (ex: 10 W\/m2 para frequ\u00eancias de 10 -300 GHz)","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE - Relativa \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o aos campos eletromagn\u00e9ticos. A reomenda\u00e7\u00e3o estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade do fluxo magn\u00e9tico (ex: 40 mT para frequ\u00eancias de 0 HZ), a n\u00edvel de densidade da corrente, a n\u00edvel de SAR m\u00e9dia para todo o corpo (ex: 2 W\/kg para a cabe\u00e7a e tronco e 4 W\/kg para membros para frequ\u00eancias  de 100 kHz a 10 GHz), a n\u00edvel de SAR localizada e de densidade de pot\u00eancia (ex: 10 W\/m2 para frequ\u00eancias de 10 -300 GHz)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE","es":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE","fr":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE","pt-BR":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE","pt-PT":"Recomenda\u00e7\u00e3o 1999\/519\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:31999H0519&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2.2","text":{"en":"Se a atividade for desenvolvida em pa\u00edses terceiros s\u00e3o cumpridas as Orienta\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Internacional para a Prote\u00e7\u00e3o contra as Radia\u00e7\u00f5es N\u00e3o Ionizantes (CIPRNI) de 1998?","es":"Se a atividade for desenvolvida em pa\u00edses terceiros s\u00e3o cumpridas as Orienta\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Internacional para a Prote\u00e7\u00e3o contra as Radia\u00e7\u00f5es N\u00e3o Ionizantes (CIPRNI) de 1998?","fr":"Se a atividade for desenvolvida em pa\u00edses terceiros s\u00e3o cumpridas as Orienta\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Internacional para a Prote\u00e7\u00e3o contra as Radia\u00e7\u00f5es N\u00e3o Ionizantes (CIPRNI) de 1998?","pt-BR":"Se a atividade for desenvolvida em pa\u00edses terceiros s\u00e3o cumpridas as Orienta\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Internacional para a Prote\u00e7\u00e3o contra as Radia\u00e7\u00f5es N\u00e3o Ionizantes (CIPRNI) de 1998?","pt-PT":"Se a atividade for desenvolvida em pa\u00edses terceiros s\u00e3o cumpridas as Orienta\u00e7\u00f5es da Comiss\u00e3o Internacional para a Prote\u00e7\u00e3o contra as Radia\u00e7\u00f5es N\u00e3o Ionizantes (CIPRNI) de 1998?"},"help":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo (com frequ\u00eancias at\u00e9 300GHz) - Estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade da corrente, de SAR m\u00e9dia para todo o corpo, de SAR localizada","es":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo (com frequ\u00eancias at\u00e9 300GHz) - Estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade da corrente, de SAR m\u00e9dia para todo o corpo, de SAR localizada","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo (com frequ\u00eancias at\u00e9 300GHz) - Estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade da corrente, de SAR m\u00e9dia para todo o corpo, de SAR localizada","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo (com frequ\u00eancias at\u00e9 300GHz) - Estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade da corrente, de SAR m\u00e9dia para todo o corpo, de SAR localizada","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo (com frequ\u00eancias at\u00e9 300GHz) - Estabelece restri\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas a n\u00edvel de densidade da corrente, de SAR m\u00e9dia para todo o corpo, de SAR localizada"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo da (CIPRNI)","es":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo da (CIPRNI)","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo da (CIPRNI)","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo da (CIPRNI)","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o a campos el\u00e9tricos, magn\u00e9ticos e eletromagn\u00e9ticos vari\u00e1veis no tempo da (CIPRNI)"},"url":"https:\/\/www.icnirp.org\/cms\/upload\/publications\/ICNIRPemfgdl.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Energia","activity":"Transporte e distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade","activity_code":"4.9","activity_description":"Constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de transporte de eletricidade na rede interligada de alta e muito alta tens\u00e3o.\nConstru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de eletricidade nas redes de distribui\u00e7\u00e3o de alta, m\u00e9dia e baixa tens\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente D.35.12 e D.35.13 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capa\u0002citantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 1, al\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"As atividades utilizam bifenilos policlorados (PCB)?","es":"As atividades utilizam bifenilos policlorados (PCB)?","fr":"As atividades utilizam bifenilos policlorados (PCB)?","pt-BR":"As atividades utilizam bifenilos policlorados (PCB)?","pt-PT":"As atividades utilizam bifenilos policlorados (PCB)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]