[{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","es":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","fr":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-BR":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-PT":"A atividade \u00e9 desenvolvida numa \u00e1rea abrangida por um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","es":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","fr":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-BR":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-PT":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.4","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.5","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.6","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.7","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.8","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.9","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.10","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","es":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","fr":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","pt-BR":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:","pt-PT":"A sustentabilidade dos sistemas de gest\u00e3o florestal, documentados no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, passa pela escolha da mais ambiciosa das seguintes abordagens:"},"help":{"en":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Em Portugal, n\u00e3o existe uma defini\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb, no entanto, existem sistemas de certifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o florestal aplic\u00e1veis em Portugal (Forest Stewardship Council e Programme for the Endorsement of Forest Certification). \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDefini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministrial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa - A administra\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o das florestas e dos terrenos florestais de tal modo e com tal intensidade que mant\u00eam a sua biodiversidade, produtividade, capacidade de regenera\u00e7\u00e3o, vitalidade e potencial para desempenhar, no presente e no futuro, fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas e sociais relevantes, aos n\u00edveis local, nacional e mundial, e n\u00e3o afetam os outros ecossistemas.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas - Existem seis crit\u00e9rios pan-europeus para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas:\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos florestais e sua contribui\u00e7\u00e3o para os ciclos globais do carbono;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e vitalidade do ecossistema florestal;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e incentivo das fun\u00e7\u00f5es produtivas das florestas (madeira e n\u00e3o madeira);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o adequada da diversidade biol\u00f3gica nos ecossistemas florestais;\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o e melhoria das fun\u00e7\u00f5es de protec\u00e7\u00e3o adequadas na gest\u00e3o florestal (nomeadamente solo e \u00e1gua);\u003Cbr\u003E- Manuten\u00e7\u00e3o de outras fun\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f3micas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDiretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6 da Diretiva prev\u00ea que os biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e os combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal devem respeitar os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- A extra\u00e7\u00e3o tem de ser feita num pa\u00eds com legisla\u00e7\u00e3o nacional, ou regional e sistemas de controlo e aplica\u00e7\u00e3o que garantam a legalidade das opera\u00e7\u00f5es de colheita, a regenera\u00e7\u00e3o da floresta nas zonas de colheita, a prote\u00e7\u00e3o de certas \u00e1reas, a preserva\u00e7\u00e3o da qualidade dos solos e da biodiversidade e que a colheita mant\u00e9m ou melhora a capacidade de produ\u00e7\u00e3o a longo prazo da floresta;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE)- Estabelece a orienta\u00e7\u00e3o operacional relativa \u00e0s provas demonstrativas do cumprimento dos crit\u00e9rios de sustentabilidade da biomassa florestal.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","es":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","fr":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa"},"url":"https:\/\/foresteurope.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/MC_helsinki_resolutionH1.pdf"},{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","es":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas"},"url":"https:\/\/foresteurope.org\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/MC_lisbon_resolutionL2_with_annexes.pdf#page=18"},{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"},{"text":{"en":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/2448","es":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/2448","fr":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/2448","pt-BR":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/2448","pt-PT":"Regulamento de Execu\u00e7\u00e3o (UE) 2022\/2448"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32022R2448&from=PT"}],"options":[{"text":"A gest\u00e3o florestal corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas aplic\u00e1vel a n\u00edvel nacional.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"A gest\u00e3o florestal corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abgest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas\u00bb estabelecida pela Confer\u00eancia Ministerial para a Prote\u00e7\u00e3o das Florestas na Europa (Forest Europe) e segue as orienta\u00e7\u00f5es operacionais pan-europeias para a gest\u00e3o sustent\u00e1vel das florestas.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"O sistema de gest\u00e3o aplicado satisfaz os crit\u00e9rios de sustentabilidade florestal definidos na Diretiva (UE) 2018\/2001, no artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 6, e, a contar da data da sua aplica\u00e7\u00e3o, as disposi\u00e7\u00f5es do ato de execu\u00e7\u00e3o relativo \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es operacionais para a produ\u00e7\u00e3o de energia a partir de biomassa florestal adotado nos termos do artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 8, da mesma diretiva.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","es":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","fr":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-BR":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-PT":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?"},"help":{"en":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","es":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","fr":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-BR":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-PT":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","es":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","fr":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","pt-BR":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?","pt-PT":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","es":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","fr":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-BR":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-PT":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","es":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","fr":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-BR":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-PT":"Regulamento (UE) 995\/2010 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32010R0995"},{"text":{"en":"Regulamento (CE) 2173\/2005","es":"Regulamento (CE) 2173\/2005","fr":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-BR":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-PT":"Regulamento (CE) 2173\/2005"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32005R2173"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o colocados no mercado madeira e produtos de madeira","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","es":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","fr":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-BR":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-PT":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","es":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","fr":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","pt-BR":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?","pt-PT":"A empresa florestal tem menos de 13 ha?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio para a pergunta 7","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1","text":{"en":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"A zona cumpre os requisitos ao n\u00edvel da \u00e1rea de aprovisionamento florestal para garantir a manuten\u00e7\u00e3o e o refor\u00e7o das reservas e dos sumidouros de carbono da floresta a longo prazo, em conformidade com o artigo 29., n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio para a pergunta 6.1.3","action":"6.1.3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1.1","text":{"en":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","es":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","fr":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-BR":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-PT":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1.2","text":{"en":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","es":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","fr":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-BR":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?","pt-PT":"Os benef\u00edcios clim\u00e1ticos a longo prazo consideram-se demonstrados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de prova do cumprimento do disposto no artigo 29.\u00ba , n.\u00ba 7, al\u00ednea b), da Diretiva (UE) 2018\/2001?"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1.3","text":{"en":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","es":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","fr":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-BR":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-PT":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.1.4","text":{"en":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","es":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","fr":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","pt-BR":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?","pt-PT":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao:\u003Cbr\u003E-  saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para esta zona, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos ou um ciclo florestal completo, conforme o que tiver a dura\u00e7\u00e3o mais longa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.2","text":{"en":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","es":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","fr":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","pt-BR":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;","pt-PT":"O c\u00e1lculo dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos cumpre os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E - Coer\u00eancia com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa;\u003Cbr\u003E - Baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores ;\u003Cbr\u003E- Inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas;"},"help":{"en":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","es":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","fr":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-BR":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-PT":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","es":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","fr":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-BR":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-PT":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006"},"url":"https:\/\/www.ipcc-nggip.iges.or.jp\/public\/2019rf\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.3","text":{"en":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:\u003Cbr\u003E","es":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:\u003Cbr\u003E","fr":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:\u003Cbr\u003E","pt-BR":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:\u003Cbr\u003E","pt-PT":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:\u003Cbr\u003E"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;.","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO artigo 29.\u00ba da Diretiva estabelece crit\u00e9rios de sustentabilidade e de redu\u00e7\u00e3o de gases com efeito de estufa (GEE) para biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssimos.\u003Cbr\u003ENo caso de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos ou combust\u00edveis biom\u00e1ssicos produzidos a partir de biomassa florestal \u00e9 necess\u00e1rio que estes sejam tidos em conta os seguintes fins:\u003Cbr\u003E- Contribui\u00e7\u00e3o para a meta de energia renov\u00e1vel da Uni\u00e3o e para a quota de energia  renov\u00e1vel dos Estados-Membros;\u003Cbr\u003E- Avalia\u00e7\u00e3o do cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de energia renov\u00e1vel;\u003Cbr\u003E- Eligibilidade para o apio financeiro ao consumo de biocombust\u00edveis, biol\u00edquidos e combust\u00edveis biom\u00e1ssicos;."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, documentadas na vers\u00e3o mais recente do plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, adotadas antes do arranque da atividade, se for caso disso.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.4","transition_enabling":null},{"text":"Pr\u00e1ticas normais mais recentes, aplicadas antes do arranque da atividade.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.4","transition_enabling":null},{"text":"Pr\u00e1ticas correspondentes a um sistema de gest\u00e3o que assegura a manuten\u00e7\u00e3o ou o refor\u00e7o a longo prazo dos n\u00edveis das reservas e dos sumidouros de carbono na \u00e1rea florestada, conforme a Diretiva (UE) 2018\/2001, artigo 29.\u00ba, n.\u00ba 7, al\u00ednea b).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.4","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.4","text":{"en":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","es":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","fr":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","pt-BR":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","pt-PT":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6.5","text":{"en":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","es":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","fr":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-BR":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-PT":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?"},"help":{"en":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","es":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","fr":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-BR":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-PT":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","es":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","fr":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-BR":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006","pt-PT":"Revis\u00e3o de 2019 \u00e0s Orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006"},"url":"https:\/\/www.ipcc-nggip.iges.or.jp\/public\/2019rf\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","es":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","fr":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","pt-BR":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","pt-PT":"O estatuto de floresta da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:"},"help":{"en":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","es":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","fr":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","pt-BR":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado","pt-PT":"\u00c1rea de dom\u00ednio florestal permanente - \u00c1rea florestal designada para ser conservada como floresta e cujo uso do solo n\u00e3o pode ser alterado"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","es":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","fr":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o de \u00c1rea de Dom\u00ednio Florestal Permanente"},"url":"https:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf"}],"options":[{"text":"A \u00e1rea est\u00e1 classificada como dom\u00ednio florestal permanente, conforme definido pela FAO.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"A \u00e1rea est\u00e1 classificada como \u00e1rea protegida.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"A \u00e1rea \u00e9 objeto de uma garantia legal ou contratual que salvaguarda a conserva\u00e7\u00e3o da floresta.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","es":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8.1","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","es":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139?"},"help":{"en":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","es":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","fr":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","pt-BR":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o","pt-PT":"As atividades florestais presentes no Regulamento Delegado 2021\/2139 s\u00e3o:\u003Cbr\u003E- Floresta\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E- Reabilita\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de florestas, incluindo a refloresta\u00e7\u00e3o e a regenera\u00e7\u00e3o natural da floresta na sequ\u00eancia de fen\u00f3menos extremos;\u003Cbr\u003E- Gest\u00e3o florestal;\u003Cbr\u003E- Silvicultura de conserva\u00e7\u00e3o"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9","text":{"en":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","es":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","fr":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-BR":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-PT":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, porque a atividade iniciou-se h\u00e1 menos de 2 anos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 10","action":"10","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9.1","text":{"en":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","es":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","fr":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-BR":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-PT":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, porque ainda n\u00e3o perfizeram 10 anos desde a primeira auditoria.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9.2","text":{"en":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","es":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","fr":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-BR":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-PT":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:"},"help":{"en":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","es":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","fr":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-BR":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-PT":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Autoridades nacionais competentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio para a pergunta 10","action":"10","transition_enabling":null},{"text":"Organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9.3","text":{"en":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","es":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","fr":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-BR":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-PT":"Existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10","text":{"en":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","es":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","fr":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","pt-BR":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?","pt-PT":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.1","text":{"en":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","es":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","fr":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-BR":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-PT":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Da \u00e1rea de aprovisionamento florestal, conforme definido na Diretiva (UE) 2018\/2001, art.\u00ba 2.\u00ba, ponto 30","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"De um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e em que o grupo mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]