[{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"1","text":{"en":"Cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","es":"Cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","fr":"Cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","pt-BR":"Cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","pt-PT":"Cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel uma vez que n\u00e3o est\u00e1 em causa uma dessas zonas","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"2","text":{"en":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","es":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","fr":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","pt-BR":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","pt-PT":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Gest\u00e3o Florestal","activity_code":"1.3","activity_description":"Gest\u00e3o florestal, conforme definido na legisla\u00e7\u00e3o nacional. Caso a legisla\u00e7\u00e3o nacional n\u00e3o contenha tal defini\u00e7\u00e3o, por \u00abgest\u00e3o florestal\u00bb entende-se qualquer atividade econ\u00f3mica resultante de um sistema aplic\u00e1vel a uma floresta, que influencia as fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, econ\u00f3micas ou sociais dessa mesma floresta. A gest\u00e3o florestal n\u00e3o implica qualquer altera\u00e7\u00e3o do uso do solo e \u00e9 desenvolvida em terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO ( 39 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006. As atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, 02.20 \u2013 explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto madeira, e 02.40 \u2013servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(39) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf)","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"3","text":{"en":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","es":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","fr":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","pt-BR":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","pt-PT":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade Alinhada com a Taxonomia. Fim do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]