[{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","es":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","fr":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-BR":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-PT":"A \u00e1rea \u00e9 abrangida por um plano de recupera\u00e7\u00e3o de acordo com os princ\u00edpios e as orienta\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?"},"help":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","es":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","fr":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes.","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - tratado internacional que tem como objetivo a conserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de zonas h\u00famidas, incluindo p\u00e2ntanos, manguezais e lagos. \u003Cbr\u003EA Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16, fornece orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o de zonas \u00famidas degradadas ou destru\u00eddas, de entre os quais: \u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o das causas da degrada\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo atividades humanas, mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, desastres naturais ou outras causas;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos claros para a recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es naturais, as necessidades locais e as prioridades globais;\u003Cbr\u003E(iii) Desenvolvimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, incluindo a reabilita\u00e7\u00e3o da hidrologia, a gest\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, a recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies nativas e a gest\u00e3o de riscos;\u003Cbr\u003E(iv) Envolvimento das comunidades locais e outras partes interessadas na recupera\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a partilha de conhecimento e experi\u00eancias, e o fortalecimento da capacidade local para a gest\u00e3o de zonas \u00famidas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoriza\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida, incluindo a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias com base nos resultados;\u003Cbr\u003E(vii) Integra\u00e7\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o da zona \u00famida em pol\u00edticas e planos de desenvolvimento mais amplos, a fim de garantir a sustentabilidade a longo prazo da zona \u00famida e dos ecossistemas adjacentes."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","es":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","fr":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Princ\u00edpios e orienta\u00e7\u00f5es para a recupera\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas, adotados atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o VIII.16 (2002) da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar\n"},"url":"..\/..\/..\/..\/..\/..\/Downloads\/guide-restoration.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","es":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","fr":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","pt-BR":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?","pt-PT":"Caso a \u00e1rea j\u00e1 tenha sido classificada como zona h\u00famida, na sequ\u00eancia da atividade de repara\u00e7\u00e3o, a referida \u00e1rea encontra-se abrangida por um plano de gest\u00e3o das zonas h\u00famidas em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas?"},"help":{"en":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","es":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","fr":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","pt-BR":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas.","pt-PT":"Resolu\u00e7\u00e3o VIII\/14 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - fornece orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o de zonas h\u00famidas,  baseadas em seis etapas:\u003Cbr\u003E(i) Prepara\u00e7\u00e3o: identificar as partes interessadas, estabelecer objetivos claros, definir limites geogr\u00e1ficos e avaliar os recursos necess\u00e1rios para a gest\u00e3o da zona h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Caracteriza\u00e7\u00e3o: recolher informa\u00e7\u00f5es sobre a zona \u00famida em quest\u00e3o, incluindo suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas, biol\u00f3gicas e socioecon\u00f4micas;\u003Cbr\u003E(iii) Avalia\u00e7\u00e3o: avaliar os impactos das atividades humanas na zona \u00famida e entender como elas afetam a sua biodiversidade e fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas;\u003Cbr\u003E(iv) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e estrat\u00e9gias: Com base nas informa\u00e7\u00f5es reconhidas nas fases anteriores,  definir objetivos claros e espec\u00edficos para a gest\u00e3o da zona h\u00famida, incluindo a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel dos recursos naturais, gest\u00e3o de riscos e adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas;\u003Cbr\u003E(v) Implementa\u00e7\u00e3o: as medidas de gest\u00e3o definidas devem ser implementadas, mediante a cria\u00e7\u00e3o de programas de monitoriza\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o de pessoal, divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e envolvimento das partes interessadas;\u003Cbr\u003E(vi) Monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o: avaliar regularmente o desempenho do plano de gest\u00e3o e a efic\u00e1cia das medidas de gest\u00e3o implementadas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","es":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","fr":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","pt-BR":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas","pt-PT":"Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar (2002) \u2013 Resolu\u00e7\u00e3o VIII.14 \u2013 Novas orienta\u00e7\u00f5es para o planeamento da gest\u00e3o dos s\u00edtios Ramsar e de outras zonas h\u00famidas"},"url":"..\/..\/..\/..\/..\/..\/Downloads\/key_res_viii_14_e.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","es":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","fr":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","pt-BR":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?","pt-PT":"Caso a zona seja uma turfeira, o plano de recupera\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es constantes da Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar?"},"help":{"en":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","es":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","fr":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","pt-BR":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo.","pt-PT":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar - estabelece recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os planos de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas h\u00famidas degradadas ou amea\u00e7adas, de entre as quais:\u003Cbr\u003E(i) Identifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea h\u00famida;\u003Cbr\u003E(ii) Defini\u00e7\u00e3o de objetivos e metas claras, baseadas nas necessidades ecol\u00f3gicas da \u00e1rea h\u00famida em quest\u00e3o;\u003Cbr\u003E(iii) Participa\u00e7\u00e3o das comunidades locais na elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do plano de recupera\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E(iv) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o a complexidade dos ecossistemas das \u00e1reas h\u00famidas e adotar abordagens ecossist\u00eamicas, integrando a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da biodiversidade, do solo e da \u00e1gua.\u003Cbr\u003E(v) Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o regular dos resultados do plano de recupera\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(vi) O plano de recupera\u00e7\u00e3o deve contar com um financiamento adequado e sustent\u00e1vel para sua implementa\u00e7\u00e3o a longo prazo."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","es":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","fr":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","pt-BR":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar","pt-PT":"Resolu\u00e7\u00e3o XIII\/13 da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar"},"url":"https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/xiii.13_peatland_restoration_e.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","es":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","fr":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","pt-BR":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?","pt-PT":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o tem em devida conta as condi\u00e7\u00f5es hidrol\u00f3gicas e pedol\u00f3gicas locais, incluindo as din\u00e2micas de satura\u00e7\u00e3o dos solos e a mudan\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es aer\u00f3bias e anaer\u00f3bias?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.4","text":{"en":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","es":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","fr":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-BR":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-PT":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o abrange todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o das zonas h\u00famidas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.5","text":{"en":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","es":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","fr":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-BR":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-PT":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o prev\u00ea medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es nele contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","es":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","fr":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-BR":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?","pt-PT":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos mostra que o saldo l\u00edquido das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE geradas ao longo de um per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade \u00e9 inferior a um valor de refer\u00eancia, correspondente ao saldo das emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es de GEE num per\u00edodo de 30 anos a contar do arranque da atividade, associado \u00e0s pr\u00e1ticas que teriam normalmente sido adotadas na zona em causa na aus\u00eancia dessa atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para o cen\u00e1rio de refer\u00eancia, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos?","es":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para o cen\u00e1rio de refer\u00eancia, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos?","fr":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para o cen\u00e1rio de refer\u00eancia, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos?","pt-BR":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para o cen\u00e1rio de refer\u00eancia, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos?","pt-PT":"O saldo m\u00e9dio l\u00edquido estimado dos GEE gerados pela atividade a longo prazo \u00e9 inferior ao saldo m\u00e9dio dos GEE a longo prazo estimados para o cen\u00e1rio de refer\u00eancia, sendo que por \u00ablongo prazo\u00bb se entende um per\u00edodo de 100 anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","es":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","fr":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-BR":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-PT":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?"},"help":{"en":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","es":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","fr":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-BR":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-PT":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","es":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","fr":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","pt-BR":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","pt-PT":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)"},"url":"https:\/\/www.ipcc-nggip.iges.or.jp\/public\/2019rf\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.1","text":{"en":"Se a defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas usada nessa an\u00e1lise for diferente da defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas constante do invent\u00e1rio nacional de GEE, a an\u00e1lise inclui a identifica\u00e7\u00e3o das diferentes categorias de uso dos solos na \u00e1rea em causa?","es":"Se a defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas usada nessa an\u00e1lise for diferente da defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas constante do invent\u00e1rio nacional de GEE, a an\u00e1lise inclui a identifica\u00e7\u00e3o das diferentes categorias de uso dos solos na \u00e1rea em causa?","fr":"Se a defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas usada nessa an\u00e1lise for diferente da defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas constante do invent\u00e1rio nacional de GEE, a an\u00e1lise inclui a identifica\u00e7\u00e3o das diferentes categorias de uso dos solos na \u00e1rea em causa?","pt-BR":"Se a defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas usada nessa an\u00e1lise for diferente da defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas constante do invent\u00e1rio nacional de GEE, a an\u00e1lise inclui a identifica\u00e7\u00e3o das diferentes categorias de uso dos solos na \u00e1rea em causa?","pt-PT":"Se a defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas usada nessa an\u00e1lise for diferente da defini\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas constante do invent\u00e1rio nacional de GEE, a an\u00e1lise inclui a identifica\u00e7\u00e3o das diferentes categorias de uso dos solos na \u00e1rea em causa?"},"help":{"en":"O invent\u00e1rio nacional de GEE \u00e9 submetido anualmente por cada um dos Estados-Membros no \u00e2mbito dos compromissoes comunit\u00e1rios e internacionais assumidos, pelo que a defini\u00e7\u00e3o de zona h\u00famida varia de pa\u00eds para pa\u00eds. ","es":"O invent\u00e1rio nacional de GEE \u00e9 submetido anualmente por cada um dos Estados-Membros no \u00e2mbito dos compromissoes comunit\u00e1rios e internacionais assumidos, pelo que a defini\u00e7\u00e3o de zona h\u00famida varia de pa\u00eds para pa\u00eds. ","fr":"O invent\u00e1rio nacional de GEE \u00e9 submetido anualmente por cada um dos Estados-Membros no \u00e2mbito dos compromissoes comunit\u00e1rios e internacionais assumidos, pelo que a defini\u00e7\u00e3o de zona h\u00famida varia de pa\u00eds para pa\u00eds. ","pt-BR":"O invent\u00e1rio nacional de GEE \u00e9 submetido anualmente por cada um dos Estados-Membros no \u00e2mbito dos compromissoes comunit\u00e1rios e internacionais assumidos, pelo que a defini\u00e7\u00e3o de zona h\u00famida varia de pa\u00eds para pa\u00eds. ","pt-PT":"O invent\u00e1rio nacional de GEE \u00e9 submetido anualmente por cada um dos Estados-Membros no \u00e2mbito dos compromissoes comunit\u00e1rios e internacionais assumidos, pelo que a defini\u00e7\u00e3o de zona h\u00famida varia de pa\u00eds para pa\u00eds. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.2","text":{"en":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos (i) baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, (ii) abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, (iii) baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores e (iv) inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas?","es":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos (i) baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, (ii) abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, (iii) baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores e (iv) inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas?","fr":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos (i) baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, (ii) abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, (iii) baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores e (iv) inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas?","pt-BR":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos (i) baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, (ii) abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, (iii) baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores e (iv) inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas?","pt-PT":"A an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos (i) baseia-se em informa\u00e7\u00f5es transparentes, exatas, coerentes, completas e compar\u00e1veis, (ii) abrange todos os reservat\u00f3rios de carbono afetados pela atividade, incluindo a biomassa a\u00e9rea, a biomassa subterr\u00e2nea, a madeira de \u00e1rvores mortas, a folhada e a terra, (iii) baseia-se nos pressupostos de c\u00e1lculo mais conservadores e (iv) inclui a pondera\u00e7\u00e3o devida dos riscos de n\u00e3o perman\u00eancia e de invers\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o do carbono, bem como dos riscos de satura\u00e7\u00e3o e de fugas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4.3","text":{"en":"No caso das zonas h\u00famidas costeiras, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos tem em conta as proje\u00e7\u00f5es da subida relativa esperada do n\u00edvel do mar e o potencial de migra\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","es":"No caso das zonas h\u00famidas costeiras, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos tem em conta as proje\u00e7\u00f5es da subida relativa esperada do n\u00edvel do mar e o potencial de migra\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","fr":"No caso das zonas h\u00famidas costeiras, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos tem em conta as proje\u00e7\u00f5es da subida relativa esperada do n\u00edvel do mar e o potencial de migra\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-BR":"No caso das zonas h\u00famidas costeiras, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos tem em conta as proje\u00e7\u00f5es da subida relativa esperada do n\u00edvel do mar e o potencial de migra\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?","pt-PT":"No caso das zonas h\u00famidas costeiras, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos tem em conta as proje\u00e7\u00f5es da subida relativa esperada do n\u00edvel do mar e o potencial de migra\u00e7\u00e3o das zonas h\u00famidas?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:","es":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:","fr":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:","pt-BR":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:","pt-PT":"As pr\u00e1ticas normais levadas a cabo na atividade, incluindo as pr\u00e1ticas de abate, correspondem a:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Pr\u00e1ticas de gest\u00e3o documentadas antes do arranque da atividade, se for caso disso.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"Pr\u00e1ticas normais mais recentes, aplicadas antes do arranque da atividade.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","es":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","fr":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","pt-BR":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?","pt-PT":"O grau de resolu\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise \u00e9 proporcionado \u00e0 dimens\u00e3o da \u00e1rea em causa, sendo usados valores espec\u00edficos dessa \u00e1rea?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","es":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","fr":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-BR":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?","pt-PT":"Quando existem emiss\u00f5es e remo\u00e7\u00f5es que se devem a perturba\u00e7\u00f5es naturais, como pragas e surtos de doen\u00e7as, e aos danos causados por inc\u00eandios florestais, vendavais ou tempestades, que afetam a zona e s\u00e3o a causa do mau desempenho, a an\u00e1lise dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos \u00e9 coerente com a revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa?"},"help":{"en":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","es":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","fr":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-BR":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores.","pt-PT":"Revis\u00e3o das orienta\u00e7\u00f5es de PIAC de 2006 - Exigem, em suma, a utiliza\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos baseados nos mais recentes m\u00e9todos de c\u00e1lculo de estimativa de emiss\u00f5es de GEEs, com base em par\u00e2metros associados \u00e0s taxas de emiss\u00e3o. No caso do uso de Terra para planta\u00e7\u00e3o deve ser tida em conta a subtra\u00e7\u00e3o em as entradas e sa\u00eddas de (neste caso) \u00e1rvores."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","es":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","fr":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","pt-BR":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)","pt-PT":"Revis\u00e3o de 2019 das orienta\u00e7\u00f5es do PIAC de 2006 para os invent\u00e1rios nacionais de gases com efeito de estufa (vers\u00e3o de 4.6.2021)"},"url":"https:\/\/www.ipcc-nggip.iges.or.jp\/public\/2019rf\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, o estatuto de zona h\u00famida da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","es":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, o estatuto de zona h\u00famida da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","fr":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, o estatuto de zona h\u00famida da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","pt-BR":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, o estatuto de zona h\u00famida da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:","pt-PT":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o nacional, o estatuto de zona h\u00famida da \u00e1rea em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 garantido atrav\u00e9s de uma das seguintes medidas:"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"A \u00e1rea \u00e9 designada para ser conservada como zona h\u00famida e o seu uso do solo n\u00e3o pode ser alterado.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"A \u00e1rea est\u00e1 classificada como \u00e1rea protegida.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"A \u00e1rea \u00e9 objeto de uma garantia legal ou contratual que salvaguarda a conserva\u00e7\u00e3o da zona h\u00famida.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de recupera\u00e7\u00e3o, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","es":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de recupera\u00e7\u00e3o, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de recupera\u00e7\u00e3o, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de recupera\u00e7\u00e3o, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a que as futuras atualiza\u00e7\u00f5es do plano de recupera\u00e7\u00e3o, para al\u00e9m da atividade que \u00e9 financiada, continuem a procurar obter benef\u00edcios clim\u00e1ticos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"9.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"9.1","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental definidas no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139)?","es":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental definidas no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139)?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental definidas no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139)?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental definidas no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139)?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos comprometem-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da realiza\u00e7\u00e3o de uma atividade correspondente a uma das atividades de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental definidas no Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139)?"},"help":{"en":"O Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 considera apenas a recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas como atividade de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental. Neste sentido, o crit\u00e9rio pode considera-se cumprido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: \u003Cbr\u003E(i) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de apenas uma zona h\u00famida, o operador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante de altera\u00e7\u00f5es ao plano de recupera\u00e7\u00e3o da zona objeto de redu\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(ii) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de mais do que uma zona h\u00famida, o orerador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da recupera\u00e7\u00e3o de uma zona h\u00famida distinta da zona objeto da redu\u00e7\u00e3o.","es":"O Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 considera apenas a recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas como atividade de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental. Neste sentido, o crit\u00e9rio pode considera-se cumprido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: \u003Cbr\u003E(i) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de apenas uma zona h\u00famida, o operador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante de altera\u00e7\u00f5es ao plano de recupera\u00e7\u00e3o da zona objeto de redu\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(ii) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de mais do que uma zona h\u00famida, o orerador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da recupera\u00e7\u00e3o de uma zona h\u00famida distinta da zona objeto da redu\u00e7\u00e3o.","fr":"O Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 considera apenas a recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas como atividade de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental. Neste sentido, o crit\u00e9rio pode considera-se cumprido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: \u003Cbr\u003E(i) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de apenas uma zona h\u00famida, o operador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante de altera\u00e7\u00f5es ao plano de recupera\u00e7\u00e3o da zona objeto de redu\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(ii) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de mais do que uma zona h\u00famida, o orerador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da recupera\u00e7\u00e3o de uma zona h\u00famida distinta da zona objeto da redu\u00e7\u00e3o.","pt-BR":"O Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 considera apenas a recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas como atividade de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental. Neste sentido, o crit\u00e9rio pode considera-se cumprido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: \u003Cbr\u003E(i) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de apenas uma zona h\u00famida, o operador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante de altera\u00e7\u00f5es ao plano de recupera\u00e7\u00e3o da zona objeto de redu\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(ii) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de mais do que uma zona h\u00famida, o orerador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da recupera\u00e7\u00e3o de uma zona h\u00famida distinta da zona objeto da redu\u00e7\u00e3o.","pt-PT":"O Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 considera apenas a recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas como atividade de prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o ambiental. Neste sentido, o crit\u00e9rio pode considera-se cumprido nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: \u003Cbr\u003E(i) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de apenas uma zona h\u00famida, o operador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante de altera\u00e7\u00f5es ao plano de recupera\u00e7\u00e3o da zona objeto de redu\u00e7\u00e3o;\u003Cbr\u003E(ii) caso exer\u00e7a a atividade de recupera\u00e7\u00e3o de mais do que uma zona h\u00famida, o orerador econ\u00f3mico compromete-se a compensar qualquer redu\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios clim\u00e1ticos com um benef\u00edcio clim\u00e1tico equivalente resultante da recupera\u00e7\u00e3o de uma zona h\u00famida distinta da zona objeto da redu\u00e7\u00e3o."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10","text":{"en":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","es":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","fr":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-BR":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-PT":"Foi efetuada auditoria para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios n\u00e3o prejudica significativamente ao final de 2 anos a contar do arranque da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica (a atividade iniciou-se h\u00e1 menos de 2 anos).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 11","action":"11","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.1","text":{"en":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","es":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","fr":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-BR":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-PT":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica (ainda n\u00e3o perfizeram 10 anos desde a primeira auditoria).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.2","text":{"en":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","es":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","fr":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-BR":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-PT":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:"},"help":{"en":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","es":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","fr":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-BR":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-PT":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Autoridades nacionais competentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.3","transition_enabling":null},{"text":"Organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"10.3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"10.3","text":{"en":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","es":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","fr":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-BR":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-PT":"Caso a auditoria tenha sido efetuada por organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente), existe conflito de interesses em rela\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio ou financiador?  O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o se aplica (a auditoria n\u00e3o foi efetuada por oganismo de certifica\u00e7\u00e3o).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"11","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"11","text":{"en":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","es":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","fr":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","pt-BR":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","pt-PT":"A satisfa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios para determinar um \u00abcontributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\u00bb e dos crit\u00e9rios \u00abn\u00e3o prejuficar significativamente\u00bb foi verificada ao n\u00edvel de um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e que o grupo de empresas mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]