[{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","es":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","fr":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","pt-BR":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?","pt-PT":"Foram adotadas solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas (\u00absolu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o\u00bb) que reduzem substancialmente os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima?"},"help":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","es":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","fr":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas em causa devem resultar das conclus\u00f5es de um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","es":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","fr":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","pt-BR":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?","pt-PT":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes do Anexo II do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 e tendo em conta os riscos descritos no Anexo A?"},"help":{"en":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","es":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","fr":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-BR":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-PT":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=EN"},{"text":{"en":"Relat\u00f3rios IPCC","es":"Relat\u00f3rios IPCC","fr":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-BR":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-PT":"Relat\u00f3rios IPCC"},"url":"https:\/\/www.ipcc.ch\/reports\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o adotadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios:\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Promo\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;\u003Cbr\u003E-  Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Monitoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o com base em indicadores predefinidos e aplica\u00e7\u00e3o de medidas corretivas em caso de incumprimento de metas;\u003Cbr\u003E- Satisfa\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para o cumprimento do princ\u00edpio NPS da atividade que as solu\u00e7\u00f5es f\u00edsicas possam configurar;"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Atividades ligadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o do ambiente","activity":"Recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas","activity_code":"2.1","activity_description":"A recupera\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas remete para as atividades econ\u00f3micas que promovem o retorno das zonas h\u00famidas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es originais e para as atividades econ\u00f3micas que refor\u00e7am as fun\u00e7\u00f5es das zonas h\u00famidas sem necessariamente promover um retorno \u00e0s condi\u00e7\u00f5es anteriores a perturba\u00e7\u00f5es, em que por \u00abzonas h\u00famidas\u00bb se\nentende os terrenos que correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o internacional de \u00abzona h\u00famida\u00bb ( 64 ) ou de \u00abturfeira\u00bb ( 65 ) esta belecida na Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar) ( 66 ). As zonas em causa correspondem \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abzonas h\u00famidas\u00bb da Uni\u00e3o, estabelecida na Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb ( 67 ).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria n\u00e3o t\u00eam atribu\u00eddos c\u00f3digos NACE espec\u00edficos previstos na nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006, mas pertencem \u00e0 categoria 6 da Classifica\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica das Atividades de Prote\u00e7\u00e3o do Ambiente (CEPA) estabelecida pelo Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho ( 68 ).\n\n( 64 ) As zonas h\u00famidas incluem uma grande variedade de habitats interiores, como p\u00e2ntanos, pastagens h\u00famidas e turfeiras, plan\u00edcies aluviais, rios e lagos, e de zonas costeiras como sapais, mangais, terrenos intermareais e pradarias de ervas marinhas, recifes de coral e outras zonas marinhas at\u00e9 seis metros de profundidade m\u00e1xima na mar\u00e9 baixa, bem como de zonas h\u00famidas criadas pelo homem, como barragens, albufeiras, arrozais, reservat\u00f3rios e lagoas para tratamento de \u00e1guas residuais. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar sobre Zonas H\u00famidas, 7.a ed. (antigo Manual sobre a Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar), Secretariado da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar, Gland, Su\u00ed\u00e7a.\n\n( 65 ) As turfeiras s\u00e3o ecossistemas com terra turfosa. A turfa \u00e9 constitu\u00edda por, no m\u00ednimo, 30 % de res\u00edduos de vegetais mortos, parcialmente decompostos, que se acumularam in situ em terras saturadas de \u00e1gua e frequentemente \u00e1cidas. Resolu\u00e7\u00e3o XIII.12 Guidance on identifying peatlands as Wetlands of International Importance (Ramsar Sites) for global climate change regulation as an additional argument to existing Ramsar criteria [Orienta\u00e7\u00f5es para a identifica\u00e7\u00e3o das turfeiras como zonas h\u00famidas de import\u00e2ncia internacional (s\u00edtios Ramsar), tendo em vista a regula\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas a n\u00edvel mundial, enquanto argumento adicional aos crit\u00e9rios de Ramsar em vigor], Conven\u00e7\u00e3o Ramsar adotada em 21-29 de outubro de 2018.\n\n( 66 ) Conven\u00e7\u00e3o sobre Zonas H\u00famidas de Import\u00e2ncia Internacional, especialmente como Habitat de Aves Aqu\u00e1ticas (vers\u00e3o de 4.6.2021: https:\/\/www.ramsar.org\/sites\/default\/files\/documents\/library\/current_convention_text_e.pdf).\n\n( 67 ) Comunica\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o ao Conselho e ao Parlamento Europeu, de 29 de maio de 1995, \u00abUtiliza\u00e7\u00e3o racional e conserva\u00e7\u00e3o de zonas h\u00famidas\u00bb [COM(95) 189 final].\n\n( 68 ) Regulamento (UE) n. o 691\/2011 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 6 de julho de 2011, relativo \u00e0s contas econ\u00f3micas europeias do ambiente (JO L 192 de 22.7.2011, p. 1).","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","es":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","fr":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos demonstram, por meio de uma avalia\u00e7\u00e3o dos riscos clim\u00e1ticos, presentes e futuros, que inclua a incerteza e se baseie em dados s\u00f3lidos, que a atividade proporciona uma tecnologia, produto, servi\u00e7o, informa\u00e7\u00e3o ou pr\u00e1tica, ou promove a sua utiliza\u00e7\u00e3o com o objetivo de:"},"help":{"en":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Neste caso, a atividade pode ser considerada uma atividade capacitante na ace\u00e7\u00e3o do Regulamento (UE) 2020\/852, artigo 11.\u00ba, n.\u00ba 1, al\u00ednea b).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/852 - Regulamento da Taxonomia. Relativo ao estabelecimento de um regime para a promo\u00e7\u00e3o do investimento sustent\u00e1vel.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades capacitantes - Atividades que contribuem substancialmente para um ou mais dos objetivos ambientais previstos pela Taxonomia Europeia ao o potenciar de forma direta que outras atividades contribuam substancialmente para um ou mais desses objetivos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAssim, uma atividade pode contribuir susbtancialmente para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas apesar de n\u00e3o implementar solu\u00e7\u00f5es que reduzam substancialmente o risco de efeitos negativos do clima atual, caso contribua para proporcionar a exist\u00eancia dessas solu\u00e7\u00f5es. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2020\/852","es":"Regulamento (EU) 2020\/852","fr":"Regulamento (EU) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (EU) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (EU) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"}],"options":[{"text":"Aumentar o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, dos ativos e de outras atividades econ\u00f3micas","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das clim\u00e1ticas\n\nAtividade capacitante","action":"Alinhada","transition_enabling":"C"},{"text":"Contribuir para os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e de outras atividades econ\u00f3micas","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das clim\u00e1ticas\n\nAtividade capacitante","action":"Alinhada","transition_enabling":"C"},{"text":"Nenhum dos anteriores","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS a mitiga\u00e7\u00e3o das clim\u00e1ticas\n\nAtividade que contribui substancialmente, mas que n\u00e3o \u00e9 capacitante","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]