[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","es":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a reutiliza\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias e de componentes reutilizados em produtos transformados?"},"help":{"en":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","es":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","fr":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-BR":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-PT":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","es":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a conce\u00e7\u00e3o de produtos transformados com elevada durabilidade, reciclabilidade, facilidade de desmontagem e adaptabilidade?"},"help":{"en":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","es":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","fr":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-BR":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-PT":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem uma gest\u00e3o de res\u00edduos que d\u00e1 prioridade \u00e0 reciclagem em detrimento da elimina\u00e7\u00e3o, no processo de fabrico?","es":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem uma gest\u00e3o de res\u00edduos que d\u00e1 prioridade \u00e0 reciclagem em detrimento da elimina\u00e7\u00e3o, no processo de fabrico?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem uma gest\u00e3o de res\u00edduos que d\u00e1 prioridade \u00e0 reciclagem em detrimento da elimina\u00e7\u00e3o, no processo de fabrico?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem uma gest\u00e3o de res\u00edduos que d\u00e1 prioridade \u00e0 reciclagem em detrimento da elimina\u00e7\u00e3o, no processo de fabrico?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem uma gest\u00e3o de res\u00edduos que d\u00e1 prioridade \u00e0 reciclagem em detrimento da elimina\u00e7\u00e3o, no processo de fabrico?"},"help":{"en":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","es":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","fr":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-BR":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-PT":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de tecnologias hipocarb\u00f3nicas para transportes","activity_code":"3.3","activity_description":"Fabrico, repara\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, reconvers\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, material circulante e embar\nca\u00e7\u00f5es para transportes hipocarb\u00f3nicos.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.29.1, C.30.1, C.30.2, C.30.9, C.33.15 e C.33.17 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas\nestabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"4","text":{"en":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","es":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","fr":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","pt-BR":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?","pt-PT":"Os operadores econ\u00f3micos avaliam a disponibilidade e, se poss\u00edvel, aplicam t\u00e9cnicas que promovem a a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre subst\u00e2ncias que suscitam preocupa\u00e7\u00e3o ao longo do ciclo de vida dos produtos transformados e rastreabilidade dessas subst\u00e2ncias?"},"help":{"en":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","es":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","fr":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-BR":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa","pt-PT":"Caso tenha sido avaliada a possibilidade, mas n\u00e3o tenha sido poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o a resposta deve ainda assim ser afirmativa"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]