[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A atividade incide no fabrico de: ","es":"A atividade incide no fabrico de: ","fr":"A atividade incide no fabrico de: ","pt-BR":"A atividade incide no fabrico de: ","pt-PT":"A atividade incide no fabrico de: "},"help":{"en":"A\u00e7o-carbono processado em forno de arco el\u00e9trico -  A\u00e7o com menos de 8 % de elementos de liga met\u00e1lica e com n\u00edveis de elementos estranhos que limitam a sua utiliza\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie, e quando nenhum dos crit\u00e9rios aplic\u00e1veis ao teor dos elementos\u003Cbr\u003Ede liga met\u00e1lica e \u00e0 qualidade do a\u00e7o de alta liga \u00e9 satisfeito.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA\u00e7o de alta liga processado em forno de arco el\u00e9trico - A\u00e7o com 8 % ou mais de elementos de liga met\u00e1licos ou utiliz\u00e1vel quando \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie. ","es":"A\u00e7o-carbono processado em forno de arco el\u00e9trico -  A\u00e7o com menos de 8 % de elementos de liga met\u00e1lica e com n\u00edveis de elementos estranhos que limitam a sua utiliza\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie, e quando nenhum dos crit\u00e9rios aplic\u00e1veis ao teor dos elementos\u003Cbr\u003Ede liga met\u00e1lica e \u00e0 qualidade do a\u00e7o de alta liga \u00e9 satisfeito.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA\u00e7o de alta liga processado em forno de arco el\u00e9trico - A\u00e7o com 8 % ou mais de elementos de liga met\u00e1licos ou utiliz\u00e1vel quando \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie. ","fr":"A\u00e7o-carbono processado em forno de arco el\u00e9trico -  A\u00e7o com menos de 8 % de elementos de liga met\u00e1lica e com n\u00edveis de elementos estranhos que limitam a sua utiliza\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie, e quando nenhum dos crit\u00e9rios aplic\u00e1veis ao teor dos elementos\u003Cbr\u003Ede liga met\u00e1lica e \u00e0 qualidade do a\u00e7o de alta liga \u00e9 satisfeito.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA\u00e7o de alta liga processado em forno de arco el\u00e9trico - A\u00e7o com 8 % ou mais de elementos de liga met\u00e1licos ou utiliz\u00e1vel quando \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie. ","pt-BR":"A\u00e7o-carbono processado em forno de arco el\u00e9trico -  A\u00e7o com menos de 8 % de elementos de liga met\u00e1lica e com n\u00edveis de elementos estranhos que limitam a sua utiliza\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie, e quando nenhum dos crit\u00e9rios aplic\u00e1veis ao teor dos elementos\u003Cbr\u003Ede liga met\u00e1lica e \u00e0 qualidade do a\u00e7o de alta liga \u00e9 satisfeito.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA\u00e7o de alta liga processado em forno de arco el\u00e9trico - A\u00e7o com 8 % ou mais de elementos de liga met\u00e1licos ou utiliz\u00e1vel quando \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie. ","pt-PT":"A\u00e7o-carbono processado em forno de arco el\u00e9trico -  A\u00e7o com menos de 8 % de elementos de liga met\u00e1lica e com n\u00edveis de elementos estranhos que limitam a sua utiliza\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie, e quando nenhum dos crit\u00e9rios aplic\u00e1veis ao teor dos elementos\u003Cbr\u003Ede liga met\u00e1lica e \u00e0 qualidade do a\u00e7o de alta liga \u00e9 satisfeito.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA\u00e7o de alta liga processado em forno de arco el\u00e9trico - A\u00e7o com 8 % ou mais de elementos de liga met\u00e1licos ou utiliz\u00e1vel quando \u00e9 necess\u00e1ria uma elevada processabilidade e qualidade da superf\u00edcie. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Ferro e a\u00e7o ","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"A\u00e7o processado em fornos el\u00e9tricos de arco que produzem a\u00e7o-carbono ou a\u00e7o de alta liga (conforme definido no Regulamento Delegado (UE) 2019\/331)","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 3","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhum dos produtos anteriores\/ Os produtos n\u00e3o cumprem as especifica\u00e7\u00f5es listadas","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331)  excedem as 1,331 tCO2e\/produto na fase de metal quente? ","es":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331)  excedem as 1,331 tCO2e\/produto na fase de metal quente? ","fr":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331)  excedem as 1,331 tCO2e\/produto na fase de metal quente? ","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331)  excedem as 1,331 tCO2e\/produto na fase de metal quente? ","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331)  excedem as 1,331 tCO2e\/produto na fase de metal quente? "},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,163 tCO2e\/produto na fase de min\u00e9rio sinterizado? ","es":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,163 tCO2e\/produto na fase de min\u00e9rio sinterizado? ","fr":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,163 tCO2e\/produto na fase de min\u00e9rio sinterizado? ","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,163 tCO2e\/produto na fase de min\u00e9rio sinterizado? ","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,163 tCO2e\/produto na fase de min\u00e9rio sinterizado? "},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 vertente de sinteriza\u0002\u00e7\u00e3o das unidades de processamento, \u00e0 igni\u00e7\u00e3o, \u00e0s unidades de prepara\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, \u00e0 unidade de crivagem a quente, \u00e0 unidade de arrefecimento da sinteriza\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de crivagem a frio e \u00e0 unidade de gera\u00e7\u00e3o de vapor. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 vertente de sinteriza\u0002\u00e7\u00e3o das unidades de processamento, \u00e0 igni\u00e7\u00e3o, \u00e0s unidades de prepara\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, \u00e0 unidade de crivagem a quente, \u00e0 unidade de arrefecimento da sinteriza\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de crivagem a frio e \u00e0 unidade de gera\u00e7\u00e3o de vapor. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 vertente de sinteriza\u0002\u00e7\u00e3o das unidades de processamento, \u00e0 igni\u00e7\u00e3o, \u00e0s unidades de prepara\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, \u00e0 unidade de crivagem a quente, \u00e0 unidade de arrefecimento da sinteriza\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de crivagem a frio e \u00e0 unidade de gera\u00e7\u00e3o de vapor. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 vertente de sinteriza\u0002\u00e7\u00e3o das unidades de processamento, \u00e0 igni\u00e7\u00e3o, \u00e0s unidades de prepara\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, \u00e0 unidade de crivagem a quente, \u00e0 unidade de arrefecimento da sinteriza\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de crivagem a frio e \u00e0 unidade de gera\u00e7\u00e3o de vapor. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0 vertente de sinteriza\u0002\u00e7\u00e3o das unidades de processamento, \u00e0 igni\u00e7\u00e3o, \u00e0s unidades de prepara\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima, \u00e0 unidade de crivagem a quente, \u00e0 unidade de arrefecimento da sinteriza\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de crivagem a frio e \u00e0 unidade de gera\u00e7\u00e3o de vapor. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0.144 tCO2e\/produto na fase de coque? ","es":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0.144 tCO2e\/produto na fase de coque? ","fr":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0.144 tCO2e\/produto na fase de coque? ","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0.144 tCO2e\/produto na fase de coque? ","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0.144 tCO2e\/produto na fase de coque? "},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos fornos de coque das \u003Cbr\u003Eunidades de processamento, \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o de H2S\/NH3, ao pr\u00e9-aquecimento do carv\u00e3o (descongelamento), ao extrator de g\u00e1s de coque, \u00e0 unidade de dessulfura\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de destila\u00e7\u00e3o, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao con\u0002trolo de press\u00e3o em baterias, ao tratamento biol\u00f3gico de \u00e1gua, ao aquecimento misto de subprodutos e ao separador de hidrog\u00e9nio. A limpeza do g\u00e1s de forno de coque est\u00e1 inclu\u00edda. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos fornos de coque das \u003Cbr\u003Eunidades de processamento, \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o de H2S\/NH3, ao pr\u00e9-aquecimento do carv\u00e3o (descongelamento), ao extrator de g\u00e1s de coque, \u00e0 unidade de dessulfura\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de destila\u00e7\u00e3o, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao con\u0002trolo de press\u00e3o em baterias, ao tratamento biol\u00f3gico de \u00e1gua, ao aquecimento misto de subprodutos e ao separador de hidrog\u00e9nio. A limpeza do g\u00e1s de forno de coque est\u00e1 inclu\u00edda. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos fornos de coque das \u003Cbr\u003Eunidades de processamento, \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o de H2S\/NH3, ao pr\u00e9-aquecimento do carv\u00e3o (descongelamento), ao extrator de g\u00e1s de coque, \u00e0 unidade de dessulfura\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de destila\u00e7\u00e3o, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao con\u0002trolo de press\u00e3o em baterias, ao tratamento biol\u00f3gico de \u00e1gua, ao aquecimento misto de subprodutos e ao separador de hidrog\u00e9nio. A limpeza do g\u00e1s de forno de coque est\u00e1 inclu\u00edda. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos fornos de coque das \u003Cbr\u003Eunidades de processamento, \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o de H2S\/NH3, ao pr\u00e9-aquecimento do carv\u00e3o (descongelamento), ao extrator de g\u00e1s de coque, \u00e0 unidade de dessulfura\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de destila\u00e7\u00e3o, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao con\u0002trolo de press\u00e3o em baterias, ao tratamento biol\u00f3gico de \u00e1gua, ao aquecimento misto de subprodutos e ao separador de hidrog\u00e9nio. A limpeza do g\u00e1s de forno de coque est\u00e1 inclu\u00edda. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos fornos de coque das \u003Cbr\u003Eunidades de processamento, \u00e0 incinera\u00e7\u00e3o de H2S\/NH3, ao pr\u00e9-aquecimento do carv\u00e3o (descongelamento), ao extrator de g\u00e1s de coque, \u00e0 unidade de dessulfura\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de destila\u00e7\u00e3o, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao con\u0002trolo de press\u00e3o em baterias, ao tratamento biol\u00f3gico de \u00e1gua, ao aquecimento misto de subprodutos e ao separador de hidrog\u00e9nio. A limpeza do g\u00e1s de forno de coque est\u00e1 inclu\u00edda. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Sim, mas est\u00e1 em causa coque de lenhite","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.3","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,299 tCO2e\/produto na fase de ferro fundido? ","es":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,299 tCO2e\/produto na fase de ferro fundido? ","fr":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,299 tCO2e\/produto na fase de ferro fundido? ","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,299 tCO2e\/produto na fase de ferro fundido? ","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,299 tCO2e\/produto na fase de ferro fundido? "},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s fases de processamento referentes \u00e0 unidade de fundi\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de vazamento, \u00e0 unidade principal e ao acabamento. \u003Cbr\u003EA fase de \u00abacabamento\u00bb refere-se a opera\u00e7\u00f5es como o rebarbamento, mas n\u00e3o a tratamentos gerais, o tratamentos t\u00e9rmicos ou a pinturas que n\u00e3o est\u00e3o abrangidas pelas fronteiras do sistema deste par\u00e2metro de refer\u00eancia. Para a determina\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es indiretas, s\u00f3 se toma em considera\u00e7\u00e3o o consumo de eletricidade de processos de fus\u00e3o dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s fases de processamento referentes \u00e0 unidade de fundi\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de vazamento, \u00e0 unidade principal e ao acabamento. \u003Cbr\u003EA fase de \u00abacabamento\u00bb refere-se a opera\u00e7\u00f5es como o rebarbamento, mas n\u00e3o a tratamentos gerais, o tratamentos t\u00e9rmicos ou a pinturas que n\u00e3o est\u00e3o abrangidas pelas fronteiras do sistema deste par\u00e2metro de refer\u00eancia. Para a determina\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es indiretas, s\u00f3 se toma em considera\u00e7\u00e3o o consumo de eletricidade de processos de fus\u00e3o dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s fases de processamento referentes \u00e0 unidade de fundi\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de vazamento, \u00e0 unidade principal e ao acabamento. \u003Cbr\u003EA fase de \u00abacabamento\u00bb refere-se a opera\u00e7\u00f5es como o rebarbamento, mas n\u00e3o a tratamentos gerais, o tratamentos t\u00e9rmicos ou a pinturas que n\u00e3o est\u00e3o abrangidas pelas fronteiras do sistema deste par\u00e2metro de refer\u00eancia. Para a determina\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es indiretas, s\u00f3 se toma em considera\u00e7\u00e3o o consumo de eletricidade de processos de fus\u00e3o dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s fases de processamento referentes \u00e0 unidade de fundi\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de vazamento, \u00e0 unidade principal e ao acabamento. \u003Cbr\u003EA fase de \u00abacabamento\u00bb refere-se a opera\u00e7\u00f5es como o rebarbamento, mas n\u00e3o a tratamentos gerais, o tratamentos t\u00e9rmicos ou a pinturas que n\u00e3o est\u00e3o abrangidas pelas fronteiras do sistema deste par\u00e2metro de refer\u00eancia. Para a determina\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es indiretas, s\u00f3 se toma em considera\u00e7\u00e3o o consumo de eletricidade de processos de fus\u00e3o dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s fases de processamento referentes \u00e0 unidade de fundi\u00e7\u00e3o, \u00e0 unidade de vazamento, \u00e0 unidade principal e ao acabamento. \u003Cbr\u003EA fase de \u00abacabamento\u00bb refere-se a opera\u00e7\u00f5es como o rebarbamento, mas n\u00e3o a tratamentos gerais, o tratamentos t\u00e9rmicos ou a pinturas que n\u00e3o est\u00e3o abrangidas pelas fronteiras do sistema deste par\u00e2metro de refer\u00eancia. Para a determina\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es indiretas, s\u00f3 se toma em considera\u00e7\u00e3o o consumo de eletricidade de processos de fus\u00e3o dentro das fronteiras do sistema. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.4","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,266 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o de alta liga processado em forno el\u00e9trico de arco? ","es":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,266 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o de alta liga processado em forno el\u00e9trico de arco? ","fr":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,266 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o de alta liga processado em forno el\u00e9trico de arco? ","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,266 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o de alta liga processado em forno el\u00e9trico de arco? ","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,266 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o de alta liga processado em forno el\u00e9trico de arco? "},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s unidades de processamento refe\u0002rentes aos fornos de arco el\u00e9trico, \u00e0 metalurgia se\u0002cund\u00e1ria, \u00e0 moldagem e ao corte, \u00e0 unidade p\u00f3s-combust\u00e3o, \u00e0 unidade de desempoeiramento, aos suportes para aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, ao fosso para arrefecimento lento, \u00e0 secagem \u003Cbr\u003Ede sucata e ao pr\u00e9-aquecimento de sucata. As unidades de processamento referentes ao conversor de \u003Cbr\u003EFeCr e ao armazenamento criog\u00e9nico de gases in\u0002dustriais n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas. Os processos de fus\u00e3o a jusante n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos. O consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s unidades de processamento refe\u0002rentes aos fornos de arco el\u00e9trico, \u00e0 metalurgia se\u0002cund\u00e1ria, \u00e0 moldagem e ao corte, \u00e0 unidade p\u00f3s-combust\u00e3o, \u00e0 unidade de desempoeiramento, aos suportes para aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, ao fosso para arrefecimento lento, \u00e0 secagem \u003Cbr\u003Ede sucata e ao pr\u00e9-aquecimento de sucata. As unidades de processamento referentes ao conversor de \u003Cbr\u003EFeCr e ao armazenamento criog\u00e9nico de gases in\u0002dustriais n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas. Os processos de fus\u00e3o a jusante n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos. O consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s unidades de processamento refe\u0002rentes aos fornos de arco el\u00e9trico, \u00e0 metalurgia se\u0002cund\u00e1ria, \u00e0 moldagem e ao corte, \u00e0 unidade p\u00f3s-combust\u00e3o, \u00e0 unidade de desempoeiramento, aos suportes para aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, ao fosso para arrefecimento lento, \u00e0 secagem \u003Cbr\u003Ede sucata e ao pr\u00e9-aquecimento de sucata. As unidades de processamento referentes ao conversor de \u003Cbr\u003EFeCr e ao armazenamento criog\u00e9nico de gases in\u0002dustriais n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas. Os processos de fus\u00e3o a jusante n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos. O consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s unidades de processamento refe\u0002rentes aos fornos de arco el\u00e9trico, \u00e0 metalurgia se\u0002cund\u00e1ria, \u00e0 moldagem e ao corte, \u00e0 unidade p\u00f3s-combust\u00e3o, \u00e0 unidade de desempoeiramento, aos suportes para aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, ao fosso para arrefecimento lento, \u00e0 secagem \u003Cbr\u003Ede sucata e ao pr\u00e9-aquecimento de sucata. As unidades de processamento referentes ao conversor de \u003Cbr\u003EFeCr e ao armazenamento criog\u00e9nico de gases in\u0002dustriais n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas. Os processos de fus\u00e3o a jusante n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos. O consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados \u00e0s unidades de processamento refe\u0002rentes aos fornos de arco el\u00e9trico, \u00e0 metalurgia se\u0002cund\u00e1ria, \u00e0 moldagem e ao corte, \u00e0 unidade p\u00f3s-combust\u00e3o, \u00e0 unidade de desempoeiramento, aos suportes para aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, ao fosso para arrefecimento lento, \u00e0 secagem \u003Cbr\u003Ede sucata e ao pr\u00e9-aquecimento de sucata. As unidades de processamento referentes ao conversor de \u003Cbr\u003EFeCr e ao armazenamento criog\u00e9nico de gases in\u0002dustriais n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas. Os processos de fus\u00e3o a jusante n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos. O consumo total de eletricidade dentro das fronteiras do sistema ser\u00e1 tomado em considera\u00e7\u00e3o para determinar as emiss\u00f5es indiretas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5","text":{"en":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,209 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o-carbono processado em forno el\u00e9trico de arco? ","es":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,209 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o-carbono processado em forno el\u00e9trico de arco? ","fr":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,209 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o-carbono processado em forno el\u00e9trico de arco? ","pt-BR":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,209 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o-carbono processado em forno el\u00e9trico de arco? ","pt-PT":"As emiss\u00f5es de GE, deduzidas da quantidade de emiss\u00f5es atribu\u00edda \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gases residuais (em conformidade com o anexo VII, ponto 10.1.5 al\u00ednea a) do Regulamento (UE) 2019\/331) excedem as 0,209 tCO2e\/produto na fase de a\u00e7o-carbono processado em forno el\u00e9trico de arco? "},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017.","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331 - Relativo \u00e0s regras transit\u00f3rias da Uni\u00e3o \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o harmonizada de licen\u00e7as de emiss\u00e3o a t\u00edtulo gratuito, estabelecendo regras para o c\u00e1lculo de emiss\u00f5es de GEE.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAs emiss\u00f5es de GEE devem ser calculadas de acordo com o Regulamento Delegado (UE) 2019\/331.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDevem ser inclu\u00eddos todos os processos direta ou indiretamente ligados aos altos-fornos das unidades de processamento, \u00e0s unidades de tratamento de metal quente, aos ventiladores de alto-forno, \u00e0s estufas de Cowper, aos conversores de oxig\u00e9nio, \u00e0s unidades metal\u00fargicas secund\u00e1rias, \u00e0s panelas de fundi\u00e7\u00e3o em v\u00e1cuo, \u00e0s unidades de moldagem (incluindo corte), \u00e0s unidades de tratamento de esc\u00f3rias, \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do leito de fus\u00e3o, \u00e0 unidade de tratamento de g\u00e1s de alto-forno, \u00e0s unidades de desempoeiramento, ao pr\u00e9-aquecimento da sucata, \u00e0 secagem de carv\u00e3o para ICP, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de recipientes, aos suportes para pr\u00e9-aquecimento de lingotes de vazamento, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido, \u00e0 unidade de tratamento de poeiras (fabrico de briquetes), \u00e0 unidade de tratamento de lamas (fabrico de briquetes), \u00e0 inje\u00e7\u00e3o de vapor em unidade de alto-forno, \u00e0 central de produ\u00e7\u00e3o de vapor, ao arrefecimento do g\u00e1s de conversor de oxig\u00e9rnio e a processos mistos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtribui\u00e7\u00e3o de emiss\u00f5es \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de gases residuais - Quantidade atribu\u00edda \u00e0 subsinstala\u00e7\u00e3o abrangida por um par\u00e2metro de refer\u00eancia relativo a produtos onde o g\u00e1s naturas \u00e9 produzido, calculado atrav\u00e9s da equa\u00e7\u00e3o 17.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores refletem o valor m\u00e9dio dos 10% de instala\u00e7\u00f5es mais eficientes em 2016 e 2017."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","es":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2019\/331"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R0331&from=de"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A sucata de a\u00e7o de entrada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o processado, \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- 70% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o de alta liga?\u003Cbr\u003E- 90% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o-carbono?","es":"A sucata de a\u00e7o de entrada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o processado, \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- 70% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o de alta liga?\u003Cbr\u003E- 90% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o-carbono?","fr":"A sucata de a\u00e7o de entrada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o processado, \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- 70% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o de alta liga?\u003Cbr\u003E- 90% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o-carbono?","pt-BR":"A sucata de a\u00e7o de entrada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o processado, \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- 70% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o de alta liga?\u003Cbr\u003E- 90% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o-carbono?","pt-PT":"A sucata de a\u00e7o de entrada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o processado, \u00e9 inferior a:\u003Cbr\u003E- 70% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o de alta liga?\u003Cbr\u003E- 90% no caso da produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o-carbono?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o","activity_code":"3.9","activity_description":"Produ\u00e7\u00e3o de ferro e de a\u00e7o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente\nC.24.10, C.24.20, C.24.31, C.24.32, C.24.33, C.24.34, C.24.51 e C.24.52 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das\natividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n.o 2, do\nRegulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","es":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","fr":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-BR":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?","pt-PT":"Quando  o CO2 que de outra forma, seria emitido durante o processo de fabrico, \u00e9 capturado para armazenamento subterr\u00e2neo, este CO2 \u00e9 transportado e armazenado no subsolo, em conformidade com os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos no Regulamento Delegado 2021\/2139 para as atividades 5.11 (Transporte de CO2) e 5.12 (Armazenamento geol\u00f3gico subterr\u00e2neo permanente de CO2)?"},"help":{"en":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais. ","es":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais. ","fr":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais. ","pt-BR":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais. ","pt-PT":"Nota Operativa: Op\u00e7\u00e3o de abertura do Question\u00e1rio das atividades 5.11 e 5.12 para conferir os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento Delegado (EU) 2021\/2139 - Completa o Regulamento da Taxonomia, estabelecendo os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o para determinar em que condi\u00e7\u00f5es uma atividade econ\u00f3mica \u00e9 qualificada como contribuindo substancialmente para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ou para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e estabelecer se essa atividade econ\u00f3mica n\u00e3o prejudica significativamente o cumprimento de nenhum dos outros objetivos ambientais. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","es":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","fr":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-BR":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 ","pt-PT":"Regulamento Delegado (EU) 2021\/2139 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, porque n\u00e3o existe captura de CO2 para armazenamento subterr\u00e2neo","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]