[{"sector":"Atividades de constru\u00e7\u00e3o e imobili\u00e1rias","activity":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de instrumentos e de dispositivos de medi\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios","activity_code":"7.5","activity_description":"Instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de instrumentos e de dispositivos de medi\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o e monitoriza\u00e7\u00e3o do desempenho energ\u00e9tico dos edif\u00edcios, consistindo numa das seguintes medidas:\na) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de term\u00f3statos de zona, sistemas de term\u00f3statos inteligentes e equipamentos sensores, incluindo o controlo de movimento e da luz diurna;\nb) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de sistemas de automatiza\u00e7\u00e3o e controlo de edif\u00edcios, sistemas de gest\u00e3o energ\u00e9tica de edif\u00edcios (SGEE), sistemas de controlo de ilumina\u00e7\u00e3o e sistemas de gest\u00e3o da energia (SGE);\nc) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de contadores inteligentes de g\u00e1s, calor, frio e eletricidade;\nd) instala\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de elementos de fachadas e de coberturas de edif\u00edcios com fun\u00e7\u00e3o de quebra-sol ou de controlo solar, incluindo os que apoiam o crescimento de vegeta\u00e7\u00e3o.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente F.42, F.43, M.71, C.16, C.17, C.22, C.23, C.25, C.27 e C.28 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"Os edif\u00edcios est\u00e3o afetos \u00e0 extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte ou produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]