[{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Qual a categoria do ve\u00edculo?","es":"Qual a categoria do ve\u00edculo?","fr":"Qual a categoria do ve\u00edculo?","pt-BR":"Qual a categoria do ve\u00edculo?","pt-PT":"Qual a categoria do ve\u00edculo?"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","es":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","fr":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","pt-BR":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","pt-PT":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","es":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","fr":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-BR":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-PT":"Regulamento (CE) 715\/2007 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32007R0715"}],"options":[{"text":"Categorias M1 e N1 abrangidas pelo Regulamento (CE) 715\/2007","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Categoria L","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para os crit\u00e9rios de NPS de transi\u00e7\u00e3o para a economia circular","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores NEDC, o valor de 95 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 147 gCO2\/km para a categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","es":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores NEDC, o valor de 95 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 147 gCO2\/km para a categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","fr":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores NEDC, o valor de 95 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 147 gCO2\/km para a categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","pt-BR":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores NEDC, o valor de 95 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 147 gCO2\/km para a categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","pt-PT":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores NEDC, o valor de 95 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 147 gCO2\/km para a categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o e a quest\u00e3o 3 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENEDC - Novo ciclo de condu\u00e7\u00e3o europeu\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores em quest\u00e3o encontram-se especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00bas 2 e 3 do Regulamento (EU) 2019\/631\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","es":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o e a quest\u00e3o 3 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENEDC - Novo ciclo de condu\u00e7\u00e3o europeu\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores em quest\u00e3o encontram-se especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00bas 2 e 3 do Regulamento (EU) 2019\/631\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","fr":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o e a quest\u00e3o 3 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENEDC - Novo ciclo de condu\u00e7\u00e3o europeu\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores em quest\u00e3o encontram-se especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00bas 2 e 3 do Regulamento (EU) 2019\/631\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o e a quest\u00e3o 3 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENEDC - Novo ciclo de condu\u00e7\u00e3o europeu\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores em quest\u00e3o encontram-se especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00bas 2 e 3 do Regulamento (EU) 2019\/631\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o e a quest\u00e3o 3 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ENEDC - Novo ciclo de condu\u00e7\u00e3o europeu\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOs valores em quest\u00e3o encontram-se especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00bas 2 e 3 do Regulamento (EU) 2019\/631\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/631","es":"Regulamento (EU) 2019\/631","fr":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/631"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32019R0631"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores WTLP a meta para a frota da Uni\u00e3o para 2021 de 115 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 182 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","es":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores WTLP a meta para a frota da Uni\u00e3o para 2021 de 115 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 182 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","fr":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores WTLP a meta para a frota da Uni\u00e3o para 2021 de 115 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 182 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","pt-BR":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores WTLP a meta para a frota da Uni\u00e3o para 2021 de 115 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 182 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)","pt-PT":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 da frota respeitam, relativamente aos valores WTLP a meta para a frota da Uni\u00e3o para 2021 de 115 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria M1 e de 182 gCO2\/km para os ve\u00edculos da categoria N1?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2024)"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  e a quest\u00e3o 2 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EWLTP - Ciclo de ensaio harmonizado a n\u00edvel mundial para ve\u00edculos ligeiros\u003Cbr\u003E","es":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  e a quest\u00e3o 2 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EWLTP - Ciclo de ensaio harmonizado a n\u00edvel mundial para ve\u00edculos ligeiros\u003Cbr\u003E","fr":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  e a quest\u00e3o 2 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EWLTP - Ciclo de ensaio harmonizado a n\u00edvel mundial para ve\u00edculos ligeiros\u003Cbr\u003E","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  e a quest\u00e3o 2 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EWLTP - Ciclo de ensaio harmonizado a n\u00edvel mundial para ve\u00edculos ligeiros\u003Cbr\u003E","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  e a quest\u00e3o 2 devem ser substitu\u00eddas pela a quest\u00e3o 4 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EWLTP - Ciclo de ensaio harmonizado a n\u00edvel mundial para ve\u00edculos ligeiros\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/631","es":"Regulamento (EU) 2019\/631","fr":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/631"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32019R0631"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 respeitam os valores-alvo especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento (EU) 2019\/631?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio obrigat\u00f3rio a partir de 1 de janeiro de 2025)","es":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 respeitam os valores-alvo especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento (EU) 2019\/631?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio obrigat\u00f3rio a partir de 1 de janeiro de 2025)","fr":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 respeitam os valores-alvo especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento (EU) 2019\/631?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio obrigat\u00f3rio a partir de 1 de janeiro de 2025)","pt-BR":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 respeitam os valores-alvo especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento (EU) 2019\/631?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio obrigat\u00f3rio a partir de 1 de janeiro de 2025)","pt-PT":"Os valores-alvo de emiss\u00e3o de CO2 respeitam os valores-alvo especificados no artigo 1.\u00ba, n.\u00ba 4 do Regulamento (EU) 2019\/631?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio obrigat\u00f3rio a partir de 1 de janeiro de 2025)"},"help":{"en":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  deve ser substituir a quest\u00e3o 2 e 3 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria M1 - Tem de existir um objetivo de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria N1 - Tem de existir um objetico de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021","es":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  deve ser substituir a quest\u00e3o 2 e 3 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria M1 - Tem de existir um objetivo de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria N1 - Tem de existir um objetico de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021","fr":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  deve ser substituir a quest\u00e3o 2 e 3 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria M1 - Tem de existir um objetivo de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria N1 - Tem de existir um objetico de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021","pt-BR":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  deve ser substituir a quest\u00e3o 2 e 3 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria M1 - Tem de existir um objetivo de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria N1 - Tem de existir um objetico de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021","pt-PT":"NOTA OPERATIVA: Esta quest\u00e3o  deve ser substituir a quest\u00e3o 2 e 3 a partir de 1\/01\/2025\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2019\/631 - Relativo \u00e0s normas de desempenho em mat\u00e9ria de emiss\u00f5es de CO2 dos autom\u00f3veis novos de passageiros e dos ve\u00edculos comerciais ligeiros novos\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria M1 - Tem de existir um objetivo de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EValor-alvo categoria N1 - Tem de existir um objetico de redu\u00e7\u00e3o igual a 15% do objetivo estabelecido para 2021"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/631","es":"Regulamento (EU) 2019\/631","fr":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/631","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/631"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32019R0631"}],"options":[{"text":"Sim ","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]