[{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"1","text":{"en":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","es":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","fr":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","es":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","fr":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","pt-BR":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","pt-PT":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","es":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","fr":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-BR":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-PT":"Regulamento (CE) 715\/2007 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32007R0715"}],"options":[{"text":"Categorias M1 e N1 abrangidas pelo Regulamento (CE) 715\/2007","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"Categoria L","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"2","text":{"en":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis, em pelo menos 85% da sua massa?","es":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis, em pelo menos 85% da sua massa?","fr":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis, em pelo menos 85% da sua massa?","pt-BR":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis, em pelo menos 85% da sua massa?","pt-PT":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis, em pelo menos 85% da sua massa?"},"help":{"en":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou recicl\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumpre os requisitos.","es":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou recicl\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumpre os requisitos.","fr":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou recicl\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumpre os requisitos.","pt-BR":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou recicl\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumpre os requisitos.","pt-PT":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou recicl\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumpre os requisitos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"3","text":{"en":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis, em pelo menos 95% da sua massa?","es":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis, em pelo menos 95% da sua massa?","fr":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis, em pelo menos 95% da sua massa?","pt-BR":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis, em pelo menos 95% da sua massa?","pt-PT":"Os ve\u00edculos s\u00e3o reutiliz\u00e1veis ou valoriz\u00e1veis, em pelo menos 95% da sua massa?"},"help":{"en":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumprem os requisitos.\u003Cbr\u003E","es":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumprem os requisitos.\u003Cbr\u003E","fr":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumprem os requisitos.\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumprem os requisitos.\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Para que os ve\u00edculos sejam considerados reutiliz\u00e1veis e\/ou valoriz\u00e1veis at\u00e9 95% em massa \u00e9 necess\u00e1rio que:\u003Cbr\u003E- O fabricante tenha entregue um formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o de dados devidamente preenchido, que inclua a lista dos materiais, acompanhado de uma lista dos componentes desmontados, bem como ao tratamento recomendado;\u003Cbr\u003E- O fabricante demonstre que os ve\u00edculos cumprem os requisitos.\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2005\/64\/CE","es":"Diretiva 2005\/64\/CE","fr":"Diretiva 2005\/64\/CE","pt-BR":"Diretiva 2005\/64\/CE","pt-PT":"Diretiva 2005\/64\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32005L0064&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Transi\u00e7\u00e3o para uma economia circular","id":"4","text":{"en":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","es":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","fr":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-BR":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?","pt-PT":"S\u00e3o aplicadas medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos, tanto na fase de utiliza\u00e7\u00e3o (manuten\u00e7\u00e3o) como no fim da vida \u00fatil da frota, de acordo com a hierarquia dos res\u00edduos?"},"help":{"en":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","es":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","fr":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","pt-BR":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas.","pt-PT":"Medidas de gest\u00e3o de res\u00edduos - Reutiliza\u00e7\u00e3o e reciclagem de baterias e de componentes eletr\u00f3nicos, especialmente das mat\u00e9rias-primas essenciais neles contidas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]