[{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"Os ve\u00edculos cumprem os requisitos para a homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ligeiros no respeitante a emiss\u00f5es \u2013 norma Euro VI, fase mais recente, em conformidade com o Regulamento (CE) n.\u00ba 715\/2007?","es":"Os ve\u00edculos cumprem os requisitos para a homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ligeiros no respeitante a emiss\u00f5es \u2013 norma Euro VI, fase mais recente, em conformidade com o Regulamento (CE) n.\u00ba 715\/2007?","fr":"Os ve\u00edculos cumprem os requisitos para a homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ligeiros no respeitante a emiss\u00f5es \u2013 norma Euro VI, fase mais recente, em conformidade com o Regulamento (CE) n.\u00ba 715\/2007?","pt-BR":"Os ve\u00edculos cumprem os requisitos para a homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ligeiros no respeitante a emiss\u00f5es \u2013 norma Euro VI, fase mais recente, em conformidade com o Regulamento (CE) n.\u00ba 715\/2007?","pt-PT":"Os ve\u00edculos cumprem os requisitos para a homologa\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ligeiros no respeitante a emiss\u00f5es \u2013 norma Euro VI, fase mais recente, em conformidade com o Regulamento (CE) n.\u00ba 715\/2007?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 2018\/1832 - Relativo \u00e0 melhoria dos ensaios e procedimentos de homologa\u00e7\u00e3o no que respetia \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompete ao fabricante demonstrar que os ve\u00edculos est\u00e3o homologados em conformidade com os Regulamentos. Assim, caso o ve\u00edculo tenha um certificado de conformidade cumpre com os requisitos do regulamento.","es":"Regulamento (UE) 2018\/1832 - Relativo \u00e0 melhoria dos ensaios e procedimentos de homologa\u00e7\u00e3o no que respetia \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompete ao fabricante demonstrar que os ve\u00edculos est\u00e3o homologados em conformidade com os Regulamentos. Assim, caso o ve\u00edculo tenha um certificado de conformidade cumpre com os requisitos do regulamento.","fr":"Regulamento (UE) 2018\/1832 - Relativo \u00e0 melhoria dos ensaios e procedimentos de homologa\u00e7\u00e3o no que respetia \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompete ao fabricante demonstrar que os ve\u00edculos est\u00e3o homologados em conformidade com os Regulamentos. Assim, caso o ve\u00edculo tenha um certificado de conformidade cumpre com os requisitos do regulamento.","pt-BR":"Regulamento (UE) 2018\/1832 - Relativo \u00e0 melhoria dos ensaios e procedimentos de homologa\u00e7\u00e3o no que respetia \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompete ao fabricante demonstrar que os ve\u00edculos est\u00e3o homologados em conformidade com os Regulamentos. Assim, caso o ve\u00edculo tenha um certificado de conformidade cumpre com os requisitos do regulamento.","pt-PT":"Regulamento (UE) 2018\/1832 - Relativo \u00e0 melhoria dos ensaios e procedimentos de homologa\u00e7\u00e3o no que respetia \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECompete ao fabricante demonstrar que os ve\u00edculos est\u00e3o homologados em conformidade com os Regulamentos. Assim, caso o ve\u00edculo tenha um certificado de conformidade cumpre com os requisitos do regulamento."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","es":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","fr":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-BR":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-PT":"Regulamento (CE) 715\/2007 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32007R0715&from=PT"},{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2018\/1832 ","es":"Regulamento (UE) 2018\/1832 ","fr":"Regulamento (UE) 2018\/1832 ","pt-BR":"Regulamento (UE) 2018\/1832 ","pt-PT":"Regulamento (UE) 2018\/1832 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018R1832&from=EN"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Os ve\u00edculos cumprem os limiares de emiss\u00f5es para ve\u00edculos ligeiros n\u00e3o poluentes estabelecidos no anexo, quadro 2, da Diretiva 2009\/33\/CE? ","es":"Os ve\u00edculos cumprem os limiares de emiss\u00f5es para ve\u00edculos ligeiros n\u00e3o poluentes estabelecidos no anexo, quadro 2, da Diretiva 2009\/33\/CE? ","fr":"Os ve\u00edculos cumprem os limiares de emiss\u00f5es para ve\u00edculos ligeiros n\u00e3o poluentes estabelecidos no anexo, quadro 2, da Diretiva 2009\/33\/CE? ","pt-BR":"Os ve\u00edculos cumprem os limiares de emiss\u00f5es para ve\u00edculos ligeiros n\u00e3o poluentes estabelecidos no anexo, quadro 2, da Diretiva 2009\/33\/CE? ","pt-PT":"Os ve\u00edculos cumprem os limiares de emiss\u00f5es para ve\u00edculos ligeiros n\u00e3o poluentes estabelecidos no anexo, quadro 2, da Diretiva 2009\/33\/CE? "},"help":{"en":"Diretiva 2009\/33\/CE - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte rodovi\u00e1rio n\u00e3o poluentes e energeticamente eficientes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELimares de custo das emiss\u00f5es:\u003Cbr\u003E- Entre 0,03 e 0,04 EUR\/kg de CO2\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,0044 EUR\/g de NOx (n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,001 EUR\/g de NMHC (hidrocarbonetos que n\u00e3o metano)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,087 EUR\/g de part\u00edculas","es":"Diretiva 2009\/33\/CE - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte rodovi\u00e1rio n\u00e3o poluentes e energeticamente eficientes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELimares de custo das emiss\u00f5es:\u003Cbr\u003E- Entre 0,03 e 0,04 EUR\/kg de CO2\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,0044 EUR\/g de NOx (n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,001 EUR\/g de NMHC (hidrocarbonetos que n\u00e3o metano)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,087 EUR\/g de part\u00edculas","fr":"Diretiva 2009\/33\/CE - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte rodovi\u00e1rio n\u00e3o poluentes e energeticamente eficientes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELimares de custo das emiss\u00f5es:\u003Cbr\u003E- Entre 0,03 e 0,04 EUR\/kg de CO2\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,0044 EUR\/g de NOx (n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,001 EUR\/g de NMHC (hidrocarbonetos que n\u00e3o metano)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,087 EUR\/g de part\u00edculas","pt-BR":"Diretiva 2009\/33\/CE - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte rodovi\u00e1rio n\u00e3o poluentes e energeticamente eficientes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELimares de custo das emiss\u00f5es:\u003Cbr\u003E- Entre 0,03 e 0,04 EUR\/kg de CO2\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,0044 EUR\/g de NOx (n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,001 EUR\/g de NMHC (hidrocarbonetos que n\u00e3o metano)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,087 EUR\/g de part\u00edculas","pt-PT":"Diretiva 2009\/33\/CE - Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte rodovi\u00e1rio n\u00e3o poluentes e energeticamente eficientes\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELimares de custo das emiss\u00f5es:\u003Cbr\u003E- Entre 0,03 e 0,04 EUR\/kg de CO2\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,0044 EUR\/g de NOx (n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,001 EUR\/g de NMHC (hidrocarbonetos que n\u00e3o metano)\u003Cbr\u003E- At\u00e9 0,087 EUR\/g de part\u00edculas"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/33\/CE","es":"Diretiva 2009\/33\/CE","fr":"Diretiva 2009\/33\/CE","pt-BR":"Diretiva 2009\/33\/CE","pt-PT":"Diretiva 2009\/33\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32009L0033"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","es":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","fr":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Qual a categoria do ve\u00edculo?\u003Cbr\u003E"},"help":{"en":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","es":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","fr":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","pt-BR":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados","pt-PT":"Regulamento (CE) 715\/2007 - Relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor, relativamente \u00e0s emiss\u00f5es dos ve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria M1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de passageiros com oito lugares sentados no m\u00e1ximo, al\u00e9m do lugar do condutor\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria N1 - Ve\u00edculos concebidos e constru\u00eddos para o transporte de mercadorias com massa m\u00e1xima n\u00e3o superior a 3,5 t\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECategoria L - Ve\u00edculos ligeiros de duas rodas, ciclomotores de tr\u00eas rodas, motociclos de duas rodas, motociclos de duas rodas com carro laterial, triciclos motorizados, quadriciclos ligeiros , quadriciclos pesados"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","es":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","fr":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-BR":"Regulamento (CE) 715\/2007 ","pt-PT":"Regulamento (CE) 715\/2007 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32007R0715"}],"options":[{"text":"Categorias M1 e N1 abrangidas pelo Regulamento (CE) 715\/2007","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Categoria L","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"4","text":{"en":"Os pneus dos ve\u00edculosc cumprem os requisitos de ru\u00eddo exterior de rolamento da classe mais alta e de coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais alta em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme estabelecido no Regulamento (UE) 2020\/740?","es":"Os pneus dos ve\u00edculosc cumprem os requisitos de ru\u00eddo exterior de rolamento da classe mais alta e de coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais alta em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme estabelecido no Regulamento (UE) 2020\/740?","fr":"Os pneus dos ve\u00edculosc cumprem os requisitos de ru\u00eddo exterior de rolamento da classe mais alta e de coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais alta em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme estabelecido no Regulamento (UE) 2020\/740?","pt-BR":"Os pneus dos ve\u00edculosc cumprem os requisitos de ru\u00eddo exterior de rolamento da classe mais alta e de coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais alta em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme estabelecido no Regulamento (UE) 2020\/740?","pt-PT":"Os pneus dos ve\u00edculosc cumprem os requisitos de ru\u00eddo exterior de rolamento da classe mais alta e de coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento das duas classes de efici\u00eancia energ\u00e9tica mais alta em que esteja dispon\u00edvel um n\u00famero significativo de produtos, conforme estabelecido no Regulamento (UE) 2020\/740?"},"help":{"en":"Coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento - Influencia a efici\u00eancia energ\u00e9tica dos ve\u00edculos, corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a for\u00e7a de trac\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o ve\u00edculo se desolcar num plano horizontal e a sua massa\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/740 - Relativo \u00e0 rotulagem dos pneus no que respeita \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica e a outros par\u00e2metros\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9 poss\u00edvel verificar o cumprimento destes requisitos atrav\u00e9s do Registo Europeu de Produtos para a Etiquetagem Energ\u00e9tica\u003Cbr\u003E","es":"Coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento - Influencia a efici\u00eancia energ\u00e9tica dos ve\u00edculos, corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a for\u00e7a de trac\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o ve\u00edculo se desolcar num plano horizontal e a sua massa\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/740 - Relativo \u00e0 rotulagem dos pneus no que respeita \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica e a outros par\u00e2metros\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9 poss\u00edvel verificar o cumprimento destes requisitos atrav\u00e9s do Registo Europeu de Produtos para a Etiquetagem Energ\u00e9tica\u003Cbr\u003E","fr":"Coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento - Influencia a efici\u00eancia energ\u00e9tica dos ve\u00edculos, corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a for\u00e7a de trac\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o ve\u00edculo se desolcar num plano horizontal e a sua massa\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/740 - Relativo \u00e0 rotulagem dos pneus no que respeita \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica e a outros par\u00e2metros\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9 poss\u00edvel verificar o cumprimento destes requisitos atrav\u00e9s do Registo Europeu de Produtos para a Etiquetagem Energ\u00e9tica\u003Cbr\u003E","pt-BR":"Coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento - Influencia a efici\u00eancia energ\u00e9tica dos ve\u00edculos, corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a for\u00e7a de trac\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o ve\u00edculo se desolcar num plano horizontal e a sua massa\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/740 - Relativo \u00e0 rotulagem dos pneus no que respeita \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica e a outros par\u00e2metros\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9 poss\u00edvel verificar o cumprimento destes requisitos atrav\u00e9s do Registo Europeu de Produtos para a Etiquetagem Energ\u00e9tica\u003Cbr\u003E","pt-PT":"Coeficiente de resist\u00eancia ao rolamento - Influencia a efici\u00eancia energ\u00e9tica dos ve\u00edculos, corresponde \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre a for\u00e7a de trac\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o ve\u00edculo se desolcar num plano horizontal e a sua massa\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (EU) 2020\/740 - Relativo \u00e0 rotulagem dos pneus no que respeita \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica e a outros par\u00e2metros\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c9 poss\u00edvel verificar o cumprimento destes requisitos atrav\u00e9s do Registo Europeu de Produtos para a Etiquetagem Energ\u00e9tica\u003Cbr\u003E"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU)2020\/740 ","es":"Regulamento (EU)2020\/740 ","fr":"Regulamento (EU)2020\/740 ","pt-BR":"Regulamento (EU)2020\/740 ","pt-PT":"Regulamento (EU)2020\/740 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0740&from=PT"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Transportes em motociclos, ve\u00edculos ligeiros de passageiros e ve\u00edculos comerciais ligeiros","activity_code":"6.5","activity_description":"Aquisi\u00e7\u00e3o, financiamento, aluguer, loca\u00e7\u00e3o financeira e explora\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos das categorias M1 (240), N1 (241), abrangidos pelo Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho (242), ou L (ve\u00edculos de 2 e 3 rodas e quadriciclos) (243).\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.49.32, H.49.39 e N.77.11 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria que n\u00e3o satisfazem o crit\u00e9rio \u00abcontributo substancial\u00bb, especificado na al\u00ednea a), subal\u00ednea ii), e na al\u00ednea b) da presente sec\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atividades de transi\u00e7\u00e3o, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os restantes crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos nesta mesma sec\u00e7\u00e3o. \n\n(240) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea a), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(241) Conforme previsto no artigo 4.o, n.o 1, al\u00ednea b), subal\u00ednea i), do Regulamento (UE) \n2018\/858. \n\n(242) Regulamento (CE) n.o 715\/2007 do Parlamento Europeu e do Conselho, de 20 de junho \nde 2007, relativo \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos a motor no que respeita \u00e0s emiss\u00f5es dos \nve\u00edculos ligeiros de passageiros e comerciais (Euro 5 e Euro 6) e ao acesso \u00e0 infor\u0002ma\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 repara\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos (JO L 171 de 29.6.2007, p. 1). \n\n(243) Conforme previsto no artigo 4.o , n.o 1, do Regulamento (UE) 2018\/858.","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"5","text":{"en":"Os ve\u00edculos cumprem o disposto no Regulamento (UE) 540\/2014?","es":"Os ve\u00edculos cumprem o disposto no Regulamento (UE) 540\/2014?","fr":"Os ve\u00edculos cumprem o disposto no Regulamento (UE) 540\/2014?","pt-BR":"Os ve\u00edculos cumprem o disposto no Regulamento (UE) 540\/2014?","pt-PT":"Os ve\u00edculos cumprem o disposto no Regulamento (UE) 540\/2014?"},"help":{"en":"Regulamento (UE) 540\/2014 - Relativo ao n\u00edvel sonoro dos ve\u00edculos a motor e dos sistemas silenciosos de substitui\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA garantia de que os ve\u00edculos cumprem estes crit\u00e9rios deve ser assegurada pelos fabricantes, podendo ser conferida no certificado de conformidade do ve\u00edculo. ","es":"Regulamento (UE) 540\/2014 - Relativo ao n\u00edvel sonoro dos ve\u00edculos a motor e dos sistemas silenciosos de substitui\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA garantia de que os ve\u00edculos cumprem estes crit\u00e9rios deve ser assegurada pelos fabricantes, podendo ser conferida no certificado de conformidade do ve\u00edculo. ","fr":"Regulamento (UE) 540\/2014 - Relativo ao n\u00edvel sonoro dos ve\u00edculos a motor e dos sistemas silenciosos de substitui\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA garantia de que os ve\u00edculos cumprem estes crit\u00e9rios deve ser assegurada pelos fabricantes, podendo ser conferida no certificado de conformidade do ve\u00edculo. ","pt-BR":"Regulamento (UE) 540\/2014 - Relativo ao n\u00edvel sonoro dos ve\u00edculos a motor e dos sistemas silenciosos de substitui\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA garantia de que os ve\u00edculos cumprem estes crit\u00e9rios deve ser assegurada pelos fabricantes, podendo ser conferida no certificado de conformidade do ve\u00edculo. ","pt-PT":"Regulamento (UE) 540\/2014 - Relativo ao n\u00edvel sonoro dos ve\u00edculos a motor e dos sistemas silenciosos de substitui\u00e7\u00e3o\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EA garantia de que os ve\u00edculos cumprem estes crit\u00e9rios deve ser assegurada pelos fabricantes, podendo ser conferida no certificado de conformidade do ve\u00edculo. "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 540\/2014","es":"Regulamento (UE) 540\/2014","fr":"Regulamento (UE) 540\/2014","pt-BR":"Regulamento (UE) 540\/2014","pt-PT":"Regulamento (UE) 540\/2014"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32014R0540"}],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada.Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]