[{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","es":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","fr":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","pt-BR":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?","pt-PT":"A zona em que \u00e9 desenvolvida a atividade \u00e9 abrangida por um plano de floresta\u00e7\u00e3o com uma dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de cinco anos, ou com a dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima prescrita na legisla\u00e7\u00e3o nacional, elaborado antes de dar in\u00edcio \u00e0 atividade e atualizado em perman\u00eancia, at\u00e9 a zona corresponder \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de floresta?"},"help":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","es":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","fr":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta - Terreno, com \u00e1rea m\u00ednima de 0,5 ha e largura m\u00ednima de 20 m, com \u00e1rvores florestais com uma altura m\u00ednima de 5 m e um grau de coberto m\u00ednimo de 10%, ou com capacidade para atingir esses limiares in situ. N\u00e3o inclui os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","es":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","fr":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","pt-BR":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO","pt-PT":"Defini\u00e7\u00e3o de Floresta da FAO"},"url":"https:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","es":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","fr":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os elementos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o nacional relativa \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do impacto ambiental da floresta\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido.","es":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido.","fr":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido.","pt-BR":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido.","pt-PT":"No caso portugu\u00eas, o Decreto-Lei n.\u00ba 151-B\/2013, que define o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental n\u00e3o prev\u00ea que projetos de floresta\u00e7\u00e3o sejam sujeitos a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA). Por\u00e9m, por se localizarem em zonas sens\u00edveis a APA pode decidir que os mesmos sejam sujeitos a AIA, caso em que se a Declara\u00e7\u00e3o de Impacte Ambiental tiver sido positiva, o crit\u00e9rio se encontra preenchido."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","es":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","fr":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","pt-BR":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013","pt-PT":"Decreto Lei n.\u00ba 151-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.2","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a descri\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.3","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a prepara\u00e7\u00e3o do s\u00edtio e seus impactos nas reservas de carbono preexistentes, incluindo os solos e a biomassa a\u00e9rea, para proteger os terrenos com elevado teor de carbono?"},"help":{"en":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","es":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","fr":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-BR":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-PT":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.4","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.5","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.6","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.7","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.8","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre as medidas aplicadas para estabelecer e manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.9","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.10","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a prote\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o aos riscos residuais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.11","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.11","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do impacto na seguran\u00e7a alimentar?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.12","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.12","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.12","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas, preferencialmente no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou, se este for omisso, em qualquer outro documento, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 floresta\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas foram fornecidas no plano de gest\u00e3o florestal","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","es":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","fr":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-BR":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?","pt-PT":"Ap\u00f3s a \u00e1rea ser transformada numa floresta, o plano de floresta\u00e7\u00e3o \u00e9 seguido de um plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.1","text":{"en":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","es":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","fr":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-BR":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?","pt-PT":"O plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente abrange um per\u00edodo de dez anos ou mais e \u00e9 continuamente atualizado?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.2","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as condicionantes mais importantes?"},"help":{"en":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","es":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","fr":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","pt-BR":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo","pt-PT":"Compreendendo uma an\u00e1lise do seguinte: \u003Cbr\u003E- sustentabilidade dos recursos florestais a longo prazo; \u003Cbr\u003E- impactos \/ press\u00f5es sobre a conserva\u00e7\u00e3o dos habitats, diversidade dos habitats associados e condi\u00e7\u00f5es de abate que minimizam os impactos no solo"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.3","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as estrat\u00e9gias gerais e atividades planeadas para alcan\u00e7ar os objetivos de gest\u00e3o, incluindo as opera\u00e7\u00f5es previstas ao longo de todo o ciclo florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.4","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o do contexto do habitat florestal, incluindo as principais esp\u00e9cies florestais, instaladas e previstas, bem como a sua extens\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.5","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a defini\u00e7\u00e3o da \u00e1rea, de acordo com o registo predial?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.6","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas,sobre a indica\u00e7\u00e3o dos compartimentos, estradas, direitos de passagem e outros acessos p\u00fablicos, das caracter\u00edsticas f\u00edsicas, incluindo vias naveg\u00e1veis, e das zonas sujeitas a restri\u00e7\u00f5es legais e outras?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.7","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre as medidas aplicadas para manter os ecossistemas florestais em boas condi\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.8","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.8","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a tomada em conta das quest\u00f5es societais (incluindo a preserva\u00e7\u00e3o da paisagem e a consulta das partes interessadas, de acordo com os termos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos na legisla\u00e7\u00e3o nacional)?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.9","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.9","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a adapta\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o contra os riscos residuais?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a adapta\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o contra os riscos residuais?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a adapta\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o contra os riscos residuais?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a adapta\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o contra os riscos residuais?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ligados \u00e0 floresta, incluindo os inc\u00eandios florestais, e das pragas e surtos de doen\u00e7as, de modo a prevenir, reduzir e controlar os riscos, e medidas adotadas para garantir a adapta\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o contra os riscos residuais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.10","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2.10","text":{"en":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","es":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","fr":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-BR":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?","pt-PT":"S\u00e3o fornecidas informa\u00e7\u00f5es no plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente, ainda n\u00e3o documentadas, sobre todos os crit\u00e9rios n\u00e3o prejudicar significativamente aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o florestal?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas j\u00e1 tinham sido fornecidas no plano de floresta\u00e7\u00e3o","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","es":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","fr":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","pt-BR":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?","pt-PT":"A atividade aplica as boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o nacional?"},"help":{"en":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","es":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","fr":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","pt-BR":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;","pt-PT":"No caso portugu\u00eas, s\u00e3o identificadas como boas pr\u00e1ticas de floresta\u00e7\u00e3o:\u003Cbr\u003E- A preven\u00e7\u00e3o de riscos profissionais, nomeadamente em mat\u00e9rias de seguran\u00e7a e higiene no Trabalho;\u003Cbr\u003E- A prepara\u00e7\u00e3o adequada do terreno de modo a criar ou melhorar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e crescimento de esp\u00e9cies florestais;\u003Cbr\u003E- O recurso a cuidados e t\u00e9cnicas inerentes \u00e0 planta\u00e7\u00e3o em solo previamente preparado e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o directa no local de instala\u00e7\u00e3o no caso de sementeiras;\u003Cbr\u003E- A condu\u00e7\u00e3o adequada dos povoamentos de modo a evitar a concorr\u00eancia entre tipos de vegeta\u00e7\u00e3o;"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","es":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","fr":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","pt-BR":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais ","pt-PT":"Princ\u00edpios de Boas Pr\u00e1ticas Florestais "},"url":"https:\/\/www.icnf.pt\/api\/file\/doc\/e550b62b6b44f397"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3.1","text":{"en":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","es":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","fr":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-BR":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?","pt-PT":"A atividade satisfaz um dos seguintes crit\u00e9rios?"},"help":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","es":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","fr":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014 -  Relativo ao apoio ao desenvolvimento rural pelo Fundo Europeu Agr\u00edcola e de Desenvolvimento. Para que se cumpra com os crit\u00e9rios estabelecidos neste Regulamento (cfr. artigo 6.\u00ba) \u00e9 necess\u00e1rio, em suma que:\u003Cbr\u003E- Exista uma sele\u00e7\u00e3o das espe\u00e9cies a plantar, bem como das zonas e dos m\u00e9todos a utilizar que permita evitar uma floresta\u00e7\u00e3o inadequada de habitats sens\u00edveis ou impactos negativos em zonas de elevado valor ecol\u00f3gico;\u003Cbr\u003E- Seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e das cat\u00e1strofes naturais, condi\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas, pedol\u00f3gicas e hidrol\u00f3gicas da zona em causa;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC - Estabelecem orienta\u00e7\u00f5es de boas pr\u00e1ticas de flroesta\u00e7\u00e3o a n\u00edvel geral (com principal foco em crit\u00e9rios procedimentais), ecol\u00f3gico (em que se prev\u00ea que seja tido em conta o princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que se evitem efeitos negativos poss\u00edvel em \u00e1reas de alto valor ecol\u00f3gico, que seja tida em conta a necessidade de maior resili\u00eancia aos impactos das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas) e socioeon\u00f3micas e sociais (em que prev\u00ea que sejam implementados mecanismos de consulta de partes interessadas, que sejam respeitados direitos de acesso)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","es":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","fr":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 807\/2014"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32014R0807&from=pt"},{"text":{"en":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","es":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","fr":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","pt-BR":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o","pt-PT":"Orienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e refloresta\u00e7\u00e3o"},"url":"https:\/\/foresteurope.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Guidelines-Afforestation_PRINTED_PUBLICATION.pdf"}],"options":[{"text":"Cumpre com o Regulamento Delegado (UE) n.\u00ba 807\/2014 da Comiss\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Aplica as \u00abOrienta\u00e7\u00f5es pan-europeias para a floresta\u00e7\u00e3o e a refloresta\u00e7\u00e3o, com especial destaque para as disposi\u00e7\u00f5es da CQNUAC\u00bb.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","es":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","fr":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-BR":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?","pt-PT":"A atividade implica a degrada\u00e7\u00e3o de terrenos com elevado teor de carbono?"},"help":{"en":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","es":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","fr":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-BR":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares ","pt-PT":"Por \u00abterrenos com elevado teor de carbono\u00bb entende-se as zonas h\u00famidas, incluindo as turfeiras, e as zonas continuamente arborizadas\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas h\u00famidas - Terrenos cobertos de \u00e1gua ou saturados de \u00e1gua permanentemente ou durante uma parte significativa do ano;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EZonas continuamente aborizadas - Terrenos de uma extens\u00e3o superior a 1 ha com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal de mais de 30%, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ES\u00e3o ainda terrenos com elevado teor de carbono - Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 1 hectare com \u00e1rvores de mais de 5 metros de altura e um coberto florestal entre 10 % e 30 %, ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares "},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","es":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","fr":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","pt-BR":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?","pt-PT":"O sistema de gest\u00e3o associado \u00e0 atividade cumpre a obriga\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancia devida e os requisitos de legalidade estabelecidos no Regulamento (UE) n.\u00ba 995\/2010 do Parlamento Europeu e do Conselho?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","es":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","fr":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-BR":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis","pt-PT":"Regulamento (EU) 995\/2010 - Fixa as obriga\u00e7\u00f5es dos operadores que colocam no mercasdo madeira e produtos da madeira. De acordo com o Regulamento \u00e9 proibida a coloca\u00e7\u00e3o no mercado de madeira extra\u00edda ilegalmente, sendo considerada extra\u00edda legalmente a madeira incoporada em produtos origin\u00e1rios de pa\u00edses parceiros.  Adicionalmente, s\u00e3o estabelecidas obriga\u00e7\u00f5es de rastreabilidade e dilig\u00eancia devida.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERegulamento (CE) 2173\/2005 - Relativo ao estabelecimento de um regime de licenciamento para a importa\u00e7\u00e3o de madeira. Estabelece a lista de pa\u00edses parceiros e utiliza\u00e7\u00f5es de madeira aceit\u00e1veis"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","es":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","fr":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-BR":"Regulamento (UE) 995\/2010 ","pt-PT":"Regulamento (UE) 995\/2010 "},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32010R0995"},{"text":{"en":"Regulamento (CE) 2173\/2005","es":"Regulamento (CE) 2173\/2005","fr":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-BR":"Regulamento (CE) 2173\/2005","pt-PT":"Regulamento (CE) 2173\/2005"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/?uri=CELEX%3A32005R2173"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, uma vez que n\u00e3o s\u00e3o colocados no mercado madeira e produtos de madeira","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"6","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"6","text":{"en":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente preveem medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","es":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente preveem medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","fr":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente preveem medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-BR":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente preveem medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?","pt-PT":"O plano de floresta\u00e7\u00e3o e o subsequente plano de gest\u00e3o florestal ou instrumento equivalente preveem medidas de monitoriza\u00e7\u00e3o para garantir a exatid\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es neles contidas, nomeadamente no respeitante aos dados relativos \u00e0 zona em causa?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7","text":{"en":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","es":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","fr":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-BR":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?","pt-PT":"Foram efetuadas auditorias para verifica\u00e7\u00e3o da conformidade da atividade relativamente aos crit\u00e9rios relacionados com o contributo substancial para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e aos crit\u00e9rios de n\u00e3o prejudicar significativamente ao fim de 2 anos a contar do arranque da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, porque a atividade iniciou-se h\u00e1 menos de 2 anos.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.1","text":{"en":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","es":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","fr":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-BR":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?","pt-PT":"S\u00e3o efetuadas auditorias de 10 em 10 anos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o porque ainda n\u00e3o perfizeram 10 anos desde a primeira auditoria.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.2","text":{"en":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","es":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","fr":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-BR":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:","pt-PT":"As auditorias s\u00e3o efetuadas por:"},"help":{"en":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","es":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","fr":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-BR":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos.","pt-PT":"As auditorias podem ser realizadas juntamente com qualquer processo de certifica\u00e7\u00e3o florestal, certifica\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica ou outro tipo de auditoria, de modo a reduzir custos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Autoridades nacionais competentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 8","action":"8","transition_enabling":null},{"text":"Organismo de certifica\u00e7\u00e3o (entidade terceira independente).","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"7.3","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"7.3","text":{"en":"Existe conflito de interesses entre o propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","es":"Existe conflito de interesses entre o propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","fr":"Existe conflito de interesses entre o propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-BR":"Existe conflito de interesses entre o propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?","pt-PT":"Existe conflito de interesses entre o propriet\u00e1rio ou financiador e o organismo de certifica\u00e7\u00e3o? O organismo de certifica\u00e7\u00e3o participa no desenvolvimento ou realiza\u00e7\u00e3o da atividade?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8","text":{"en":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo? ","es":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo? ","fr":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo? ","pt-BR":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo? ","pt-PT":"Foi levada a cabo uma avalia\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios dos crit\u00e9rios N\u00e3o Prejudicar Significativamente (NPS) em Grupo? "},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"8.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS seguinte","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"8.1","text":{"en":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","es":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","fr":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-BR":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:","pt-PT":"Esta avalia\u00e7\u00e3o de grupo foi feita ao n\u00edvel:"},"help":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001 -  Relativa \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de fontes renov\u00e1veis\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u00c1rea de aprovisionamento - \u00c1rea geograficamente definida da qual prov\u00e9m a mat\u00e9ria-prima da biomassa florestal,  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual est\u00e3o dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es fi\u00e1veis e independentes e na qual as condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o suficientemente homog\u00e9neas para avaliar o risco de sustentabilidade e as caracter\u00edsticas de legalidade da biomassa florestal"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Diretiva (UE) 2018\/2001","es":"Diretiva (UE) 2018\/2001","fr":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-BR":"Diretiva (UE) 2018\/2001","pt-PT":"Diretiva (UE) 2018\/2001"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32018L2001&from=ES"}],"options":[{"text":"Da \u00e1rea de aprovisionamento florestal, conforme definido na Diretiva (UE) 2018\/2001, art.\u00ba 2.\u00ba, ponto 30","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS seguinte","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"De um grupo de empresas suficientemente homog\u00e9neo para permitir uma avalia\u00e7\u00e3o conjunta do risco para a sustentabilidade da atividade florestal, na medida em que essas empresas mantenham uma rela\u00e7\u00e3o est\u00e1vel entre si e participem na atividade e em que o grupo mantenha a mesma composi\u00e7\u00e3o em todas as auditorias subsequentes?","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a mitiga\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS seguinte","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"Nenhuma das anteriores.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]