[{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","es":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","fr":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","pt-BR":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?","pt-PT":"Foi realizado um estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e da vulnerabilidade dos principais riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade, de acordo com os requisitos e etapas constantes no Ap\u00eandice A do Anexo I do Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139 da Comiss\u00e3o?"},"help":{"en":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","es":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","fr":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-BR":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)","pt-PT":"Requisitos de prepara\u00e7\u00e3o do estudo\/avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico e de vulnerabilidade:\u003Cbr\u003E- Necessidade de existir uma verifica\u00e7\u00e3o preliminar da atividade para identifica\u00e7\u00e3o dos riscos f\u00edsicos clim\u00e1ticos enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A que possam afetar o desempenho da atividade econ\u00f3mica durante o seu per\u00edodo de vida esperado;\u003Cbr\u003E- Caso se identifiquem um ou mais riscos f\u00edsicos associados ao clima enumerados na sec\u00e7\u00e3o II do Ap\u00eandice A, deve ser realizada umaa avalia\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos para determinar a import\u00e2ncia dos riscos f\u00edsicos associados ao clima para a atividade econ\u00f3mica;\u003Cbr\u003E- Necessidade de avalia\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o que possam reduzir os riscos f\u00edsicos associados ao clima;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAtividades com expectativa de vida \u00fatil inferior a 10 anos - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o com base nas proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas \u00e0 mais pequena escala adequada;\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ERestantes atividades - A avalia\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e dos riscos clim\u00e1ticos \u00e9 realizada a com recurso a proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de ponta e com a m\u00e1xima resolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o conjunto existente de futuros cen\u00e1rios poss\u00edveis (estabelecidos pelo Painel Intergovernamental sobre as Altera\u00e7\u00f5es Clim\u00e1ticas(IPCC) para o per\u00edodo de vida esperado para a atividade .\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EGrandes Investimentos - Os cen\u00e1rios de proje\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas t\u00eam no m\u00ednimo de 10 a 30 anos.  \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EO estudo ou avalia\u00e7\u00e3o realizada deve ter por base:\u003Cbr\u003E- Os  conhecimentos cient\u00edficos mais recentes para a determina\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade e dos riscos e as metologias associadas, conforme relat\u00f3rios do IPCC;\u003Cbr\u003E- Publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas objeto de an\u00e1lise interpares recentes e em fonte aberta (nomeadamente sevi\u00e7os Copernicus)"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","es":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","fr":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-BR":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139","pt-PT":"Regulamento Delegado (UE) 2021\/2139"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32021R2139&from=EN"},{"text":{"en":"Relat\u00f3rios IPCC","es":"Relat\u00f3rios IPCC","fr":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-BR":"Relat\u00f3rios IPCC","pt-PT":"Relat\u00f3rios IPCC"},"url":"https:\/\/www.ipcc.ch\/reports\/"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","es":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","fr":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","pt-BR":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?","pt-PT":"A atividade \u00e9 nova ou preexistente?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Nova","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"Nova, mas utiliza ativos f\u00edsicos preexistentes","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Preexistente","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"Preexistente, mas utiliza ativos rec\u00e9m constru\u00eddos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"3","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas), para redu\u00e7\u00e3o dos mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia, s\u00e3o aplicadas para um per\u00edodo m\u00e1ximo de 5 anos atrav\u00e9s de um plano de adapta\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 5","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel porque n\u00e3o foram detectados riscos","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Continua\u00e7\u00e3o para os crit\u00e9rios NPS seguintes.","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"4","text":{"en":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","es":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","fr":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","pt-BR":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?","pt-PT":"Foram integradas solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o (f\u00edsicas e n\u00e3o f\u00edsicas) que reduzem os mais importantes riscos f\u00edsicos associados ao clima com relev\u00e2ncia para a atividade na fase de projeto e de constru\u00e7\u00e3o e aplicadas antes do arranque das opera\u00e7\u00f5es?"},"help":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o implementadas devem corrresponder a conclus\u00f5es decorrentes do estudo ou avalia\u00e7\u00e3o do risco clim\u00e1tico levado a cabo"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"5","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel porque n\u00e3o foram detectados riscos","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Continua\u00e7\u00e3o para os crit\u00e9rios NPS seguintes.","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"5","text":{"en":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","es":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","fr":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","pt-BR":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;","pt-PT":"As solu\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o aplicadas preenchem os seguintes crit\u00e9rios?\u003Cbr\u003E- N\u00e3o afetar negativamente os esfor\u00e7os de adapta\u00e7\u00e3o nem o n\u00edvel de resili\u00eancia aos riscos f\u00edsicos associados ao clima de outras pessoas, da natureza, do patrim\u00f3nio cultural, dos ativos e das outras atividades econ\u00f3micas;\u003Cbr\u003E- Coer\u00eancia com as estrat\u00e9gias e os planos de adapta\u00e7\u00e3o elaborados a n\u00edvel local, setorial, regional ou nacional;\u003Cbr\u003E- Pondera\u00e7\u00e3o do recurso a solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza ou assentam, na medida do poss\u00edvel, em infraestruturas azuis ou verdes;"},"help":{"en":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","es":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","fr":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-BR":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos.","pt-PT":"Solu\u00e7\u00f5es baseadas na natureza - solu\u00e7\u00f5es inspiradas na natureza e nela apoiadas, eficazes em termos de custos, que simultaneamente proporcionam benef\u00edcios ambientais, sociais e econ\u00f3micos e ajudam a refor\u00e7ar a resili\u00eancia.Solu\u00e7\u00f5es que favorecem a biodiversidade e apoiam a presta\u00e7\u00e3o de um conjunto de servi\u00e7os ecossist\u00e9micos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]