[{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"1","text":{"en":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","es":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","fr":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-BR":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?","pt-PT":"A atividade foi sujeita a Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Ambiental, nos termos da Diretiva 2011\/92\/UE, que inclua a avalia\u00e7\u00e3o do impacto nos recursos h\u00eddricos?"},"help":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","es":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental.","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE - Estabelece os crit\u00e9rios relativos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de determinados projectos p\u00fablicos e privados no ambiente.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EDecreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013 - Transp\u00f5e para o ordenamento portugu\u00eas a Diretiva 2011\/92\/EU, definindo o regime jur\u00eddico da avalia\u00e7\u00e3o de impacte ambiental."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","es":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","fr":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-BR":"Diretiva 2011\/92\/UE\n","pt-PT":"Diretiva 2011\/92\/UE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2012:026:0001:0021:pt:PDF"},{"text":{"en":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","es":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","fr":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-BR":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013","pt-PT":"Decreto-lei n.\u00ba 151.\u00ba-B\/2013"},"url":"https:\/\/dre.pt\/dre\/legislacao-consolidada\/decreto-lei\/2013-70122774"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 4","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"2","text":{"en":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","es":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","fr":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-BR":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?","pt-PT":"Para as atividades que n\u00e3o sejam desenvolvidas na Uni\u00e3o Europeia, existem documentos t\u00e9cnicos equivalentes aos estudos de avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de degrada\u00e7\u00e3o ambiental relativo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"3","text":{"en":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","es":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","fr":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-BR":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?","pt-PT":"Existe um plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos relativo \u00e0s massas de \u00e1gua potencialmente afetadas pela atividade, elaborado com consultas das partes interessadas, e  com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico?"},"help":{"en":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","es":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","fr":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-BR":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom.","pt-PT":"Plano de gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos - Plano que identifique e promova o tratamento dos riscos de degra\u00e7\u00e3o ambiental ligados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do estresse h\u00eddrico, com vista a alcan\u00e7ar um bom estado das \u00e1guas e um bom potencial ecol\u00f3gico, bem como a gest\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o e da prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom estado das \u00e1guas - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, ponto 22 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 22 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1guas de superf\u00edcie que seja classificado pelo menos como bom de acordo com o anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EBom potencial ecol\u00f3gico - Nos termos definidos no artigo 2.\u00ba, no ponto 23 do Regulamento (UE) 2020\/852 e do artigo 2.\u00ba, ponto 23 da Diretiva 2000\/60\/CE, correspondente ao estado alcan\u00e7ado por uma massa de \u00e1gua fortemente modificada, ou por uma massa de \u00e1gua artificial classificado pelo menos como bom nos termos do anexo V da Diretiva.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAnexo V da Diretiva 2000\/60\/CE - Estabelece, para cada tipo de \u00e1gua os n\u00edveis de elementos de qualidade biol\u00f3gica e hidromorfol\u00f3gicos desej\u00e1veis, que determinem um baixo n\u00edvel de distor\u00e7\u00e3o resultante da atividade humana. Os crit\u00e9rios previstos no Anexo V prev\u00eaem, de forma geral, que se as modifica\u00e7\u00f5es ao estado natural das \u00e1guas forem ligeiras estas est\u00e3o em bom estado, ou t\u00eam um potencial ecol\u00f3gico bom."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (UE) 2020\/852","es":"Regulamento (UE) 2020\/852","fr":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-BR":"Regulamento (UE) 2020\/852","pt-PT":"Regulamento (UE) 2020\/852"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32020R0852&from=PT"},{"text":{"en":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","es":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","fr":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-BR":"Diretiva 2000\/60\/CE\n","pt-PT":"Diretiva 2000\/60\/CE\n"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/EN\/TXT\/?uri=CELEX%3A02000L0060-20141120"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel e prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos","id":"4","text":{"en":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de floresta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","es":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de floresta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","fr":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de floresta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","pt-BR":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de floresta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?","pt-PT":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente referentes aos crit\u00e9rios de NPS as atividades de floresta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o florestal, incluem as disposi\u00e7\u00f5es a cumprir para satisfazer os crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos e marinhos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]