[{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"1","text":{"en":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","es":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","fr":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","pt-BR":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?","pt-PT":"A atividade contribui para a redu\u00e7\u00e3o do uso de pesticidas e para a promo\u00e7\u00e3o de abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas, que podem incluir as op\u00e7\u00f5es de pesticidas n\u00e3o qu\u00edmicos, em conformidade com a Diretiva 2009\/128\/CE ?"},"help":{"en":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","es":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","fr":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-BR":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos.","pt-PT":"Diretiva 2009\/128\/CE - Estabelece um quadro de ac\u00e7\u00e3o a n\u00edvel comunit\u00e1rio para a utiliza\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel de pesticidas. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados pesticidas a resposta deve ser afirmativa. A reposta deve ser negativa caso n\u00e3o sejam empregues abordagens ou t\u00e9cnicas alternativas a pesticidas qu\u00edmicos, nem existam planos concretos para a substitui\u00e7\u00e3o dos mesmos."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[{"text":{"en":"Diretiva 2009\/128\/CE","es":"Diretiva 2009\/128\/CE","fr":"Diretiva 2009\/128\/CE","pt-BR":"Diretiva 2009\/128\/CE","pt-PT":"Diretiva 2009\/128\/CE"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/LexUriServ\/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:309:0071:0086:pt:PDF"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o, mas porque o uso de pesticidas \u00e9 necess\u00e1rio para controlar pragas e surtos de doen\u00e7as","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2","text":{"en":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","es":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","fr":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","pt-BR":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?","pt-PT":"Reduz a utiliza\u00e7\u00e3o de adubos e n\u00e3o utiliza estrume?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"2.1","text":{"en":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","es":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","fr":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-BR":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?","pt-PT":"Cumpre o disposto no Regulamento (UE) 2019\/1009 ou as regras nacionais aplic\u00e1veis aos adubos ou corretivos do solo de uso agr\u00edcola?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","es":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1009 - Estabelece as regras relativas \u00e0 disponibiliza\u00e7\u00e3o no mercado de produtos fertilizantes EU. Caso os produtos fertilizantes  possuam uma declara\u00e7\u00e3o UE de conformidade, os mesmos podem ser utilizados. Se os produtos utilizados forem provenientes da UE presume-se que os mesmos est\u00e3o em conformidade com o regulamento. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEm Portugal, pode ainda ser tido em conta o disposto no C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1009","es":"Regulamento (EU) 2019\/1009","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1009","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1009","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1009"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1009&from=LT"},{"text":{"en":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","es":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","fr":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-BR":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","pt-PT":"C\u00f3digo de Boas Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/2s\/2018\/02\/025000000\/0413204170.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3","text":{"en":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","es":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","fr":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","pt-BR":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?","pt-PT":"Os operadores tomam medidas bem documentadas e verific\u00e1veis para evitar a utiliza\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios ativos enumerados no anexo I, parte A, do Regulamento (UE) 2019\/1021 do Parlamento Europeu e do Conselho, na Conven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o relativa ao Procedimento de Pr\u00e9via Informa\u00e7\u00e3o e Consentimento para Determinados Produtos Qu\u00edmicos e Pesticidas Perigosos no Com\u00e9rcio Internacional, na Conven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario e no Protocolo de Montreal sobre as Subst\u00e2ncias que Deterioram a Camada de Ozono, bem como dos princ\u00edpios ativos das classes Ia (\u00abextremamente perigosos\u00bb) ou Ib (\u00abaltamente perigosos\u00bb), de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas por perigo recomendada pela OMS?"},"help":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","es":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas.","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1021-Relativo a poluentes org\u00e2nicos persistentes (ex: \u00c9ter, clordano, dieldrina, endrina)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Roterd\u00e3o - Estabelece o procedimento de pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o e consentimento para a utiliza\u00e7\u00e3o de determinados produtos qu\u00edmicos e pesticidas perigosos no Com\u00e9rcio Internacional \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EConven\u00e7\u00e3o de Minamata sobre o Merc\u00fario - Determina a necessidade de redu\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de merc\u00fario\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EProtocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono - Refere-se a subst\u00e2ncias como hidrofluorovarbonetos (HFC)\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EClassifica\u00e7\u00e3o dos pesticidas da OMS\u003Cbr\u003E- Extremamente perigosos: EPN, clorido de merc\u00fario, captafol \u003Cbr\u003E- Altamente perigosos: Arsenato de c\u00e1lcio, \u00f3xido de merc\u00fario, nicotina, fosfato de zinco\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara a verifica\u00e7\u00e3o deste crit\u00e9rio, exige que sejam adotadas medidas reais que evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de poluentes org\u00e2nicos persistentes, pesticidas perigosos, merc\u00fario, subst\u00e2ncias que detrioram a camada de ozono, ou pesticidas classificados como extretamente perigosos ou altamente perigosos como os acima indicados.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECaso n\u00e3o sejam utilizados produtos qu\u00edmicos na atividade \u00e9 poss\u00edvel afirmar que s\u00e3o tomadas estas medidas."},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Regulamento (EU) 2019\/1021","es":"Regulamento (EU) 2019\/1021","fr":"Regulamento (EU) 2019\/1021","pt-BR":"Regulamento (EU) 2019\/1021","pt-PT":"Regulamento (EU) 2019\/1021"},"url":"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/PT\/TXT\/PDF\/?uri=CELEX:32019R1021&from=FR"},{"text":{"en":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","es":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","fr":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","pt-BR":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono","pt-PT":"Protocolo de Montreal sobre as subst\u00e2ncias que deterioram a camada de ozono"},"url":"https:\/\/gddc.ministeriopublico.pt\/sites\/default\/files\/documentos\/instrumentos\/dec20-1988.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"3.1","text":{"en":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","es":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","fr":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","pt-BR":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?","pt-PT":"Os operadores cumprem o disposto na legisla\u00e7\u00e3o nacional aplic\u00e1vel aos princ\u00edpios ativos?"},"help":{"en":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","es":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","fr":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","pt-BR":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais","pt-PT":"As disposi\u00e7\u00f5es nacionais em Portugal quanto a esta mat\u00e9ria n\u00e3o diferem das disposi\u00e7\u00f5es internacionais"},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[{"text":{"en":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","es":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","fr":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","pt-BR":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022","pt-PT":"Decreto-Lei n.\u00ba 75\/2022"},"url":"https:\/\/files.dre.pt\/1s\/2022\/10\/21000\/0000400010.pdf"}],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"4","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o","id":"4","text":{"en":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","es":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","fr":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","pt-BR":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?","pt-PT":"S\u00e3o tomadas medidas de preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e dos solos e de limpeza em caso de polui\u00e7\u00e3o?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios NPS para a preven\u00e7\u00e3o e controlo da polui\u00e7\u00e3o. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]