[{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"1","text":{"en":"A atividade cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","es":"A atividade cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","fr":"A atividade cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","pt-BR":"A atividade cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?","pt-PT":"A atividade cumpre com os objetivos de conserva\u00e7\u00e3o definidos para as zonas designadas pela autoridade nacional competente como zonas de conserva\u00e7\u00e3o ou como habitats protegidos?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o aplic\u00e1vel, porque n\u00e3o est\u00e3o em causa zonas de conserva\u00e7\u00e3o\/habitats protegidos","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"2","text":{"en":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","es":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","fr":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","pt-BR":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?","pt-PT":"Verifica-se a convers\u00e3o de habitats especificamente sens\u00edveis \u00e0 perda de biodiversidade ou com elevado valor de conserva\u00e7\u00e3o ou de zonas reservadas para a recupera\u00e7\u00e3o desses habitats?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"3","transition_enabling":null}]},{"sector":"Silvicultura","activity":"Floresta\u00e7\u00e3o","activity_code":"1.1","activity_description":"A atividade consiste na forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional ou regenera\u00e7\u00e3o \nnatural de terrenos at\u00e9 ent\u00e3o com usos diferentes ou em pousio. A floresta\u00e7\u00e3o implica a altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, de acordo com a defini\u00e7\u00e3o estabelecida pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Alimenta\u00e7\u00e3o e a Agricultura (FAO) (1), segundo a qual, por \u00abfloresta\u00bb, entende-se um terreno que corresponde \u00e0 \ndefini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o nacional ou, na aus\u00eancia desta, \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de \u00abfloresta\u00bb da FAO (2). \nA floresta\u00e7\u00e3o pode abranger medidas de floresta\u00e7\u00e3o antigas, desde que adotadas no per\u00edodo compreendido entre a \nplanta\u00e7\u00e3o das \u00e1rvores e o momento do reconhecimento do uso do solo como floresta.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas ao c\u00f3digo A.2 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n.o 1893\/2006. As atividades \necon\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria limitam-se aos c\u00f3digos 02.10 \u2013 silvicultura e outras atividades florestais, \n02.20 - explora\u00e7\u00e3o florestal, 02.30 \u2013 extra\u00e7\u00e3o de corti\u00e7a, resina e apanha de outros produtos florestais, exceto \nmadeira, e 02.40 \u2013 servi\u00e7os de apoio \u00e0 silvicultura e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o florestal, da NACE II.\n\n(1) A forma\u00e7\u00e3o de florestas, mediante planta\u00e7\u00e3o ou sementeira intencional de terrenos que at\u00e9 ent\u00e3o tinham usos diferentes, implica uma altera\u00e7\u00e3o do uso do solo de n\u00e3o floresta para floresta, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf).\n \n(2) Terrenos com uma extens\u00e3o superior a 0,5 hectares, com \u00e1rvores de mais de cinco metros de altura e um coberto florestal acima de 10 % da superf\u00edcie ou \u00e1rvores que possam alcan\u00e7ar esses limiares in situ. N\u00e3o abrange os terrenos de uso predominantemente agr\u00edcola ou urbano, Avalia\u00e7\u00e3o dos recursos mundiais de 2020, da FAO \u2013 Conceitos e defini\u00e7\u00f5es (vers\u00e3o de 4.6.2021: http:\/\/www.fao.org\/3\/I8661EN\/i8661en.pdf). ","category":{"en":"N\u00e3o prejudicar significativamente","es":"N\u00e3o prejudicar significativamente","fr":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-BR":"N\u00e3o prejudicar significativamente","pt-PT":"N\u00e3o prejudicar significativamente"},"objective":"Prote\u00e7\u00e3o e restauro da biodiversidade e dos ecossistemas","id":"3","text":{"en":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conversa\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","es":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conversa\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","fr":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conversa\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","pt-BR":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conversa\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;","pt-PT":"As informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas previstas no plano de floresta\u00e7\u00e3o, ou no plano de gest\u00e3o florestal, ou em documento equivalente, incluem as prescri\u00e7\u00f5es sobre a conversa\u00e7\u00e3o e, na medida do poss\u00edvel, aumento da biodiversidade, nomeadamente para:\u003Cbr\u003E- Garantir o bom estado de conserva\u00e7\u00e3o dos habitats e das esp\u00e9cies e a preserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies t\u00edpicas dos habitats;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o ou a liberta\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras;\u003Cbr\u003E- Impedir a utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies n\u00e3o ind\u00edgenas (excepto nos casos em que esta conduz a condi\u00e7\u00f5es ecossist\u00e9micas favor\u00e1veis e adequadas ou em que as esp\u00e9cies aut\u00f3ctenes deixaram de ser adaptadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pedo-hidrol\u00f3gicas prevista)\u003Cbr\u003E- Velar pela manuten\u00e7\u00e3o e pela melhoria da qualidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica dos solos;\u003Cbr\u003E- Promover pr\u00e1ticas prop\u00edcias \u00e0 biodiversidade, que refor\u00e7am os processos naturais das florestas;\u003Cbr\u003E- Impedir a convers\u00e3o de ecossistemas ricos em biodiversidade em ecossistemas menos biodiversos;\u003Cbr\u003E- Garantir a diversidade dos habitats e das esp\u00e9cies que lhe est\u00e3o associadas ligadas \u00e0 floresta;\u003Cbr\u003E- Garantir a  diversidade das estruturas de povoamento florestal e a conserva\u00e7\u00e3o ou melhoria dos povoamentos no estado maduro e da madeira de \u00e1rvores mortas;"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim","selected":0,"action_text":"Fim do Question\u00e1rio. Atividade Alinhada com a Taxonomia","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Fim do Question\u00e1rio","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]