[{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"S\u00e3o fabricadas baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores (e respetivos componentes), a partir de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias?","es":"S\u00e3o fabricadas baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores (e respetivos componentes), a partir de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias?","fr":"S\u00e3o fabricadas baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores (e respetivos componentes), a partir de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias?","pt-BR":"S\u00e3o fabricadas baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores (e respetivos componentes), a partir de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias?","pt-PT":"S\u00e3o fabricadas baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores (e respetivos componentes), a partir de mat\u00e9rias-primas secund\u00e1rias?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"1.1","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o para a pergunta 2","action":"2","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1.1","text":{"en":"O fabrico resulta em redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE nos transportes, em sistemas estacion\u00e1rios ou fora da rede de armazenamento de energia ou noutras aplica\u00e7\u00f5es industriais?","es":"O fabrico resulta em redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE nos transportes, em sistemas estacion\u00e1rios ou fora da rede de armazenamento de energia ou noutras aplica\u00e7\u00f5es industriais?","fr":"O fabrico resulta em redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE nos transportes, em sistemas estacion\u00e1rios ou fora da rede de armazenamento de energia ou noutras aplica\u00e7\u00f5es industriais?","pt-BR":"O fabrico resulta em redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE nos transportes, em sistemas estacion\u00e1rios ou fora da rede de armazenamento de energia ou noutras aplica\u00e7\u00f5es industriais?","pt-PT":"O fabrico resulta em redu\u00e7\u00f5es substanciais das emiss\u00f5es de GEE nos transportes, em sistemas estacion\u00e1rios ou fora da rede de armazenamento de energia ou noutras aplica\u00e7\u00f5es industriais?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS aplic\u00e1veis para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Ind\u00fastrias Transformadoras","activity":"Fabrico de baterias","activity_code":"3.4","activity_description":"Fabrico de baterias recarreg\u00e1veis, baterias de pilhas e acumuladores para transportes, sistemas estacion\u00e1rios e fora\nda rede de armazenamento de energia e outras aplica\u00e7\u00f5es industriais. Fabrico dos respetivos componentes (ma\nteriais ativos para baterias, c\u00e9lulas de bateria, inv\u00f3lucros e componentes eletr\u00f3nicos).\nReciclagem de baterias em fim de vida.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas aos c\u00f3digos C.27.2 e E.38.3.2 da\nNACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades capacitantes\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10. o , n. o 1,\nal\u00ednea i), do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabelecidos na \npresente sec\u00e7\u00e3o.","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"A atividade econ\u00f3mica consiste na reciclagem de baterias em fim de vida?","es":"A atividade econ\u00f3mica consiste na reciclagem de baterias em fim de vida?","fr":"A atividade econ\u00f3mica consiste na reciclagem de baterias em fim de vida?","pt-BR":"A atividade econ\u00f3mica consiste na reciclagem de baterias em fim de vida?","pt-PT":"A atividade econ\u00f3mica consiste na reciclagem de baterias em fim de vida?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]}]