[{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes de passageiros e de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores","activity_code":"6.9","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para transporte de passageiros ou de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores, que n\u00e3o sejam adaptadas ao transporte mar\u00edtimo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.4, H.50.30 e C.33.15 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"1","text":{"en":"A adapta\u00e7\u00e3o reduz o consumo de combust\u00edvel da embarca\u00e7\u00e3o em pelo menos 10% (expresso em litros de combust\u00edvel por tonelada-quil\u00f3metro), conforme comprovado mediante um c\u00e1lculo comparativo para as zonas de navega\u00e7\u00e3o representativas (incluindo os perfis de carga representativos) em que a embarca\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 opera\u00e7\u00f5es ou por meio dos resultados de testes-modelo ou simula\u00e7\u00f5es?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","es":"A adapta\u00e7\u00e3o reduz o consumo de combust\u00edvel da embarca\u00e7\u00e3o em pelo menos 10% (expresso em litros de combust\u00edvel por tonelada-quil\u00f3metro), conforme comprovado mediante um c\u00e1lculo comparativo para as zonas de navega\u00e7\u00e3o representativas (incluindo os perfis de carga representativos) em que a embarca\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 opera\u00e7\u00f5es ou por meio dos resultados de testes-modelo ou simula\u00e7\u00f5es?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","fr":"A adapta\u00e7\u00e3o reduz o consumo de combust\u00edvel da embarca\u00e7\u00e3o em pelo menos 10% (expresso em litros de combust\u00edvel por tonelada-quil\u00f3metro), conforme comprovado mediante um c\u00e1lculo comparativo para as zonas de navega\u00e7\u00e3o representativas (incluindo os perfis de carga representativos) em que a embarca\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 opera\u00e7\u00f5es ou por meio dos resultados de testes-modelo ou simula\u00e7\u00f5es?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","pt-BR":"A adapta\u00e7\u00e3o reduz o consumo de combust\u00edvel da embarca\u00e7\u00e3o em pelo menos 10% (expresso em litros de combust\u00edvel por tonelada-quil\u00f3metro), conforme comprovado mediante um c\u00e1lculo comparativo para as zonas de navega\u00e7\u00e3o representativas (incluindo os perfis de carga representativos) em que a embarca\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 opera\u00e7\u00f5es ou por meio dos resultados de testes-modelo ou simula\u00e7\u00f5es?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)","pt-PT":"A adapta\u00e7\u00e3o reduz o consumo de combust\u00edvel da embarca\u00e7\u00e3o em pelo menos 10% (expresso em litros de combust\u00edvel por tonelada-quil\u00f3metro), conforme comprovado mediante um c\u00e1lculo comparativo para as zonas de navega\u00e7\u00e3o representativas (incluindo os perfis de carga representativos) em que a embarca\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 opera\u00e7\u00f5es ou por meio dos resultados de testes-modelo ou simula\u00e7\u00f5es?\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E(Crit\u00e9rio apenas pass\u00edvel de determinar o alinhamento at\u00e9 31 de dezembro de 2025)"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":1,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Continua\u00e7\u00e3o do Question\u00e1rio","action":"2","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null}]},{"sector":"Transportes","activity":"Adapta\u00e7\u00e3o de transportes de passageiros e de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores","activity_code":"6.9","activity_description":"Adapta\u00e7\u00e3o e requalifica\u00e7\u00e3o de embarca\u00e7\u00f5es para transporte de passageiros ou de mercadorias por vias naveg\u00e1veis interiores, que n\u00e3o sejam adaptadas ao transporte mar\u00edtimo.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria poder\u00e3o estar associadas a diversos c\u00f3digos, nomeadamente H.50.4, H.50.30 e C.33.15 da NACE \u2013 nomenclatura estat\u00edstica das atividades econ\u00f3micas estabelecida pelo Regulamento (CE) n. o 1893\/2006.\n\nAs atividades econ\u00f3micas inclu\u00eddas nesta categoria s\u00e3o \u00abatividades de transi\u00e7\u00e3o\u00bb, na ace\u00e7\u00e3o do artigo 10.o, n.o 2, do Regulamento (UE) 2020\/852, desde que satisfa\u00e7am os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o estabe\u0002lecidos na presente sec\u00e7\u00e3o.\n\n","category":{"en":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","es":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","fr":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-BR":"Contribui substancialmente para um dos objetivos","pt-PT":"Contribui substancialmente para um dos objetivos"},"objective":"Mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","id":"2","text":{"en":"As embarca\u00e7\u00f5es objeto de adapta\u00e7\u00e3o ou requalifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","es":"As embarca\u00e7\u00f5es objeto de adapta\u00e7\u00e3o ou requalifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","fr":"As embarca\u00e7\u00f5es objeto de adapta\u00e7\u00e3o ou requalifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-BR":"As embarca\u00e7\u00f5es objeto de adapta\u00e7\u00e3o ou requalifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?","pt-PT":"As embarca\u00e7\u00f5es objeto de adapta\u00e7\u00e3o ou requalifica\u00e7\u00e3o est\u00e3o afetas ao transporte de combust\u00edveis f\u00f3sseis?"},"help":{"en":"","es":"","fr":"","pt-BR":"","pt-PT":""},"answered":0,"answered_value":null,"enabled":0,"links":[],"options":[{"text":"Sim.","selected":0,"action_text":"Atividade n\u00e3o Alinhada. Op\u00e7\u00e3o de fechar o question\u00e1rio ou continuar apenas para efeitos informativos","action":"N\u00e3o Alinhada","transition_enabling":null},{"text":"N\u00e3o.","selected":0,"action_text":"Fim dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o para a mitiga\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Passagem para os crit\u00e9rios de NPS para a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas","action":"Alinhada","transition_enabling":null}]}]